<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='no'?>
<Database>
	
	<GameDBStringTable ID="LOC_FR_ADDON_DIAG_DIAGNOSES">
		<LanguageCode>fr</LanguageCode>
		<LanguageNameLocalized>Français</LanguageNameLocalized>
		<Contributors>
			<Name>Ollyver</Name>
			<Name>nom d'utilisateur</Name>
			</Contributors>

		<LocalizedStrings>


			
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_HAE</LocID>
				<Text>Angioedème héréditaire</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_HAE_DESC</LocID>
				<Text>Une angioedème héréditaire est une maladie héréditaire rare, caracterisée par des épisodes récurents d'accumulations de fluides en dehors des vaisseaux sanguins, bloquant la circulation sanguine ou du fluide lymphatique et causant un gonflement rapide des tissus de la main, des pieds, des membres, du visage, du tractus intestinal ou des voies respiratoires</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_AAE</LocID>
				<Text>Angioedème acquis</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_AAE_DESC</LocID>
				<Text>Un angioedème acquis (AOA) est caracterisée par une déficience acquise en inhibiteurs C1, une hyperactivation de la voie classique du comportement humain et des symptomes d'angioedèmes medié par la bradykinine relachée par une stimulation inapropriée du systeme de contact-kinine</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_ACE_INH</LocID>
				<Text>Inhibiteurs de l'enzyme de conversion de l'angiotensine</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_ACE_INH_DESC</LocID>
				<Text>Les inhibiteurs de l'enzyme de conversion de l'angiotensine (IECA) sont la principale cause d'angioedème d'origine médicamenteuse aux États-Unis en raison de leur prescription très répandue. Les patients se présentent le plus souvent avec un gonflement des lèvres, de la langue ou du visage, bien qu'une autre présentation soit des douleurs abdominales épisodiques dues à un angioedème intestinal</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_AIP</LocID>
				<Text>Porphyrie intermittente aiguë</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_AIP_DESC</LocID>
				<Text>La porphyrie intermittente aiguë est une maladie rare à transmission autosomique dominante caractérisée par une déficience de la synthase de l'hydroxyméthylbilane (HMBS). Elle se manifeste par des douleurs abdominales, des nausées, des vomissements, une neuropathie périphérique et des crises convulsives.</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_NAEGLERISIS</LocID>
				<Text>Naeglearia Fowleri</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			

			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_NAEGLERISIS_DESC</LocID>
				<Text>Le Naeglearia fowleri est une amibe qui peut causer une sérieuse infection du système nerveux central. L'amibe peut être trouvée dans les eaux stagnantes et entre dans le corps par le nez. Un traitement possible inclut du miltefosine</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_CLARKSONS</LocID>
				<Text>Syndrome de Clarksons</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_CLARKSONS_DESC</LocID>
				<Text>Le syndrome de fuite capillaire idiopathique, aussi connue sous le nom de syndrome de Clarksons et œdème periodique spontané, est une malatie potentiellement mortelle caracterisée par des "attaques" d'intensités variables de chocs hypovolemiques et d'oedèmes généralisés, associés avec une concentration et d'hypoalbuminemie, ayant typiquement lieu en absence d'ablbuminurie</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_WILSONS</LocID>
				<Text>Maladie de Wilsons</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_WILSONS_DESC</LocID>
				<Text>Une maladie héréditaire qui cause un excès de cuivre dans les les organes. Les personnes atteintes de Wilsons n'éliminent pas le cuivre, et le stockent à des niveaux qui peuvent être mortels</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_COMPARTMENT</LocID>
				<Text>Syndrome des loges</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_COMPARTMENT_DESC</LocID>
				<Text>Le syndrome des loges est une condition douloureuse qui a lieu lorsque la pression interne des muscles atteint des niveaaux dangereux. Cette pression peut réduire le flux sanguin, ce qui empêche les nutriments et l'oxygène d'arriver dans les cellules nerveuses et sanguines</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_NPT3</LocID>
				<Text>Niemann Pick de type C</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_NPT3_DESC</LocID>
				<Text>Les maladies de Niemann-Pick font références à un groupe de maladies héréditaires métaboliques où un montant anormal de lipides s'accumule dans le cerveau, la rate, le foie, les poumons et la moelle épinière</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_ZES</LocID>
				<Text>Zollinger-Ellison Syndrome</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_ZES_DESC</LocID>
				<Text>Un syndrome de Zollinger-Ellison est causé par une gastrinomie, relachant une haute dose de gastrine, causant une hypersecretion d'acide gastrique. Cela peut causer des douleurs abdominales sévères ainsi que des ulcères dans l'oesophage et l'estomac, ainsi que des diahrées, des brûlures d'estomac et des duondénums. Les PPI sont le meilleur traitement</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_MENETRIERS</LocID>
				<Text>Maladie de Menetrier</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_MENETRIERS_DESC</LocID>
				<Text>La maladie de Ménétrier est une maladie rare caracterisée par de grands plis muqueux a procimité de l'estomac, diminuant la production d'acide, ainsi qu'un perte de protéines avec de l'hypoabluminemie. Egalement appelé gastropathie hypoproteinemic hypertrophic</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_ACHALASIA</LocID>
				<Text>Achalasie</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_ACHALASIA_DESC</LocID>
				<Text>Une achalasie est un trouble rare affectant l'œsophage. Dans les cas d'achalasie, les muscles de l'œsophage ne marchent pas correctement et n'aident pas à descendre la nourriture.</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_MALS</LocID>
				<Text>Syndrome du ligament arqué médian</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_MALS_DESC</LocID>
				<Text>Un syndrome du ligament arqué médian (SLAM), parfois appelé syndrome de Dunbar, est une maladie causant une compression vasculaire. Cette condition est connue sous le nom technique de syndrome compression arterielle celiaque résultant de la compression de l'axe céliac par un ligament arqué.</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_BOUVERET</LocID>
				<Text>Maladie de Bouveret</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_BOUVERET_DESC</LocID>
				<Text>La maladie de Bouveret est une forme rare d'ileus biliaire liés à une fistule entre la vésicule biliaire et le duodenum ou l'estomac. Au travers de la fistule, un ileus peut rentrer dans le système entérique et causer une obstruction de la sortie gastrique</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_POTS</LocID>
				<Text>Syndrome de tachycardie orthostatique posturale</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_POTS_DESC</LocID>
				<Text>Les syndrome de tachycardie orthostatique posturale (STOP) sont un groupe de troubles ayant une intolérance orthostatique (IO) comme symptome principal.  Une IO est une condition dans laquelle un volume très réduit de sang parvient au cœur après qu'un individu passe d'une position assise à allongée</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_BCS</LocID>
				<Text>Syndrome de Budd-Chiari</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_BCS_DESC</LocID>
				<Text>Un syndrome de Budd-Chiari (SBC) est une maladie peu commune caractérisée par une obstruction du flux veineux hépatique. L'obstruction peut être dû à une thrombose pouvant venir de n'importe où, du système veineux des vénules du foie aux jonctions de la veine cave inférieur, à l'oreillette droite du cœur</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_BSS</LocID>
				<Text>Syndrome de Bernard-Soulier</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_BSS_DESC</LocID>
				<Text>Le syndrome de Bernard-Soulier est une maladie du sang génétique rare caractérisée par des plaquettes anormalement grandes, une thrombocytopénie, et un temps de saignement prolongé. Les individus affectés ont une tendance à saigner abondamment et d'avoir des ecchymoses partour sur le corps.</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_EVANS</LocID>
				<Text>Syndrome d'Evans</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_EVANS_DESC</LocID>
				<Text>Un syndrome d'Evans est une maladie autoimmune qui se présente avec au moins deux cytopénies, incluant généralement une anémie hémolytique autoimmune (AHAI) et une thrombocytopénie immunitaire, povant parfois inclure une neutropénie. Elle peut être principale (ou idiopathique) ou secondaire (i.e., associé à une autre maladie).</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_ADEM</LocID>
				<Text>Encéphalomyélite aiguë disséminée (EMAD)</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_ADEM_DESC</LocID>
				<Text>Une encéphalomyélite aiguë disséminée implique une attaque ou une inflammation brève mais intense dans le cerveau ou la moelle épinière abimant la myéline. La myéline sert à protéger les fibres nerveuses. Dûe à sa couleur, elle est parfois appelée "matière blanche".</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_ARPKD</LocID>
				<Text>Polykystose rénale récessive</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_ARPKD_DESC</LocID>
				<Text>Une polykystose rénale récessive (PRR) est la forme récessive d'une polykystose rénale. Elle est associée avec un groupe de syndromes fibrocystiques congénitaux.</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_BEHCETS</LocID>
				<Text>Maladie de Behcet</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_BEHCETS_DESC</LocID>
				<Text>Une maladie de Behcet est une codition rare causant une inflammation chronique des vaisseaux sanguins du corps. Cela peut toucher n'importe quelle partie du corps, y compris le cerveau et la moelle épinière.</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_BIOTIN</LocID>
				<Text>Déficit en biotinidase</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_BIOTIN_DESC</LocID>
				<Text>Un déficit en biotinidase est un trouble récessif autosomal métabolique où la biotine n'est pas relaché des protéines digérées ou assimilée. Cette situation cause une carence en biotine.</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			

			
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_ABDOEPILEPSY</LocID>
				<Text>Epiléspie abdominale</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_ABDOEPILEPSY_DESC</LocID>
				<Text>
					Une épilepsie abdominale est une condition rare surtout présente chez les enfants, consistants en des perturbations gastro-intestinales
					causées par une activité épiléptiforme. Certains cas one été reportés sur les adultes également.
				</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_ABDOMIGRAINE</LocID>
				<Text>Migraines abdominales</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_ABDOMIGRAINE_DESC</LocID>
				<Text>
					Les migraines abdominales sont un trouble fonctionnel surtout présent durant l'enfance et l'adolescence, sans irrégularités pathologiques ou biochimiques.
					Les enfants subissent fréquemment des épisodes de douleur à l'abdoment accompagné par d'autres ymptomes de migraines comme la nausée
					, les vomissements, de sévères cephalées, and une certaine pâleur. Les migraines abdominales peuvent être diagnostiquées
					selon des critères cliniques et l'exclusion de tout autre condition.
				</Text>
			</GameDBLocalizedString>


			
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_DJS</LocID>
				<Text>Syndrome de Dunbin-Johnson</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_DJS_DESC</LocID>
				<Text>
					Le syndrome de Dubin-Johnson est une maladie rare, autosomique récessive et bénigne qui entraine une augmentation isolée de la bilirubine dans le serum.
					Habituellement, cette maladie cause un noircissement du foie à cause d'un dépot d'un pigment similaire à la mélanine. Ces pigments sont dûes à des métabolites de l'épinéphrine polymérisés, et non à la bilirubine.
				</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_BDBS</LocID>
				<Text>Syndrome de Wyburn-Mason</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_BDBS_DESC</LocID>
				<Text>
					Le syndrome de Wyburn-Mason, également appelé le syndrome de Bonnet-Dechaume-Blanc, est une maladie rare congénitale causant la formation de malformations artério-veineuse au cerveau, à la rétine ou les nævus faciaux (grains de beauté, tache de naissance, etc...).
					Ce syndrome a un bon nombre de symptomes possibles et peux, dans de rares cas, affecter la peau, les os, les reins, les muscles, and l'appareil digestif.
					Lorsque ce syndrome touche le cerveau, les patients peuvent vivre de violentes migraines, des crises, des AVC aigus, des  méningismes, et un déficit neurologique progressif dû à des ischémies aiguë ou chroniques causées par une dérivation artério-veineuse.
				</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_UPTE</LocID>
				<Text>Epiléspie post-traumatique unilaterale</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_DIAG_UPTE_DESC</LocID>
				<Text>
					Une épilepsie post-traumatique (EPT) est une forme d'épilepsie acquise à la suite de lésions cerebrales dûes à un trauma physique au cervea (lésions cérébrales traumatiques, abrégées en LCT).
					Une personne atteinte d'EPT éprouve des crises répétées (CPT, venant des LCT) plus d'une semaine après la blessure initiale.
				</Text>
			</GameDBLocalizedString>

			

		</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>
