<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='no'?>
<Database>
  <GameDBStringTable ID="LOC_ZHHANS_ADDON_HEMATOLOGY_DIAGNOSES">
    <LanguageCode>zh-Hans</LanguageCode>
    <LanguageNameLocalized>简体中文</LanguageNameLocalized>
    <Contributors>
      <Name>Leo</Name>
    </Contributors>
    <LocalizedStrings>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_063_DESCRIPTION</LocID>                                          	
		<Text>原发性血小板增多症，亦称为特发性血小板增多症，是一种造血多能干细胞克隆性增殖性疾病。其特征为外周血小板技术的显著且持续性的增多而且功能异常，骨髓中巨核细胞过度繁殖，不伴有红细胞增多或幼粒幼红细胞性贫血，临床上还常有脾大、出血及血栓形成。本病较少见，好发于中老年人，女性略多于男性。本病的直接病因并不清楚，但可能与基因突变有关，其异常活化导致巨核细胞的过量合成。本病起病隐匿，表现多不一致，轻者除了疲劳外无其他症状，偶尔发现血小板增多或脾大而被确诊，本病也常常因为出血倾向就诊而被发现。由本病导致的血栓和栓塞好发于脾、肝、肠系膜静脉腋动脉、颅内动脉和下肢动静脉，常常引起相应症状。原因是因为血小板极度增多、部分患者的血小板粘附性增高，导致动脉或静脉内血栓形成。约50%~80%的患者可有脾大，但是多为中度，具体少见。个别病例可演变为急性白血病而具有白血病的临床表现。本病需要和脾切除术后或者急性失血后等原因导致的继发性血小板增多症相鉴别。其治疗目标是减少血小板数，以预防和控制不良事件的发生。一线治疗包括抗血小板聚集药、降细胞治疗，如羟基脲、干扰素α，特别必要时或紧急情况下可使用血小板单采术。二线治疗包括放射性核素治疗和白消安等。大多数病例进展缓慢，根据血小板增多的程度，病程不一，其中位生存期长在10~15年以上。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_IDA_DESCRIPTION</LocID>                                          	
		<Text>缺铁性贫血（IDA）属营养性贫血，是临床中最常见的贫血类型，是由多种原因导致机体对铁的供需失衡。铁是人体重要的微量元素之一，广泛分布于机体各个组织并参与人体多种代谢过程。铁也是合成血红蛋白的原料。缺铁性贫血的病因主要有铁摄入不足（比如儿童偏食或者孕妇、哺乳期女性对铁的需求增加），铁吸收障碍（比如各种消化病），铁丢失较多（比如消化道出血），还包括转运障碍和利用障碍等。除缺铁原发病的表现外，贫血表现有皮肤粘膜苍白、乏力、易疲惫、头晕、头痛、耳鸣、心悸、气短纳、差心、心率增快等，组织缺血还可导致神经系统异常；儿童生长发育迟缓；毛发干枯易断，皮肤干燥，指（趾）甲薄脆易裂等表现。缺血性贫血的血象呈小细胞低色素性贫血。血清铁蛋白是世卫组织推荐我国确诊缺铁性贫血的推荐标准。骨髓象和其他实验室检查亦有相应的变化。对缺铁性贫血应强调病因诊断，积极寻找病因并针对病因进行治疗对该病的根治至关重要。缺铁性贫血应与铁粒幼细胞性贫血、地中海贫血、慢性病贫血以及转铁蛋白缺乏症相鉴别。在补铁治疗方面，治疗性铁剂分为无机铁和有机铁两类，无机铁以硫酸亚铁为代表，有机铁则包括右旋糖酐铁、葡萄糖酸亚铁、多糖铁复合物等，无机铁的副反应较有机铁明显。治疗时应首选口服铁剂，不能耐受或者胃肠道正常解剖部位发生改变而影响铁的吸收，可用注射铁剂。缺铁性贫血的贫血症状可以因为补充铁剂而改善，但是缺血性贫血的预后主要取决于原发病能否根治。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_MA</LocID>                                          	
		<Text>巨幼细胞贫血</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_MA_DESC</LocID>                                          	
		<Text>巨幼细胞贫血（MA）是主要由维生素b12和叶酸缺乏导致脱氧核糖核酸，即DNA，合成障碍，DNA复制速度减缓所致的疾病，也可因为遗传性或药物等获得性DNA合成障碍引起，特征呈大细胞性贫血，骨髓造血细胞核浆发育失衡，形成巨幼红细胞、粒细胞、巨核细胞，无效造血致外周血全血细胞减少。严重缺乏时，DNA合成障碍也会累及增生迅速的组织，如消化道黏膜上皮细胞巨幼样变及萎缩，导致临床上出现像的症状。维生素B12缺乏时，神经髓鞘磷脂的合成也会受到影响而出现神经系统症状。该病起病隐匿，进展缓慢，贫血的表现取决于叶酸和维生素B12缺乏发生的速度、严重程度及患者的一般状况，就诊时多以发展为中度至重度贫血，除一般贫血表现外，部分贫血者可有轻度黄疸，严重者同时有白细胞和血小板计数减少，感染及出血倾向，少数患者可伴有脾大。该病还可有消化系统表现，与维生素B12缺乏相关的神经系统表现及精神症状。该病的生化检查可见血液叶酸和（或）维生素B12水平、红细胞叶酸含量减低，血清同型半胱氨酸和甲基丙二酸水平也有助于诊断。该病应与血液系统肿瘤性疾病、有红细胞自身抗体性疾病和非造血系统疾病相鉴别。在治疗方面，首药应该去除诱因治疗原发病，同时补充叶酸或维生素B12。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_MM</LocID>                                          	
		<Text>多发性骨髓瘤</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_MM_DESC</LocID>                                          	
		<Text>多发性骨髓瘤（MM）是浆细胞恶性增殖性疾病，为恶性浆细胞病中最常见的类型，其特征为骨髓中单克隆浆细胞恶性增殖并分泌大量单克隆免疫球蛋白或其片段（M蛋白），导致相关靶器官或组织损伤，常见临床表现为骨病变、贫血、肾功能损害、高钙血症和感染症。它约占全部恶性肿瘤的1%，血液系统肿瘤的10%。该病的发生存在多阶段的复杂发病机制，近年来它的发病机制研究主要集中在细胞遗传学异常、细胞因子的作用、骨髓微环境与MM细胞相互作用、MM骨病的发生及表观遗传学几个方面。它往往起病隐匿，临床表现主要有高钙血症、肾功能损害、贫血及骨病变，即CRAB症状，以及感染、高粘滞血症等靶器官损害等。骨痛是最常见的早期症状，以腰骶部最为多见。贫血为另一首发常见症状，患者也多见皮肤黏膜出血。30%~50%的患者就诊时会出现不同程度、不同类型的肾损伤。还可出现高钙血症及高尿酸血症。患者常伴有不同程度的体液免疫功能缺陷，同时往往伴有MM细胞功能异常，因此本病患者极易并发感染。各种原因也常引起神经病变。髓外病变的发生率为39%到19%，而淀粉样变性的发生率为10%到25%。该病引起的贫血为正细胞正色素性贫血。新诊断患者的治疗应当包括诱导、巩固、维持治疗等的系统治疗。诱导治疗的常用方案有VAD（模组采用本方案，即硼替佐米、多柔比星和地塞米松）、VD、VTD、DTPACE等针对骨病应当使用双磷酸盐类药物，高钙血症应积极水化利尿，肾功能不全也应加强水化、碱化和利尿，减少尿酸形成和促进尿酸排泄。贫血可另使用促红细胞生成素。对反复感染者可考虑静脉输注免疫球蛋白。周围神经病变可使用维生素、细胞保护剂等进行预防，有研究显示针灸配合营养神经药物对周围神经病变有较好的疗效。目前该病仍是不可治愈的疾病，骨髓瘤的预后和宿主、肿瘤生物学及肿瘤负荷、实施的治疗类型等因素相关。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_AA</LocID>                                          	
		<Text>再生障碍性贫血</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_AA_DESC</LocID>                                          	
		<Text>再生障碍性贫血（AA），简称再障，是一种由不同病因和机制引起的骨髓造血功能衰竭症，在我国的发病率约为0.74/10万，它的主要表现是全血细胞减少和贫血、感染（常引起发热）、出血，免疫抑制治疗有效。该病可分为先天性和获得性，先天性再障主要包括范科尼贫血、先天性角化不良、胰腺功能不全再障等。获得性再生障碍性贫血的发病原因不明确（可能是病毒感染或者化学因素、物理因素），发病机制复杂（主要包括造血干细胞和祖细胞缺血、造血微环境异常、免疫异常及遗传学背景因素三方面），是指原发性无纤维化和异常浸润的骨髓增生低下导致的全血细胞减少。根据患者的血象、骨髓象、病情进展及预后，该病分为重型和非重型。获得性再生障碍性贫血应当与遗传性及其他骨髓衰竭症相鉴别。治疗方面，重型的治疗原则应强调“快诊断、严隔离、早治疗、大剂量、足疗程”，包括针对发病机制的治疗（即骨髓移植或联合免疫抑制治疗）以及支持治疗（包括纠正贫血、控制出血、控制感染性发热、去铁治疗、护肝治疗等）。对于非重型患者，根据是否依赖血液制品输注可分别采取环孢素加促造血治疗（雄激素或造血生长因子）或单用环孢素治疗。加强劳动和生活环境保护，提高个人防护意识，减少或杜绝暴露于各类射线，不过让接触有毒化学物质，尤其是苯类化合物，尽量避免应用可能损伤骨髓的药物是本病预防的原则，它的愈后则和病情、年龄以及治疗是否及时得到有关。现在仍有三分之一的重型患者死于感染和出血。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_PRCA</LocID>                                          	
		<Text>纯红细胞再生障碍</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_PRCA_DESC</LocID>                                          	
		<Text>纯红细胞再生障碍，即PRCA，是以骨髓单纯红系造血障碍，外周血网织红细胞和成熟红细胞减少而白细胞和血小板基本正常为特征的一组疾病。临床上可分为先天性和获得性两种。主要是由各种因素，如病毒、胸腺瘤、药物、淋巴细胞增殖性疾病和自身免疫病，引起的红系组细胞生成障碍而导致红系各个阶段细胞数量减少所致。部分患者为原发性，找不到明确的病因。一般认为本病是由B淋巴细胞或者（和）T淋巴细胞免疫异常所致。临床上常见贫血症状，长期贫血者易并发贫血性心脏病，部分患者合并胸腺瘤，但是物理体检不易发现，常由胸片或胸部CT发现。并发于其他疾病者常有原发病表现。实验室检查可发现正细胞正色素性贫血，网织红细胞减少或缺如，白细胞和血小板正常，白细胞分类正常，无病态造血。骨髓增生良好，但红系明显减少或缺如，其他系统大致正常。部分患者可有γ球蛋白增高，出现嗜异性抗体及自身抗体。血清铁、血清铁蛋白亦可增多，且铁饱和度升高，暂且利用率下降。治疗方面，严重贫血者需输注红细胞，评价体内铁负荷并注意除铁治疗，去除病因上则应当停用可疑药物，胸腺瘤者尽早切除胸腺，微小病毒B19感染者应及时抗病毒或大剂量静脉免疫球蛋白治疗。肾上腺皮质激素是该病的一线治疗药物，常用泼尼松。环孢素也是一线药物。虽然重组人红细胞生成素核大剂量丙种球蛋白是有效的二线治疗，但是价格较昂贵。抗人胸腺淋巴细胞球蛋白治疗本病国内外报道均不多，应慎重选择。异基因造血干细胞移植是唯一能够治愈先天性本病的方法。继发性本病患者预后视原发病而定，多数对免疫抑制剂有效，生存期长。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_CML</LocID>                                          	
		<Text>慢性粒细胞白血病</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_CML_DESC</LocID>                                          	
		<Text>慢性粒细胞白血病，即CML，也称之慢性髓性白血病，是一种发生在早期多能造血干细胞上的恶性骨髓增殖性肿瘤（获得性造血干细胞恶性克隆性疾病）。该病发展较缓慢，主要涉及髓系，外周血粒细胞显著增多并有不成熟性，脾脏多肿大。所有患者都可以在受累的细胞系中找到特征性的费城染色体（实质是9号染色体上C-ABL原癌基因一位至22号染色体，并与之断端的断裂点集中区（BCR）连接）。根据其病程，CML的自然病程分为慢性期（CP）、加速期（AP）和急变期（BC），后两者统称为进展期。该病约占成人白血病的15%。慢性期患者的主要可有乏力、低热、多汗或盗汗、体重减轻等代谢亢进的症状，由于脾脏肿大而自觉左上腹坠胀感，也常为显著体征。加速期患者常有发热、虚弱、体重进行性下降、骨骼疼痛，逐渐出现贫血和出血，并且脾脏持续或进行性肿大，对原来有效的药无效。该病的终末期多数转变为急性粒细胞白血病，少数转变为急性淋巴细胞白血病或急性单核细胞白血病。实验室检查中，血象上可见白细胞数明显增高，骨髓亦有相应表现。该病的治疗应着重于慢性期早期，避免疾病转化，力争尽早取得细胞遗传学和分子生物学水平的缓解，一旦进入进展期则预后不良。针对高白细胞血症可紧急采用羟基脲降低白细胞计数，同时适当水化、降尿酸处理。目前国际指南推荐新诊断该病慢性期患者的一类药物是分子靶向治疗，TKI，即酪氨酸激酶抑制剂，常用伊马替尼（格列卫，第一代）、尼洛替尼（第二代）等。无法使用TKI治疗的患者可考虑干扰素、羟基尿等。进入进展期后，可以加量TKI，联合化疗以提高诱导缓解率，缓解后尽快进行allo-HSCT（异基因造血干细胞移植）。许多因素影响着本病患者的慢性期及生存期。可用各种评分系统进行监测。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_AML</LocID>                                          	
		<Text>急性髓系白血病</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_AML_DESC</LocID>                                          	
		<Text>白血病是造血系统最具有代表性的血液肿瘤，是起源于造血干细胞的恶性克隆性疾病。急性白血病的分化程度较差，病情发展迅速，自然病程仅数月。根据受累的细胞系列可将急性白血病分为急性淋巴细胞白血病（ALL）和急性髓系白血病（AML）。白血病是世界范围内较多见的恶性血液肿瘤。人类白血病病因复杂，主要与生物（病毒）因素、物理因素、化学因素、遗传因素和其他血液病的发展有关。白血病细胞的异常增殖致使骨髓造血功能受到严重抑制，正常血细胞生成减少，引起一系列的相应临床表现，但是多为非特异性表现。多数患者在疾病早期可表现为发热，从高热至低热不定，发热的主要原因与白血病患者白细胞数量和功能异常、机体免疫功能缺陷易发感染有关。急性白血病以出血为早期表现者近40%。绝大多数患者就诊时已有不同程度的贫血，多为重度贫血，呈进行性加重。白血病细胞增殖浸润可表现为淋巴结和脾大、胸骨下端局部压痛、白血病细胞累及骨膜和骨、关节时的骨骼疼痛，以及发生骨髓坏死时的骨骼剧痛，少数患者白血病细胞浸润至眼部、口腔和皮肤，引发相应症状。当白血病细胞累及中枢神经系统并出现症状时，称为中枢神经系统白血病。约10%的患者有前纵隔（胸腺）肿块，亦可出现睾丸浸润又称睾丸白血病等。血液常规检查是诊断急性白血病的最基本的检查，WBC大多数患者表现为升高。骨髓穿刺涂片和骨髓活检切片是诊断白血病的重要检查之一。此外细胞化学反应和免疫学检查、细胞遗传学和分子生物学检查亦有作用。急性白血病的一般治疗包括血细胞异常的纠正（高白细胞急性白血病化疗前可给予短暂预治疗，急性髓系白血病使用的是羟基脲）、预防和控制感染、代谢并发症治疗（为了预防高尿酸血症而使用别嘌醇）和营养支持。急性髓系白血病诱导缓解治疗的化疗方案主要包括IA、DA、HA和MA（模组采用的是IA，即去甲柔红霉素和阿糖胞苷）。急性白血病是可治的，但是如不进行治疗中位生存期仅为三个月左右，甚至随时有死亡的风险。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_APL</LocID>                                          	
		<Text>急性早幼粒细胞白血病</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_APL_DESC</LocID>                                          	
		<Text>白血病是造血系统最具有代表性的血液肿瘤，是起源于造血干细胞的恶性克隆性疾病。急性白血病的分化程度较差，病情发展迅速，自然病程仅数月。根据受累的细胞系列可将急性白血病分为急性淋巴细胞白血病（ALL）和急性髓系白血病（AML）。白血病是世界范围内较多见的恶性血液肿瘤。人类白血病病因复杂，主要与生物（病毒）因素、物理因素、化学因素、遗传因素和其他血液病的发展有关。白血病细胞的异常增殖致使骨髓造血功能受到严重抑制，正常血细胞生成减少，引起一系列的相应临床表现，但是多为非特异性表现。多数患者在疾病早期可表现为发热，从高热至低热不定，发热的主要原因与白血病患者白细胞数量和功能异常、机体免疫功能缺陷易发感染有关。急性白血病以出血为早期表现者近40%。绝大多数患者就诊时已有不同程度的贫血，多为重度贫血，呈进行性加重。白血病细胞增殖浸润可表现为淋巴结和脾大、胸骨下端局部压痛、白血病细胞累及骨膜和骨、关节时的骨骼疼痛，以及发生骨髓坏死时的骨骼剧痛，少数患者白血病细胞浸润至眼部、口腔和皮肤，引发相应症状。当白血病细胞累及中枢神经系统并出现症状时，称为中枢神经系统白血病。约10%的患者有前纵隔（胸腺）肿块，亦可出现睾丸浸润又称睾丸白血病等。血液常规检查是诊断急性白血病的最基本的检查，WBC大多数患者表现为升高。骨髓穿刺涂片和骨髓活检切片是诊断白血病的重要检查之一。此外细胞化学反应和免疫学检查、细胞遗传学和分子生物学检查亦有作用。急性白血病的一般治疗包括血细胞异常的纠正（高白细胞急性白血病化疗前可给予短暂预治疗，急性髓系白血病使用的是羟基脲）、预防和控制感染、代谢并发症治疗（为了预防高尿酸血症而使用别嘌醇）和营养支持。急性早幼粒细胞白血病常用全反式维A酸（ATRA）和三氧化二砷（ATO）的双诱导方案。因三氧化二砷的良好疗效,急性早幼粒细胞白血病成为第一种基本可以被治愈的急性髓细胞性白血病。急性白血病是可治的，但是如不进行治疗中位生存期仅为三个月左右，甚至随时有死亡的风险。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_CLL</LocID>                                          	
		<Text>慢性淋巴细胞白血病</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_CLL_DESC</LocID>                                          	
		<Text>慢性淋巴细胞白血病（CLL）和小淋巴细胞淋巴瘤（SLL）是同一种疾病的不同表现形式，是一种具有特定免疫表型的成熟B细胞克隆增殖性疾病，以单克隆、成熟的CD5+B淋巴细胞在外周血、骨髓、肝、脾和淋巴结进行性聚集为特征。该病是西方国家最常见的成人白血病，占所有白血病的30%。它的确切病因和发病机制不甚清楚，而电离辐射、化学致癌物、杀虫剂和病毒感染与该病的发病无关。西方资料显示老年、男性、白种人、其他慢性淋巴增殖性疾病家族史和单克隆B淋巴细胞增多症是该病发病的危险因素。此外，染色体异常、基因突变、克隆演变、表观遗传学改变以及微环境等也在该病的发生发展中扮演着重要的角色。该病起病缓慢，高达70~80%的患者早期多无自觉症状，常因体检发现淋巴结或肝脾肿大或血常规异常首诊。该病出诊时往往没有明显症状，可伴有发热、盗汗、体重下降等症状，可出现鼻、唇，或生殖器疱疹。30~50%的患者有皮肤损害，是蚊虫叮咬过敏或者白血病细胞浸润所致。随着病情进展，特别是治疗无效时，也可见到反复感染，晚期因为骨髓造血功能受损，出现贫血和血小板减少。本病患者常有自身免疫功能紊乱，可出现自身免疫病，发生率约为10%～25%。少部分患者可有副肿瘤表现。并可出现第二肿瘤。实验室检查上，血象可见相应改变。常使用外周血涂片。该病的诊断无需骨髓穿刺或活检。流式细胞术免疫分型对该病的诊断具有重要的意义。细胞遗传学和分子生物学检查亦供选用。无论是初发还是复发，或者难治的CLL患者，只有在达到治疗指征的前提下才开始治疗，譬如进行性骨髓衰竭、巨脾、进行性淋巴细胞增多等。现有的针对本病的治疗方式主要包括免疫化学治疗、靶向药物治疗与细胞治疗。免疫化学治疗是指单克隆抗体联合化疗，是该病的传统方案，常用苯达莫司汀联合利妥西单抗，或者氟达拉滨联合环磷酰胺。有效的小分子靶向治疗的应用是该病治疗的重要进展。常用BTK抑制剂，譬如伊布替尼或者泽布替尼。现有的数据仍显示异基因造血干细胞移植是唯一可治愈该病的方式。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_AAL</LocID>                                          	
		<Text>急性淋巴细胞白血病</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_AAL_DESC</LocID>                                          	
		<Text>白血病是造血系统最具有代表性的血液肿瘤，是起源于造血干细胞的恶性克隆性疾病。急性白血病的分化程度较差，病情发展迅速，自然病程仅数月。根据受累的细胞系列可将急性白血病分为急性淋巴细胞白血病（ALL）和急性髓系白血病（AML）。白血病是世界范围内较多见的恶性血液肿瘤。人类白血病病因复杂，主要与生物（病毒）因素、物理因素、化学因素、遗传因素和其他血液病的发展有关。白血病细胞的异常增殖致使骨髓造血功能受到严重抑制，正常血细胞生成减少，引起一系列的相应临床表现，但是多为非特异性表现。多数患者在疾病早期可表现为发热，从高热至低热不定，发热的主要原因与白血病患者白细胞数量和功能异常、机体免疫功能缺陷易发感染有关。急性白血病以出血为早期表现者近40%。绝大多数患者就诊时已有不同程度的贫血，多为重度贫血，呈进行性加重。白血病细胞增殖浸润可表现为淋巴结和脾大、胸骨下端局部压痛、白血病细胞累及骨膜和骨、关节时的骨骼疼痛，以及发生骨髓坏死时的骨骼剧痛，少数患者白血病细胞浸润至眼部、口腔和皮肤，引发相应症状。当白血病细胞累及中枢神经系统并出现症状时，称为中枢神经系统白血病。约10%的患者有前纵隔（胸腺）肿块，亦可出现睾丸浸润又称睾丸白血病等。血液常规检查是诊断急性白血病的最基本的检查，WBC大多数患者表现为升高。骨髓穿刺涂片和骨髓活检切片是了解骨髓细胞形态学改变和骨髓造血组织整体结构及分布的重要方法，是诊断白血病的重要检查之一。此外细胞化学反应和免疫学检查、细胞遗传学和分子生物学检查亦有作用。急性白血病应与类白血病反应、骨髓增生异常综合征、传染性单核细胞增多症、再生障碍性贫血等相鉴别。急性白血病的一般治疗包括血细胞异常的纠正（高白细胞急性白血病化疗前可给予短暂预治疗，急性淋巴细胞白血病使用地塞米松）、预防和控制感染、代谢并发症治疗（为了预防高尿酸血症而使用别嘌醇）和营养支持。急性髓系白血病诱导缓解治疗的化疗方案主要包括VP、DVLP和hyper-CVAD（模组采用的是DVLP，即柔红霉素、长春新碱、左旋门冬酰胺酶和泼尼松）。急性白血病是可治的，但是如不进行治疗中位生存期仅为三个月左右，甚至随时有死亡的风险。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_THL</LocID>                                          	
		<Text>珠蛋白生成障碍性贫血</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_THL_DESCRIPTION</LocID>                                          	
		<Text>珠蛋白生成障碍性贫血也称为地中海贫血或海洋性贫血，是由于某个或多个珠蛋白基因异常引起一种或一种以上珠蛋白链合成减少或缺乏，导致珠蛋白链比例失衡所引起的遗传性溶血性疾病。根据受抑制的材料不同，可分为α、β等珠蛋白生成障碍性贫血，其中以上述两种最为常见。本病属于常染色体不完全显性遗传性疾病，呈世界性分布，多见于东南亚、地中海区域，我国西南、华南一带为高发地区。珠蛋白生成障碍性贫血是遗传性疾病，根据家族史、临床表现、溶血筛查试验及诊断本病的特异性检查（血片可见靶形红细胞、红细胞渗透脆性减低、血红蛋白电泳异常等等），临床诊断不难。根据疾病类型疾病的程度，主要是对症治疗，包括输红细胞、防止继发性血色病及脾切除。对诱发溶血的因素应积极防治。虽然轻型患者不需要治疗，但是患者之间婚配可能产生重型贫血患儿，因此产前基因诊断及遗传咨询均能有效预防严重猪蛋白生成障碍性贫血胎儿出生，对降低重症患儿出生率有重要意义。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HLA</LocID>                                          	
		<Text>自身免疫性溶血性贫血</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HLA_DESCRIPTION</LocID>                                          	
		<Text>自身免疫性溶血性贫血（AIHA）是由于机体免疫调节功能异常，产生抗自身红细胞抗体，导致红细胞破坏加速，超过骨髓代偿能力所致的溶血性贫血。引起人类该病的抗红细胞抗体主要有两大类，即IgG和IgM，根据抗体作用于红细胞的最佳温度分为温抗体型和冷抗体型，前者约占70%，偶见二者兼有的混合型。根据病因明确与否分为原发性和继发性。温抗体型为下述所指。温抗体型自身免疫性溶血性贫血可继发于淋巴细胞增殖性疾病、自身免疫病、微生物感染、药物以及其他情况。其主要发病机制是由于免疫调节功能紊乱，机体产生了针对红细胞膜抗原的自身抗体，结合了自身抗体的红细胞主要在单核巨噬细胞系统内被破坏而发生血管外溶血。该病的临床表现作为慢性血管外溶血，成年女性多见，可见黄疸、轻中度脾大（约1/2以上有）和肝大（约1/3以上有）。检查方面，血常规可明确贫血的存在，通过各种针对溶血的筛查试验可以明确溶血的存在及溶血的部位，通过红细胞自身抗体的特异性检查可确诊本病。除病因治疗以外，支持治疗方面，应尽量避免或减少输血，但如果达到输血指征，可立即输入红细胞，但需要注意严格的交叉配血、避开与患者自身抗体对应的血型抗原、输血前给予足量抗过敏药物、输血速度慢并密切观察。此外还包括预防性抗凝治疗和补充造血原料。控制溶血治疗方面，一线治疗常用肾上腺皮质激素，有效率达80%以上。二线治疗包括脾脏切除、利妥昔单抗、其他免疫抑制剂、大剂量静脉注射丙种球蛋白、达那唑、血浆置换等。绝大多数患者经过积极治疗，血象可恢复正常，但需维持治疗数月至数年。继发性的预后很大程度上取决于原发基础疾病的严重程度。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_MDS</LocID>                                          	
		<Text>骨髓增生异常综合征</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_MDS_DESC</LocID>                                          	
		<Text>骨髓增生异常综合征（MDS）是一组起源于造血干细胞的异质性髓系克隆性疾病，其特点是粒系、红系和巨核细胞系一系或多系细胞分化及成熟异常，表现为无效造血、难治性血细胞减少、造血功能衰竭甚至高风险向急性髓系白血病转化。该病常见于老年人，年发病率随年龄增长有上升趋势，男性略多于女性。其病因和发病机制主要包括造血干细胞异常引起克隆病态造血和无效造血、基因多肽性导致个体对该病的易感性差异、原发性和继发性因素、染色体异常和基因突变以及骨髓造血微环境改变。法美英协作组和世界卫生组织先后提出了该病的分型方案。该病的临床表现主要由难治性血细胞减少引起，与减少的细胞系列和程度有关，各行间临床表现有相对差异。可见贫血症状。中性粒细胞减少和功能下降使得该病患者易发生感染。血小板减少可导致出血。可发生进展而出现白血病相关症状。该病的实验室和辅助检查主要有血象和骨髓象、骨髓病理、造血祖细胞体外集落培养、细胞遗传学、流式细胞术和分子遗传学方面等。该病应当与先天性或遗传性血液病、其他累及造血干细胞的疾病、维生素B12或叶酸缺乏、接受细胞毒性物质以及细胞因子治疗或接触有血液毒性的化学制品或生物制剂等、慢性病性贫血或病毒感染、自身免疫性血细胞减少、甲减甲亢、重金属中毒、过度饮酒和铜缺乏等相鉴别。该病自然病程和预后差异性很大，宜进行个体化治疗。在支持治疗方面包括给严重贫血患者输注红细胞，或伴有出血危险因素使输注血小板，应当注意除铁治疗。促造血治疗方面可使用雄激素或各种造血细胞生长因子。免疫抑制及免疫调节治疗、去甲基化药物治疗选用因型而定。异基因造血干细胞移植是目前唯一根治该病的方法。MDS临床病程有三种发展趋势，分别是长期病情稳定，初期病情稳定而突然发生疾病进展，骨髓原始细胞逐渐增多、病情呈缓慢但不可逆转的方式向前发展，直到白血病。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HPL</LocID>                                          	
		<Text>血友病A</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HPL_DESCRIPTION</LocID>                                          	
		<Text>血友病是一组凝血因子减少甚至缺失或功能异常导致的遗传性出血性疾病，呈X染色体连锁隐性遗传。血友病A，也称遗传性抗血友病球蛋白缺乏症或凝血因子VIII:C缺陷症，国内曾称为血友病甲，约占血友病的80%～85%。阳性家族史、自幼发病、自发或轻度外伤后流血不止、关节出血及深部肌肉血肿形成为特征。患者血浆中因子VIII水平有不同程度降低。临床表现上，可有出血表现，分为关节出血、内脏器官出血、皮肤粘膜出血和血肿肌肉、软组织血肿。血肿可引起压迫症状及体征。血友病A的确诊依赖于凝血因子活性测定。根据此因子活性水平，血友病A可分为轻型、中间型和重型。血友病A应与血管性血友病、以获得性血友病、凝遗传性凝血因子XI缺乏症相鉴别。本病患者，特别是重型患者建议进行积极的凝血因子预防性治疗，以减少关节出血导致的功能障碍，还应当注意其他预防性治疗。治疗方面，补充凝血因子是控制血友病出血最有效的措施，轻型血友病或者少数中间型血友病A患者可尝试使用去氨加压素（弥凝片），还可用抗纤溶药物。应当注意及时处理替代治疗的并发症，即产生对FVIII的特异性抑制物。物理治疗和康复训练、处理血友病性关节病、处理血友病性假性肿瘤以及血液传播性感染亦应得到重视。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_HPL_B</LocID>                                          	
		<Text>血友病B</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_HPL_B_DESC</LocID>                                          	
		<Text>血友病是一组凝血因子减少甚至缺失或功能异常导致的遗传性出血性疾病，呈X染色体连锁隐性遗传。血友病B又称为遗传性凝血因子IX缺乏症，其临床表现与血友病A相同，以阳性家族史、幼年发病、自发或轻度外伤后出血不止、血肿形成及关节出血为特征。该病是血友病中较少见的一个类型，发病率远低于血友病A。血友病的症状类似于血友病A。该病的确诊同样依赖于凝血因子IX活性测定。治疗方面，主要使用替代治疗，即输注凝血因子IX制品，或者凝血酶原复合物，在无上述条件时可选用新鲜冷冻血浆。预防治疗是具有并规范治疗的重要组成部分。此外临床上常用抗纤溶药物治疗，譬如氨甲环酸、氨基酸、氨甲苯酸等，但是这类药物禁用于泌尿道出，且应避免与凝血酶原复合物合用。基因治疗为血友病患者提供了治愈的可能性。该病患者反复输入基因重组的凝血因子或者血液制品会产生抑制物，也常常伴随着过敏反应，应当加以注意。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_TCP</LocID>                                          	
		<Text>原发性免疫性血小板减少症</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_TCP_DESCRIPTION</LocID>                                          	
		<Text>原发性免疫性血小板减少症既往亦被称为特发性血小板减少性紫癜，是一种复杂的多机制共同参与的获得性自身免疫病，约占出血性疾病总数的1/3。该病是临床上单发性血小板减少最常见的病因，可见于各个年龄段的男性和女性。临床表现以皮肤粘膜出血为主，严重者可发生内脏出血，出血风险随年龄增加而增长。部分患者仅有血小板减少而没有出血症状。部分患者有明显的乏力症状。临床上可分为急性型和慢性型，前者好发于儿童而后者多见于成年人。该病的发病病因尚不明确，感染、免疫因素、脾和其他因素是可能有关的因素。临床表现上，主要分为出血、血栓形成倾向和疲乏。血象可见外周血血小板计数明显减少，长期贫血也可能导致正细胞性贫血。出血时间延长，血块退缩不良。骨髓穿刺对于诊断成人本病不是必需的（尽管基于游戏机制模组这样设计）。大部分患者的血小板或血清中可以检测出抗血小板膜糖蛋白复合物的抗体。而患者的血小板维生素水平一般正常或接近正常。该病应当与抗凝剂EDTA诱导的假性血小板减少、遗传性或先天性血小板减少综合征、药物相关的小板减少、病毒相关的血小板减少、继发性改变以及其他相鉴别。治疗目的是使患者血小板计数升高到安全水平，降低出血风险，改善患者的生活质量。达到紧急治疗指标的，可用输注血小板、静脉注射丙种免疫球蛋白、静脉滴注大剂量甲泼尼龙、促血小板生成药物、重组人活化因子VII，病情危重者可联合应用上述治疗措施。新诊断该病的一线治疗是肾上腺糖皮质激素，常用泼尼松或地塞米松，研究发现大剂量地塞米松比常规剂量泼尼松起效更快，不良反应发生率更低，且总有效率及完全反应率更高。还可应用静脉注射免疫球蛋白。二线治疗包括促血小板生成药、抗CD20单克隆抗体、脾切除术等。大多患者愈后良好，其死亡率仅略高于正常人群，部分易于复发。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_HL</LocID>                                          	
		<Text>霍奇金淋巴瘤</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_HL_DESC</LocID>                                          	
		<Text>霍奇金淋巴瘤（HL），又称为霍奇金氏病，是累及淋巴结和淋巴系统的恶性肿瘤，也是在年轻人当中最常见的恶性肿瘤，也是西方发达国家所最常见的淋巴瘤类型，可发生于任何年龄，但以青壮年多见。迄今，该病的发病机制及病因学说尚未完善清楚，可能与遗传因素、EB病毒、免疫抑制、电离辐射及基因突变等有关。其临床表现主要包括浅表淋巴结肿大、乏力、轻度发热、泛发性瘙痒症（使用外用止痒药或抗组胺药常常效果不好），当肿大的淋巴结挤压相邻的组织器官，则可出现诸如干咳、腹痛、下肢水肿等局部压迫症状。偶有患者可因骨髓受肿瘤侵犯而出现症状性贫血或全血细胞减少。诊断时可伴有无症状性的脾大。组织活检（病理学检查）是淋巴瘤确诊的主要依据。霍奇金淋巴瘤治愈率较高，同时也是第一种能够用化疗治愈的恶性肿瘤。局限期的化疗方案常用ABVD方案（本模组采用该方案，即多柔比星、长春新碱、博莱霉素和打卡巴嗪），3~4期则可用更长时间的ABVD方案（常用4~6个周期），或者BEACOPP方案。同时应当联合局部放疗。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_DLBCL</LocID>                                          	
		<Text>弥漫大B细胞淋巴瘤</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_DLBCL_DESC</LocID>                                          	
		<Text>弥漫大B细胞淋巴瘤（DLBCL），在每年新诊断的非霍奇金淋巴瘤中大约占32.5%，以中老年男性发病居多，男性略多于女性，有时症状隐匿而未引起重视，在临床诊断时常常已达3~4期。淋巴瘤是发生于淋巴结和／或结外淋巴组织的恶性肿瘤，属于淋巴造血系统的恶性疾病，其发生与免疫应答过程中增殖分化的淋巴细胞发生恶变有关，可发生于身体的任何部位。该病的发病机制具体尚不明了，认为感染和免疫因素是导致本病发生的重要原因，此外遗传因素能导致本病的发病风险上升，而长期应用免疫抑制剂也会导致本病的发病风险增加。临床表现上，局部症状可见无痛性进行性淋巴结肿大，淋巴结肿大压迫周围的组织器官而引起相应症状。40~50%的患者以淋巴结外起病，包括胃肠道、扁桃体、口咽、肝、脾、肺、皮肤、软组织、骨髓及中枢神经系统等。其中胃肠道是最常见的结外发病部位，可表现为腹痛、腹胀、便血等。全身症状可出现发热、体重减轻、夜间盗汗，部分患者可有皮肤瘙痒、疲劳、乏力等表现。10%~20%的患者出现骨髓侵犯而导致贫血、白细胞增多或减少、血小板减少等表现，实验室检查亦可见红细胞沉降率升高等异常。该病的诊断依据组织病理学并进行分类。治疗上该病患者被分为初始治疗和复发难治两大类，分别采用不同的治疗方案和策略。初治患者常采用不同周期的R-CHOP方案（即利妥昔单抗、长春新碱、环磷酰胺、多柔比星和泼尼松），此外尚有RCEPP、RCDOP、DHAP、ESHAP等有不同用途的方案。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_PNH</LocID>                                          	
		<Text>阵发性睡眠性血红蛋白尿症</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_PNH_DESC</LocID>                                          	
		<Text>阵发性睡眠性血红蛋白尿症（PNH）是由于体内细胞的磷脂酰肌醇聚糖组A基因突变造成的后天获得性造血干细胞克隆性疾病。患者的血管内溶血发生与睡眠呈现一定的时间相关性，因此得名。临床表现上见血红蛋白尿、造血功能衰竭、血栓形成和脏器损害。实验室检查方便，血象可见正细胞性贫血（但在缺血时也可为小细胞低色素性贫血），骨髓相见骨髓增生明显活跃或活跃，红系多增高。还可见血管内溶血。流式细胞技术是本病的诊断金标准。早年常使用酸溶血试验作为经检确诊实验，还有糖水平试验、蛇毒因子溶血试验和热溶血试验的。该病需与再生障碍性贫血、骨髓增生异常综合征以及其他溶血性贫血相鉴别。治疗方面，在支持治疗上，严重贫血时可输注浓缩红细胞。溶血发作控制方面，除避免如腹泻、感冒等因素外，糖皮质激素能改善部分患者的贫血，可能减少或减轻溶血发作。既往认为抗氧化药物对细胞膜有保护作用，但是疗效不确切。血栓形成者应当进行溶栓和取栓治疗且需注意权衡利弊。规范使用抗补体C5单克隆抗体，即依库珠单抗，可使得患者的生存时间与正常人群相当，该药也能改善该病的自然病程。有探索联合化疗治疗难治性本病。异基因造血干细胞移植能治愈该病。该病生存期较长，中位时间10~15年，主要死亡原因是血栓、感染和出血。许多患者合并再障，转化为骨髓增生异常综合征和急性白血病者少见而预后差。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_PMF</LocID>                                          	
		<Text>原发性骨髓纤维化</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_PMF_DESC</LocID>                                          	
		<Text>原发性骨髓纤维化（PMF），是一种罕见的疾病，全球发病率约有1/150万，有时由前期的真性红细胞增多症或者原发性血小板增多症转化而来，是一种起源于造血干细胞的克隆增殖性疾病，引起细胞因子的不适当释放，导致骨髓弥漫性纤维组织增生，径向造血祖细胞释放到外周，常伴有髓外造血，以脾为主，其次在肝和淋巴结。典型的临床表现为幼粒、幼红细胞血症，脾显著增大，不同程度的骨质硬化，常伴有骨髓干抽。该病的发病机制尚不明了，可能与巨核细胞过度增生及其释放的各种细胞因子有关。该病多起病隐匿，进展缓慢，常因偶然发现脾大而就诊，许多患者在诊断时无自觉症状或症状不典型。主要症状有正常血细胞前期增多、后期减少（常合并感染和出血），髓外造血以及其他（类似白血病的急性骨髓纤维化，肾结石、肝硬化和代谢增高症状）三个方面。本病血液呈中重度正细胞性贫血，骨髓穿刺常呈干抽现象，骨髓活检是主要诊断依据。典型X线表现是骨密度增加。目前针对此病尚无特异性疗法，如患者无症状、血象基本正常时不需治疗，一般的对症治疗目标是改善贫血及解除脾脏肿大引起的压迫症状。一线治疗初治时可联合雄激素和糖皮质激素，红细胞生成素水平低者可用人重组红细胞生成素（EPO），缩脾治疗方面可用芦可替尼，以往也常用羟基脲或者其他骨髓抑制剂。二线治疗方面还有放射性核素治疗或者脾切除术。还可用靶向治疗如沙利度胺或来那度胺。造血干细胞移植是目前唯一可能治愈该病的方法。本病进展缓慢，病程长短不一，常见的死因是严重的贫血、感染、心衰和出血，中位生存期2~5年，少数可生存10年以上。急性起病者病情进展迅速，病程多小于一年，约20%的患者最后可转化为急性粒细胞白血病。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_PV</LocID>                                          	
		<Text>真性红细胞增多症</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_PV_DESC</LocID>                                          	
		<Text>真性红细胞增多症（PV）是一种以红细胞异常增殖为主的可溶性的慢性骨髓增殖性肿瘤，其外周血值容量绝对增多，血液粘稠度增高，常伴白细胞和血小板计数升高，脾大，病程中可出现出血或血栓形成等并发症。临床特征有皮肤黏膜红紫、肝脾大，以及血管性与神经系统症。每年大概有1/20万人诊断为该病，发病高峰集中在50~60岁，是一种中老年性疾病。男性患病稍多于女性。根据本病病程进展可分为三期。该病发病机制尚不十分清楚，但已知属于克隆性的造血干细胞疾病，源自一个造血干细胞的病态增生。该病起病缓慢，可在病变若干年后才出现症状，有的在偶然查血时才被发现。在血容量和血液粘稠度明显升高时，可出现下列各种临床症状。神经系统方面，早期可出现，头痛最常见，可伴有眩晕、疲乏、耳鸣、眼花、健忘等，以后可有肢端麻木与刺痛、多汗和视力障碍等。多血质表现可有皮肤红紫。部分患者伴有高血压或皮肤瘙痒。少数可见紫斑和紫癜。常见发生血栓和栓塞，如非本病已被控制，一般不主张手术操作。本病约10~16%的患者有消化性溃疡，与组织胺分泌增多可能有关。髓外造血上可见脾大，肝和淋巴结亦可增大。个别病例可演变为急性白血病而具有白血病的临床表现。血项上可见红细胞计数和血红蛋白增高（由于缺铁而呈小细胞低色素性），早期过后可有红细胞形态改变，约2/3的患者白细胞计数增高，血小板计数大多高于正常。骨髓活检病理切片有明显纤维化石质量的重要依据之一。血容量及血液粘稠度亦可见相应改变。该病需要与其他导致红细胞增多的疾病或情况相鉴别。一线治疗上，可以对症处理、预防血栓、静脉放血，或行治疗性红细胞单采术。浆细胞治疗上常用羟基脲或干扰素α，二线治疗包括放射性核素治疗、烷化剂、靶向治疗等。本病如无严重并发症，病程进展缓慢，不治疗者平均生存期仅为18个月，经治疗起效较为缓慢，患者可生存10~15年以上。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_FL</LocID>                                          	
		<Text>滤泡性淋巴瘤</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_FL_DESC</LocID>                                          	
		<Text>滤泡性淋巴瘤是发病率第2位的非霍奇金淋巴瘤，同时也是最常见的惰性淋巴瘤类型。滤泡性淋巴瘤来源于生发中心来源B细胞。该病好发于老年人，中位年龄55~60岁，女性略多。临床上以无痛性、缓慢性淋巴结肿大为主要表现，尤其是在浅表区域，在约70%的病例中存在骨髓侵犯，而藏戏侵犯并不常见。不到20%的患者会存在发热、盗汗、乏力等B症状。滤泡性淋巴瘤的诊断依赖于足量的标本，最好是手术切除肿物或者淋巴结活检。在治疗方面，初治该病受累野放疗是推荐的治疗方式之一。对于存在全身症状或者高肿瘤负荷需要进行全身治疗的患者，利妥昔单抗，即R联合化疗是目前推荐的一线选择。常用R-CHOP或者RB（利妥昔单抗和苯达莫司汀）方案，临床研究显示两者间客观应答率（ORR）差别不大。很多学者希望仅仅使用非细胞毒药物治疗该病（利妥昔单抗联合来那度胺，RR方案），但是这种方案远期生存及不良反应并不明确，且需要付出更多的经济代价，因此要谨慎选择。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_vWD</LocID>                                          	
		<Text>血管性血友病</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_vWD_DESC</LocID>                                          	
		<Text>血管性血友病是一种因血管性血友病因子缺陷导致的遗传性出血性疾病，多为常染色体显性遗传。国外报道该病发病率大约为0.1%~1%，临床上以自幼发生的出血倾向、出血时间延长、血小板粘附功能降低、瑞斯托霉素诱导的血小板聚集缺陷以及血管性血友病因子抗原缺乏或者结构异常为特点。获得性的该病多于基础疾病伴随发生，少数可无基础疾病。虽然出血倾向是本病的突出表现，但是其不同于血友病的出血特征。表现为男女均可发病，出血以皮肤黏膜为主，出血倾向可随着年龄增加而减轻，自发性关节与肌肉出血少见，由此致残者亦少见。初雪筛选实验上多正常或仅见APTT延长，血管性血友病因子抗原测定有一项或一项以上诊断实验结果异常者，进行分型确诊实验。治疗上，其目的是纠正出血及凝血异常，轻症无症状患者不需要治疗，应当尽量避免创伤与手术，避免使用影响血小板功能的药物。初学者可以使用去氨加压素、含有血管性血友病因子的血浆制品、重组血管性血友病因子及抗纤溶药物治疗。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_MCL</LocID>                                          	
		<Text>套细胞淋巴瘤</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_MCL_DESC</LocID>                                          	
		<Text>套细胞淋巴瘤（MCL），是一种少见的成熟B细胞非霍奇金淋巴瘤亚类，近年来其逐渐成为可治愈性或可控性淋巴瘤亚类。目前认为该病细胞可起源于生发中心的前B细胞，也可能起源于生发中心，生发中心后经历过抗原刺激后的活化B细胞。该病好发于老年人，80%以上患者诊断是处于疾病晚期，表现为淋巴结肿大、肝脾大以及骨髓受累，其他常见的结外受累部分为胃肠道和咽淋巴环（韦氏环），部分患者可有明显的淋巴细胞增多，类似于慢性淋巴细胞性白血病。多数患者起病较急，呈侵袭性病程，但部分患者出现类似慢性淋巴细胞增殖性疾病表现，惰性病程，表现为白血病形式。该病的诊断依赖于病理检查。治疗方面，经典的该病应该在诊断后立即开始治疗，对于不适合自体造血干细胞移植的晚期（该病1~2期的患者极罕见）患者，常常使用利妥昔单抗联合化疗，譬如R-CHOP方案（即利妥昔单抗、环磷酰胺、长春新碱、多柔比星和泼尼松）。新药方面，伊布替尼、硼替佐米、来那度胺等也供选用。过去的30年，该病无论是发病机制研究或者是临床治疗进展，都取得了巨大进步，逐渐步入分子时代。然而该病仍然是一个不可治愈性肿瘤，特别是高危组或特定遗传学异常的患者学，仍缺乏有效的治疗手段。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_HCL</LocID>                                          	
		<Text>毛细胞白血病</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_HEM_HCL_DESC</LocID>                                          	
		<Text>毛细胞白血病（HCL），是一种少见的惰性B淋巴细胞肿瘤，瘤细胞主要侵犯骨髓、脾脏，其次是肝脏和淋巴结，患者常常出现消瘦、乏力、肝脾肿大、全血细胞减少以及反复感染。本病分为典型型和变异型两种不同的临床类型。本病的病因尚不清楚。本病多见于中老年人，中位发病年龄55岁，男女比例为4:1。最常见的症状是腹胀、乏力和消瘦等。查体多见肝脾肿大，而少见浅表淋巴结肿大。贫血、出血和感染也是常见的症状。皮肤、中枢神经系统浸润、溶骨性骨损害、脾破裂等均有报道。查血常规可有全血细胞减少，也可表现为两系或一系血细胞减少，外周血涂片可检出毛细胞。骨髓检查可见毛细胞浸润，骨髓穿刺常呈“干抽”。本病应与慢性淋巴细胞白血病、脾边缘区淋巴瘤等相鉴别。患者当全身症状明显、脾脏明显肿大引起压迫症状、反复感染等指征确认了治疗必要时，应该开始治疗。该病治疗常用嘌呤类似物，最早选用氟达拉滨，现在首选克拉屈滨以减少全血细胞减少的药物不良反应。喷司他丁疗效类似，但在中国尚未上市。此外苯达莫司汀联合利妥昔单抗也有较好疗效。干扰素α可实现对疾病的持久控制，但完全缓解者少。如无特殊必要，现在已经不主张对该病患者实行脾切除。嘌呤类似物治疗该病，预后明显改善，完全缓解率可达90%以上，且缓解时间长。机会性感染是本病的主要死亡原因。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	</LocalizedStrings>
  </GameDBStringTable>
</Database>
