<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='no'?>
<Database>
	<GameDBStringTable ID="LOC_ES_ADDON_URKN_DIAGNOSES">
	<LanguageCode>es</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Español</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>Srmojon</Name>
	</Contributors>

	<LocalizedStrings>
		
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_TT</LocID>                               
		<Text>Torsión Testicular</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_TT_DESC</LocID>                   
		<Text>La torsión testicular ocurre cuando el cordón espermático se retuerce, cortando el suministro de sangre al testículo.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_EPI</LocID>                               
		<Text>Epididimitis</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_EPI_DESC</LocID>                   
		<Text>La epididimitis es una inflamación del tubo en espiral del epidídimo en la parte posterior del testículo que almacena y transporta los espermatozoides. Los hombres de cualquier edad pueden contraer epididimitis, aunque es más común en hombres más jóvenes.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_EPI_ORCH</LocID>                               
		<Text>Orquiepididimitis</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_EPI_ORCH_DESC</LocID>                   
		<Text>La Orquiepididimitis es la inflamación de uno de los testículos o ambos y la inflamación del tubo enrollado (epidídimo) en la parte posterior del testículo que almacena y transporta el esperma. Los hombres de cualquier edad pueden contraer orquiepididimitis, aunque es más común en hombres más jóvenes.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_SM_TSTM_1</LocID>                               
		<Text>Cáncer Seminoma Testicular (Estadio I) </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_SM_TSTM_1_DESC</LocID>                   
		<Text>Después de que se realizó la Orquiectomía, se ha diferenciado el tipo de cáncer. Seminoma significa que es solo un tipo de célula cancerosa. El estadio I significa que el cáncer permanece localizado en el testículo.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_SM_TSTM_2</LocID>                               
		<Text>Cáncer Seminoma Testicular (Estadio II)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_SM_TSTM_2_DESC</LocID>                   
		<Text>Después de que se realizó la Orquiectomía, se ha diferenciado el tipo de cáncer. Seminoma significa que es solo un tipo de célula cancerosa. El estadio II significa que el cáncer involucra los testículos y la metástasis alcanza a los ganglios linfáticos debajo del diafragma.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_SM_TSTM_3</LocID>                               
		<Text>Cáncer Seminoma Testicular (Estadio III)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_SM_TSTM_3_DESC</LocID>                   
		<Text>Después de que se realizó la Orquiectomía, se ha diferenciado el tipo de cáncer. Seminoma significa que es solo un tipo de célula cancerosa. El estadio III significa que el cáncer involucra los testículos y la metástasis alcanza a los ganglios linfáticos por debajo y por encima del diafragma.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_SM_TSTM_4</LocID>                               
		<Text>Cáncer Seminoma Testicular (Estadio IV)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_SM_TSTM_4_DESC</LocID>                   
		<Text>Después de que se realizó la Orquiectomía, se ha diferenciado el tipo de cáncer. Seminoma significa que es solo un tipo de célula cancerosa. El estadio IV significa que el cáncer ha hecho metástasis en otros órganos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_NSM_TSTM_1</LocID>                               
		<Text>Cáncer No Seminoma Testicular (Estadio I)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_NSM_TSTM_1_DESC</LocID>                   
		<Text>Después de que se realizó la Orquiectomía, se ha diferenciado el tipo de cáncer. No seminoma significa que es más de un tipo de célula cancerosa. El estadio I significa que el cáncer permanece localizado en el testículo.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_NSM_TSTM_2</LocID>                               
		<Text>Cáncer No Seminoma Testicular (Estadio II)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_NSM_TSTM_2_DESC</LocID>                   
		<Text>Después de que se realizó la Orquiectomía, se ha diferenciado el tipo de cáncer. No seminoma significa que es más de un tipo de célula cancerosa. El estadio II significa que el cáncer involucra los testículos y la metástasis alcanza a los ganglios linfáticos debajo del diafragma.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_NSM_TSTM_3</LocID>                               
		<Text>Cáncer No Seminoma Testicular (Estadio III)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_NSM_TSTM_3_DESC</LocID>                   
		<Text>Después de que se realizó la Orquiectomía, se ha diferenciado el tipo de cáncer. No seminoma significa que es más de un tipo de célula cancerosa. El estadio III significa que el cáncer involucra los testículos y la metástasis alcanza a los ganglios linfáticos por debajo y por encima del diafragma.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_NSM_TSTM_4</LocID>                               
		<Text>Cáncer No Seminoma Testicular (Estadio IV)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_NSM_TSTM_4_DESC</LocID>                   
		<Text>Después de que se realizó la Orquiectomía, se ha diferenciado el tipo de cáncer. No seminoma significa que es más de un tipo de célula cancerosa. El estadio IV significa que el cáncer ha hecho metástasis a otros órganos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_BPH_1</LocID>                               
		<Text>Hiperplasia Prostática Benigna</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_BPH_1_DESC</LocID>                   
		<Text>La hiperplasia prostática benigna (HPB), también llamada agrandamiento de la próstata, es un aumento no canceroso del tamaño de la glándula prostática.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_BPH_2</LocID>                               
		<Text>Hiperplasia Prostática Benigna</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_BPH_2_DESC</LocID>                   
		<Text>La hiperplasia prostática benigna (HPB), también llamada agrandamiento de la próstata, es un aumento no canceroso del tamaño de la glándula prostática.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_ARF</LocID>                               
		<Text>Insuficiencia Renal Aguda -10%</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_ARF_DESC</LocID>                               
		<Text>La insuficiencia renal aguda se refiere a una pérdida abrupta de la función renal, que se apodera de la capacidad de filtrar la sangre y producir orina. Un paciente con una pérdida de función renal de menos del 10% necesita un trasplante de riñón. Las causas pueden ser muchas, pero generalmente se deben a un daño tisular extenso o una disminución del flujo sanguíneo renal.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_WDIA</LocID>                               
		<Text>Programa de Diálisis semanal</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_WDIA_DESC</LocID>                               
		<Text>El paciente tiene insuficiencia renal crónica y debe acudir todas las semanas para la diálisis.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>
