<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='no'?>
<Database>

	<GameDBStringTable ID="LOC_ES_ADDON_URKN_TREATMENTS">
	<LanguageCode>es</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Español</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>Srmojon</Name>
	</Contributors>

	<LocalizedStrings>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_ORCHIOPEXY</LocID>                               
		<Text>Orquidopexia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_ORCHIOPEXY_DESC</LocID>                   
		<Text>La orquidopexia es una cirugía para mover un testículo no descendido al escroto y fijarlo allí de forma permanente. La orquidopexia también describe típicamente la cirugía utilizada para resolver la torsión testicular.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_ORCHIECTOMY</LocID>                               
		<Text>Orquiectomía</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_ORCHIECTOMY_DESC</LocID>                   
		<Text>La orquiectomía es un procedimiento quirúrgico en el que se extirpan uno o ambos testículos (orquiectomía bilateral). La cirugía generalmente se realiza: como tratamiento para el cáncer de testículo, en algunos casos de torsión testicular, como un procedimiento de afirmación de género para algunas mujeres trans, y a veces se usa en el manejo del cáncer de próstata avanzado.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_ALPHA_BLOCKERS</LocID>                               
		<Text>Bloqueadores α-1 selectivos</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_ALPHA_BLOCKERS_DESC</LocID>                   
		<Text>Bloqueadores α-1 selectivos. Incluyen alfuzosina, doxazosina, silodosina, tamsulosina, terazosina y naftopidil.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_5A_REDUCTASE_INHIBITORS</LocID>                               
		<Text>Inhibidores de la 5-α reductasa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_5A_REDUCTASE_INHIBITORS_DESC</LocID>                   
		<Text>Los inhibidores de la 5-α reductasa finasterida y dutasterida también pueden usarse en hombres con HPB. Estos medicamentos inhiben la enzima 5-α reductasa, que a su vez inhibe la producción de DHT, una hormona responsable del agrandamiento de la próstata.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_TURP</LocID>                               
		<Text>Resección transuretral de la próstata</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_TURP_DESC</LocID>                   
		<Text>Se cree que la resección transuretral de la próstata (RTUP) es el método más eficaz para mejorar los síntomas urinarios y el flujo urinario. Sin embargo, este procedimiento quirúrgico puede traer complicaciones hasta en un 20% de los hombres.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_PDE5_INHIBITORS</LocID>                               
		<Text>Inhibidores de PDE-5</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_PDE5_INHIBITORS_DESC</LocID>                   
		<Text>Los inhibidores de PDE-5: sildenafil (viagra), vardenafil (levitra) y tadalafil (cialis) son medicamentos recetados que se toman por vía oral.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KIDN_TRANS</LocID>                               
		<Text>Trasplante de riñón</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KIDN_TRANS_DESC</LocID>                   
		<Text>El trasplante de riñón es el trasplante de este órgano a un paciente con una enfermedad renal en etapa terminal. El trasplante de riñón generalmente se clasifica como trasplante de donante fallecido o de donante vivo, según la fuente del órgano del donante.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_IMMUNO_SUPRES</LocID>                               
		<Text>Inmunosupresivo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_IMMUNO_SUPRES_DESC</LocID>                   
		<Text>Los inmunosupresores son medicamentos que inhiben la actividad del sistema inmunológico, para asegurarse de que el cuerpo no rechace el nuevo órgano.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_DIALYSIS</LocID>                               
		<Text>Diálisis</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_DIALYSIS_DESC</LocID>                   
		<Text>Es un proceso de eliminación de los productos de desecho del metabolismo de las células del torrente sanguíneo, cuando los riñones no pueden mantener esta función. \n\nHabitación necesaria: Sala de diálisis del Departamento de Urología \n\nEquipo necesario: Máquina de diálisis.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_DIALYSIS_WARD</LocID>                               
		<Text>Sala de diálisis</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_DIALYSIS_WARD_DESC</LocID>                               
		<Text>Sala de diálisis</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>	
	
</Database>
