<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='no'?>
<Database>
	<GameDBStringTable ID="LOC_RU_ADDON_URKN_DIAGNOSES">
	<LanguageCode>ru</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Русский</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>Anubis</Name>
	</Contributors>

	<LocalizedStrings>
		
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_TT</LocID>                               
		<Text>Перекрут яичка</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_TT_DESC</LocID>                   
		<Text>Перекручивание яичка происходит, когда семенной канатик скручивается, прерывая кровоснабжение яичка.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_EPI</LocID>                               
		<Text>Эпидидимит</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_EPI_DESC</LocID>                   
		<Text>Эпидидимит - это воспаление спиральной трубки, эпидидимис в задней части яичка, который хранит и переносит сперму. Мужчины любого возраста могут получить эпидидимит, хотя это чаще встречается у молодого человека.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_EPI_ORCH</LocID>                               
		<Text>Эпидидимит орхит</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_EPI_ORCH_DESC</LocID>                   
		<Text>Эпидидимит представляет собой воспаление спиральной трубки, эпидидимис в задней части яичка, который хранит и переносит сперму, вместе с воспалением и часто вызывается яичком. Мужчины любого возраста могут заболеть эпидидимитным орхитом, хотя это чаще встречается у молодого человека.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_SM_TSTM_1</LocID>                               
		<Text>Семинома рака яичка: I стадия </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_SM_TSTM_1_DESC</LocID>                   
		<Text>После выполнения орхиэктомии тип рака был дифференцирован. Семинома означает, что это только один тип раковой клетки. Стадия I означает, что рак остается локализованным в яичке.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_SM_TSTM_2</LocID>                               
		<Text>Семинома рака яичка: стадия II</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_SM_TSTM_2_DESC</LocID>                   
		<Text>После выполнения орхиэктомии тип рака был дифференцирован. Семинома означает, что это только один тип раковой клетки. Стадия II означает, что рак включает яичко и метастазы в лимфатических узлах ниже диафрагмы.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_SM_TSTM_3</LocID>                               
		<Text>Семинома рака яичка: стадия III</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_SM_TSTM_3_DESC</LocID>                   
		<Text>После выполнения орхиэктомии тип рака был дифференцирован. Семинома означает, что это только один тип раковой клетки. Стадия III означает, что рак включает яичко и метастазы в лимфатических узлах ниже и выше диафрагмы.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_SM_TSTM_4</LocID>                               
		<Text>Семинома рака яичка: стадия IV</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_SM_TSTM_4_DESC</LocID>                   
		<Text>После выполнения орхиэктомии тип рака был дифференцирован. Семинома означает, что это только один тип раковой клетки. Стадия IV означает, что рак метастазировал в другие органы.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_NSM_TSTM_1</LocID>                               
		<Text>Несеминомный рак яичка: стадия I </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_NSM_TSTM_1_DESC</LocID>                   
		<Text>После выполнения орхиэктомии тип рака был дифференцирован. Не-семинома означает, что это более одного типа раковых клеток. Стадия I означает, что рак остается локализованным в яичке.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_NSM_TSTM_2</LocID>                               
		<Text>Несеминомный рак яичка: стадия II</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_NSM_TSTM_2_DESC</LocID>                   
		<Text>После выполнения орхиэктомии тип рака был дифференцирован. Не-семинома означает, что это более одного типа раковых клеток. Стадия II означает, что рак включает яичко и метастазы в лимфатических узлах ниже диафрагмы.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_NSM_TSTM_3</LocID>                               
		<Text>Несеминомный рак яичка: стадия III</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_NSM_TSTM_3_DESC</LocID>                   
		<Text>После выполнения орхиэктомии тип рака был дифференцирован. Не-семинома означает, что это более одного типа раковых клеток. Стадия III означает, что рак включает яичко и метастазы в лимфатических узлах ниже и выше диафрагмы.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_NSM_TSTM_4</LocID>                               
		<Text>Несеминомный рак яичка: стадия IV</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_NSM_TSTM_4_DESC</LocID>                   
		<Text>После выполнения орхиэктомии тип рака был дифференцирован. Не-семинома означает, что это более одного типа раковых клеток. Стадия IV означает, что рак метастазировал в другие органы.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_BPH_1</LocID>                               
		<Text>Доброкачественная гиперплазия предстательной железы</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_BPH_1_DESC</LocID>                   
		<Text>Доброкачественная гиперплазия предстательной железы (ДГПЖ), также называемая увеличением предстательной железы, представляет собой неопухолевое увеличение размеров предстательной железы.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_BPH_2</LocID>                               
		<Text>Доброкачественная гиперплазия предстательной железы</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_BPH_2_DESC</LocID>                   
		<Text>Доброкачественная гиперплазия предстательной железы (ДГПЖ), также называемая увеличением предстательной железы, представляет собой неопухолевое увеличение размеров предстательной железы.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_ARF</LocID>                               
		<Text>Острая почечная недостаточность -10%</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_ARF_DESC</LocID>                               
		<Text>Острая почечная недостаточность означает резкую потерю функции почек, которая эффективно осуществляет способность фильтровать кровь и вырабатывать мочу. Пациент с почечной недостаточностью менее 10 процентов нуждается в трансплантации почки. Причин может быть много, но обычно они связаны с обширным повреждением тканей или снижением почечного кровотока.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_WDIA</LocID>                               
		<Text>Еженедельное посещение диализа</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_WDIA_DESC</LocID>                               
		<Text>Пациент страдает хронической почечной недостаточностью и должен каждую неделю приходить на диализ.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_COU</LocID>                         
		<Text>Камень в мочеточнике</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>DIA_KN_COU_DESCRIPTION</LocID>         
		<Text>Камни в почках, также известные как мочекаменная болезнь, обычно представляют собой конкременты кальция. Хотя камни обычно проходят самостоятельно через мочевыводящие пути, иногда они могут застрять в мочеточнике, что является чрезвычайно болезненным состоянием.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>  
		<LocID>DIA_KN_CIB</LocID>                      
		<Text>Камни в мочевом пузыре</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_CIB_DESCRIPTION</LocID>             
		<Text>Камни мочевого пузыря могут образовываться в мочевом пузыре за счет минерализации концентрированной мочи. Симптомы будут возникать только в том случае, если нарушен поток мочи.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_ACS</LocID>                    
		<Text>Инфекция мочевыводящих путей</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
           
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_ACS_DESCRIPTION</LocID>          
		<Text>UTF, или цистит, представляет собой инфекцию мочевого пузыря, обычно вызываемую кишечной палочкой; тип бактерий, обычно встречающихся в желудочно-кишечном тракте (ЖКТ). Это состояние в сто раз чаще встречается у женщин из-за более коротких мочевых путей.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_INC</LocID>                        
		<Text>Интерстициальный цистит</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_INC_DESCRIPTION</LocID>         
		<Text>Интерстициальный цистит также называют синдромом болезненного мочевого пузыря.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_ANS</LocID>                     
		<Text>Гломерулонефрит</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_TIN</LocID>                    
		<Text>Интерстициальный нефрит</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_PNS</LocID>                        
		<Text>Пиелонефрит</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_ARF</LocID>                        
		<Text>Острая почечная недостаточность</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_CKD</LocID>                        
		<Text>Хроническое заболевание почек</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_COK</LocID>                     
		<Text>Камни в почках</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_047</LocID>          
        <Text>HUS</Text>	
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>TRM_KN_KCB</LocID>          
        <Text>Контузия почек</Text>	
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_STER_WISH</LocID>                     
		<Text>Добровольная стерилизация</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_STER_WISH_DESC</LocID>          
        <Text>Стерилизация - это любой из ряда медицинских методов контроля рождаемости, который намеренно оставляет человека неспособным к размножению. Процедура стерилизации имеет постоянный эффект.</Text>	
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_FOURGANG</LocID>                     
		<Text>Гангрена Фурнье</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_FOURGANG_DESC</LocID>          
        <Text>Гангрена Фурнье - это некротизирующий фасциит или гангрена, поражающие наружные половые органы или промежность. Это обычно происходит у пожилых мужчин, но это также может происходить у женщин и детей. Это чаще встречается у диабетиков, алкоголиков или людей с ослабленным иммунитетом.</Text>	
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_CCRCC_1</LocID>                     
		<Text>Прозрачный почечно-клеточный рак: стадия I</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_CCRCC_1_DESC</LocID>          
        <Text>Прозрачная почечно-клеточная карцинома, или ccRCC, является типом рака почки. Прозрачная почечно-клеточная карцинома названа в честь того, как опухоль выглядит под микроскопом. Клетки в опухоли выглядят прозрачными, как пузырьки. Стадия I означает, что опухоль имеет диаметр 7 см или меньше и ограничена почкой. Нет поражения лимфатических узлов или метастазов в отдаленные органы.</Text>	
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_CCRCC_LOC_2</LocID>                     
		<Text>Прозрачный почечно-клеточный рак: стадия II</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_CCRCC_LOC_2_DESC</LocID>          
        <Text>Прозрачная почечно-клеточная карцинома, или ccRCC, является типом рака почки. Прозрачная почечно-клеточная карцинома названа в честь того, как опухоль выглядит под микроскопом. Клетки в опухоли выглядят прозрачными, как пузырьки. Стадия II означает, что опухоль имеет диаметр более 7 см, но все еще ограничивается почкой. Нет поражения лимфатических узлов или метастазов в отдаленные органы. В этом случае рак локализован, поэтому частичной нефрэктомии будет достаточно, чтобы удалить опухоль.</Text>	
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_CCRCC_SP_2</LocID>                     
		<Text>Прозрачный почечно-клеточный рак: стадия II</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_CCRCC_SP_2_DESC</LocID>          
        <Text>Прозрачная почечно-клеточная карцинома, или ccRCC, является типом рака почки. Прозрачная почечно-клеточная карцинома названа в честь того, как опухоль выглядит под микроскопом. Клетки в опухоли выглядят прозрачными, как пузырьки. Стадия II означает, что опухоль имеет диаметр более 7 см, но все еще ограничивается почкой. Нет поражения лимфатических узлов или метастазов в отдаленные органы. В этом случае рак вырос через фасцию Героты, это почечная фасция - это слой соединительной ткани, инкапсулирующий почки и надпочечники. Радикальная нефрэктомия будет необходима для удаления опухоли.</Text>	
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_CCRCC_INFA_3</LocID>                     
		<Text>Прозрачный почечно-клеточный рак: стадия III</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_CCRCC_INFA_3_DESC</LocID>          
        <Text>Прозрачная почечно-клеточная карцинома, или ccRCC, является типом рака почки. Прозрачная почечно-клеточная карцинома названа в честь того, как опухоль выглядит под микроскопом. Клетки в опухоли выглядят прозрачными, как пузырьки. Стадия III означает, что это может быть опухоль любого размера с вовлечением ближайшего лимфатического узла, но без метастазов в отдаленные органы. Опухоль этой стадии может быть с или без распространения на жировую ткань вокруг почки, с или без распространения в крупные вены, ведущие от почки к сердцу. В этом случае рак распространился в нижнюю полую вену.</Text>	
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_CCRCC_3</LocID>                     
		<Text>Прозрачный почечно-клеточный рак: стадия III</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_CCRCC_3_DESC</LocID>          
        <Text>Прозрачная почечно-клеточная карцинома, или ccRCC, является типом рака почки. Прозрачная почечно-клеточная карцинома названа в честь того, как опухоль выглядит под микроскопом. Клетки в опухоли выглядят прозрачными, как пузырьки. Стадия III означает, что это может быть опухоль любого размера с вовлечением ближайшего лимфатического узла, но без метастазов в отдаленные органы. Опухоль этой стадии может быть с или без распространения на жировую ткань вокруг почки, с или без распространения в крупные вены, ведущие от почки к сердцу. В этом случае рак распространился на лимфатические узлы вокруг почки.</Text>	
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_CCRCC_4</LocID>                     
		<Text>Прозрачный почечно-клеточный рак: стадия IV</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_CCRCC_4_DESC</LocID>          
        <Text>Прозрачная почечно-клеточная карцинома, или ccRCC, является типом рака почки. Прозрачная почечно-клеточная карцинома названа в честь того, как опухоль выглядит под микроскопом. Клетки в опухоли выглядят прозрачными, как пузырьки. Стадия IV означает, что это может быть опухоль любого размера с метастазированием.</Text>	
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_BLRUP</LocID>                     
		<Text>Тупой ушиб мочевого пузыря</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_BLRUP_DESC</LocID>          
        <Text>Тупой ушиб мочевого пузыря</Text>	
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_IPRUP</LocID>                     
		<Text>Разрыв внутрибрюшинного мочевого пузыря</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_IPRUP_DESC</LocID>           
        <Text>Разрыв внутрибрюшинного мочевого пузыря: если разрыв находится на верхней части мочевого пузыря, отверстие обычно открывается в той части живота, которая содержит печень, селезенку и кишечник. Утечка мочи в живот является серьезной проблемой. Этот разрыв может быть зашит с помощью хирургического вмешательства. Катетер оставляют в мочевом пузыре на срок до 2 недель после операции, чтобы позволить мочевому пузырю отдохнуть. Трубка будет выходить через уретру или через кожу под пупком.</Text>	
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_EXRUP_1</LocID>                     
		<Text>Разрыв внебрюшинного мочевого пузыря</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_EXRUP_1_DESC</LocID>          
        <Text>Разрыв внебрюшинного мочевого пузыря: если разрыв находится на дне или на боковой стороне мочевого пузыря, моча будет просачиваться в ткани вокруг мочевого пузыря, а не в брюшную полость. Сложные травмы этого типа должны быть исправлены хирургическим путем. Но часто это можно лечить, просто поместив широкий катетер в мочевой пузырь, чтобы он оставался пустым. Моча и кровь стекают в мешок для сбора. Обычно на заживление мочевого пузыря уходит не менее 10 дней. Катетер остается в мочевом пузыре, пока рентген не покажет, что разрыв закрыт. Если катетер не дренирует должным образом, необходима операция.</Text>	
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_EXRUP_2</LocID>                     
		<Text>Разрыв внебрюшинного мочевого пузыря</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_EXRUP_2_DESC</LocID>          
        <Text>Разрыв внебрюшинного мочевого пузыря: если разрыв находится на дне или на боковой стороне мочевого пузыря, моча будет просачиваться в ткани вокруг мочевого пузыря, а не в брюшную полость. Сложные травмы этого типа должны быть исправлены хирургическим путем. Но часто это можно лечить, просто поместив широкий катетер в мочевой пузырь, чтобы он оставался пустым. Моча и кровь стекают в мешок для сбора. Обычно на заживление мочевого пузыря уходит не менее 10 дней. Катетер остается в мочевом пузыре, пока рентген не покажет, что разрыв закрыт. Если катетер не дренирует должным образом, необходима операция.</Text>	
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_PENRUP_1</LocID>                     
		<Text>Проникающий разрыв мочевого пузыря</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_PENRUP_1_DESC</LocID>          
        <Text>Проникающий разрыв мочевого пузыря. Повреждение мочевого пузыря от пули или другого проникающего объекта обычно фиксируется хирургическим путем. Большую часть времени другие органы в этом районе будут повреждены и также нуждаются в восстановлении. После операции в мочевом пузыре остается катетер для слива мочи и крови, пока мочевой пузырь не заживет.</Text>	
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_VVF</LocID>                     
		<Text>Весиковагинальный свищ</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_VVF_DESC</LocID>          
        <Text>Везиково-влагалищный свищ - это ненормальный свищевой тракт, простирающийся между мочевым пузырем (везика) и влагалищем, который обеспечивает непрерывный непроизвольный выброс мочи в свод влагалища</Text>	
	</GameDBLocalizedString>

	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>
