<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='no'?>
<Database>
	<GameDBStringTable ID="LOC_PTBR_ADDON_URKN_DIAGNOSES">
	<LanguageCode>ptbr</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Português do Brasil</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>GuerPlatin</Name>
	<Name>Cratus</Name>
	</Contributors>

	<LocalizedStrings>
		
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_TT</LocID>                               
		<Text>Torção Testicular</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_TT_DESC</LocID>                   
		<Text>A torção testicular ocorre quando o cordão espermático se torce, cortando o suprimento sanguíneo para o testículo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_EPI</LocID>                               
		<Text>Epididimite</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_EPI_DESC</LocID>                   
		<Text>Epididimite é uma inflamação do tubo enrolado, o epidídimo na parte traseira do testículo, que armazena e transporta espermatozóides. Homens de qualquer idade podem sofrer epididimite, embora seja mais comum em homens jovens.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_EPI_ORCH</LocID>                               
		<Text>Orquite por Epididimite</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_EPI_ORCH_DESC</LocID>                   
		<Text>Epididimite é uma inflamação do tubo enrolado, o epidídimo na parte traseira do testículo, que armazena e transporta espermatozóides, juntamente com uma inflamação e geralmente causada pelo testículo. Homens de qualquer idade podem ter orquite por epididimite, embora seja mais comum em homens mais jovens.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_SM_TSTM_1</LocID>                               
		<Text>Câncer Testicular de Seminoma: Estágio I</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_SM_TSTM_1_DESC</LocID>                   
		<Text>Após a realização da orquiectomia, o tipo de câncer foi diferenciado. Seminoma significa que é apenas um tipo de cancelamento. Estágio I significa que o câncer permanece localizado no testículo.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_SM_TSTM_2</LocID>                               
		<Text>Câncer Testicular de Seminoma: Estágio II</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_SM_TSTM_2_DESC</LocID>                   
		<Text>Após a realização da orquiectomia, o tipo de câncer foi diferenciado. Seminoma significa que é apenas um tipo de cancelamento. Estágio II significa que o câncer envolve testículos e metástases nos linfonodos abaixo do diafragma.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_SM_TSTM_3</LocID>                               
		<Text>Câncer Testicular de Seminoma: Estágio III</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_SM_TSTM_3_DESC</LocID>                   
		<Text>Após a realização da orquiectomia, o tipo de câncer foi diferenciado. Seminoma significa que é apenas um tipo de cancelamento. O estágio III significa que o câncer envolve os testículos e as metástases nos linfonodos abaixo e acima do diafragma.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_SM_TSTM_4</LocID>                               
		<Text>Câncer Testicular de Seminoma: Estágio IV</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_SM_TSTM_4_DESC</LocID>                   
		<Text>Após a realização da orquiectomia, o tipo de câncer foi diferenciado. Seminoma significa que é apenas um tipo de cancelamento. Estágio IV significa que o câncer foi metastizado para outros órgãos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_NSM_TSTM_1</LocID>                               
		<Text>Câncer Testicular sem Seminoma: Estágio I</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_NSM_TSTM_1_DESC</LocID>                   
		<Text>Após a realização da orquiectomia, o tipo de câncer foi diferenciado. Não-seminoma significa que é mais de um tipo de câncer. Estágio I significa que o câncer permanece localizado no testículo.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_NSM_TSTM_2</LocID>                               
		<Text>Câncer Testicular sem Seminoma: Estágio II</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_NSM_TSTM_2_DESC</LocID>                   
		<Text>Após a realização da orquiectomia, o tipo de câncer foi diferenciado. Não-seminoma significa que é mais de um tipo de câncer. Estágio II significa que o câncer envolve testículos e metástases nos linfonodos abaixo do diafragma.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_NSM_TSTM_3</LocID>                               
		<Text>Câncer Testicular sem Seminoma: Estágio III</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_NSM_TSTM_3_DESC</LocID>                   
		<Text>Após a realização da orquiectomia, o tipo de câncer foi diferenciado. Não-seminoma significa que é mais de um tipo de câncer. O estágio III significa que o câncer envolve os testículos e as metástases nos linfonodos abaixo e acima do diafragma.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_NSM_TSTM_4</LocID>                               
		<Text>Câncer Testicular sem Seminoma: Estágio IV</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_NSM_TSTM_4_DESC</LocID>                   
		<Text>Após a realização da orquiectomia, o tipo de câncer foi diferenciado. Não-seminoma significa que é mais de um tipo de câncer. Estágio IV significa que o câncer foi metastizado para outros órgãos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_BPH_1</LocID>                               
		<Text>Hiperplasia Prostática Benigna</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_BPH_1_DESC</LocID>                   
		<Text>A Hiperplasia Prostática Benigna (HPB), também chamada de aumento da próstata, é um aumento não canceroso no tamanho da próstata.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_BPH_2</LocID>                               
		<Text>Hiperplasia Prostática Benigna</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_BPH_2_DESC</LocID>                   
		<Text>A hiperplasia prostática benigna (HPB), também chamada de aumento da próstata, é um aumento não canceroso no tamanho da próstata.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_ARF</LocID>                               
		<Text>Insuficiência renal aguda -10%</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_ARF_DESC</LocID>                               
		<Text>Ainsuficiência renal fofa refere-se a uma perda abrupta da função renal, aproveitando efetivamente a capacidade de filtrar o sangue e produzir urina. Um paciente com rim com perda de função inferior a 10% precisa de um transplante de rim. As causas podem ser muitas, mas geralmente são causadas por extensos danos nos tecidos ou diminuição do fluxo sanguíneo renal.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_WDIA</LocID>                               
		<Text>Consulta semanal de diálise</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_WDIA_DESC</LocID>                               
		<Text>O paciente tem insuficiência renal crônica e deve comparecer semanalmente para diálise.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_COU</LocID>                         
		<Text>Cálculo do ureter</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>DIA_KN_COU_DESCRIPTION</LocID>         
		<Text>Os cálculos renais, também conhecidos como urolitíase, geralmente são concreções de cálcio. Embora os cálculos geralmente passem por conta própria pelo trato urinário, às vezes eles podem ficar presos no ureter, o que é uma condição extremamente dolorosa.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>  
		<LocID>DIA_KN_CIB</LocID>                      
		<Text>Cálculo na bexiga</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_CIB_DESCRIPTION</LocID>             
		<Text>Os cálculos vesicais podem ser formados na bexiga devido à mineralização da urina concentrada. Só haverá sintomas se o fluxo de urina estiver comprometido.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_ACS</LocID>                    
		<Text>Infecção do trato urinário</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
           
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_ACS_DESCRIPTION</LocID>          
		<Text>UTF ou cistite é uma infecção da bexiga geralmente por E. coli - um tipo de bactéria comumente encontrada no trato gastrointestinal (GI). É uma condição cem vezes mais comum em mulheres devido ao trato urinário mais curto.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_INC</LocID>                        
		<Text>Cistite intersticial</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_INC_DESCRIPTION</LocID>         
		<Text>A cistite intersticial também é chamada de síndrome da bexiga dolorosa.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_ANS</LocID>                     
		<Text>Glomerulonefrite</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_TIN</LocID>                    
		<Text>Nefrite intersticial</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_PNS</LocID>                        
		<Text>Pielonefrite</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_ARF</LocID>                        
		<Text>Insuficiência renal aguda</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_CKD</LocID>                        
		<Text>Doença renal crônica</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_COK</LocID>                     
		<Text>Pedras nos rins</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_047</LocID>          
        <Text>Síndrome Hemolítico-urêmica (HUS)</Text>	
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>TRM_KN_KCB</LocID>          
        <Text>Contusão renal</Text>	 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_STER_WISH</LocID>                     
		<Text>Deseja esterilização</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_STER_WISH_DESC</LocID>          
        <Text>A esterilização é qualquer um dos vários métodos médicos de controle de natalidade que intencionalmente deixa uma pessoa incapaz de se reproduzir. Os procedimentos de esterilização devem ser permanentes; a reversão é geralmente difícil ou impossível. </Text>	
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_FOURGANG</LocID>                     
		<Text>Gangrena de Fournier</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_FOURGANG_DESC</LocID>          
        <Text>A gangrena de Fournier é um tipo de fasceíte necrosante ou gangrena que afeta a genitália externa ou o períneo. Geralmente ocorre em homens mais velhos, mas também pode ocorrer em mulheres e crianças. É mais provável que ocorra em diabéticos, alcoólatras ou imunocomprometidos.</Text>	
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_CCRCC_1</LocID>                     
		<Text>Carcinoma de células renais de células claras: Estágio I</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_CCRCC_1_DESC</LocID>          
        <Text>O carcinoma de células renais de células claras ou ccRCC é um tipo de câncer renal. O carcinoma de células renais de células claras tem esse nome devido à aparência do tumor ao microscópio. As células do tumor parecem claras, como bolhas. Estágio I significa que o tumor tem um diâmetro de 7 cm ou menos e está limitado ao rim. Sem envolvimento de linfonodos ou metástases para órgãos distantes.</Text>	
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_CCRCC_LOC_2</LocID>                     
		<Text>Carcinoma de células renais de células claras: Estágio II</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_CCRCC_LOC_2_DESC</LocID>          
        <Text>O carcinoma de células renais de células claras ou ccRCC é um tipo de câncer renal. O carcinoma de células renais de células claras tem esse nome devido à aparência do tumor ao microscópio. As células do tumor parecem claras, como bolhas. O estágio II significa que o tumor tem um diâmetro maior que 7 cm, mas ainda está limitado ao rim. Sem envolvimento de linfonodos ou metástases para órgãos distantes. Neste caso, o câncer está localizado, de modo que a nefrectomia parcial será suficiente para remover o tumor.</Text>	
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_CCRCC_SP_2</LocID>                     
		<Text>Carcinoma de células renais de células claras: Estágio II</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_CCRCC_SP_2_DESC</LocID>          
        <Text>O carcinoma de células renais de células claras ou ccRCC é um tipo de câncer renal. O carcinoma de células renais de células claras tem esse nome devido à aparência do tumor ao microscópio. As células do tumor parecem claras, como bolhas. O estágio II significa que o tumor tem um diâmetro maior que 7 cm, mas ainda está limitado ao rim. Sem envolvimento de linfonodos ou metástases para órgãos distantes. Neste caso, o câncer cresceu através da fáscia de Gerota, ou seja, a fáscia renal é uma camada de tecido conjuntivo que encapsula os rins e as glândulas supra-renais. Será necessária nefrectomia radical para remover o tumor.</Text>	
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_CCRCC_INFA_3</LocID>                     
		<Text>Carcinoma de células renais de células claras: Estágio III</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_CCRCC_INFA_3_DESC</LocID>          
        <Text>O carcinoma de células renais de células claras ou ccRCC é um tipo de câncer renal. O carcinoma de células renais de células claras tem esse nome devido à aparência do tumor ao microscópio. As células do tumor parecem claras, como bolhas. O estágio III significa que pode ser um tumor de qualquer tamanho com envolvimento de um linfonodo próximo, mas sem metástases para órgãos distantes. O tumor neste estágio pode se espalhar ou não para o tecido adiposo ao redor do rim, com ou sem disseminação para as grandes veias que vão do rim ao coração. Neste caso, o câncer se espalhou para a veia cava inferior</Text>	
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_CCRCC_3</LocID>                     
		<Text>Carcinoma de células renais de células claras: Estágio III</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_CCRCC_3_DESC</LocID>          
        <Text>O carcinoma de células renais de células claras ou ccRCC é um tipo de câncer renal. O carcinoma de células renais de células claras tem esse nome devido à aparência do tumor ao microscópio. As células do tumor parecem claras, como bolhas. O estágio III significa que pode ser um tumor de qualquer tamanho com envolvimento de um linfonodo próximo, mas sem metástases para órgãos distantes. O tumor neste estágio pode se espalhar ou não para o tecido adiposo ao redor do rim, com ou sem disseminação para as grandes veias que vão do rim ao coração. Neste caso, o câncer se espalhou para os nódulos linfáticos ao redor do rim.</Text>	
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_CCRCC_4</LocID>                     
		<Text>Carcinoma de células renais de células claras: Estágio IV</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_CCRCC_4_DESC</LocID>          
        <Text>O carcinoma de células renais de células claras ou ccRCC é um tipo de câncer renal. O carcinoma de células renais de células claras tem esse nome devido à aparência do tumor ao microscópio. As células do tumor parecem claras, como bolhas. Estágio IV significa que pode ser um tumor de qualquer tamanho e metastatizou.</Text>	
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_BLRUP</LocID>                     
		<Text>Lesão contusa da bexiga</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_BLRUP_DESC</LocID>          
        <Text>Lesão contusa da bexiga</Text>	
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_IPRUP</LocID>                     
		<Text>Ruptura intraperitoneal da Bexiga</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_IPRUP_DESC</LocID>           
        <Text>Ruptura intraperitoneal da Bexiga: se o rompimento for na parte superior da bexiga, o orifício geralmente se abrirá na parte do abdome que contém o fígado, o baço e o intestino. O vazamento de urina para o abdômen é um problema sério. Esse rasgo pode ser costurado e fechado com cirurgia. Um cateter é deixado na bexiga por até 2 semanas após a cirurgia para permitir que a bexiga descanse. O tubo sai pela uretra ou pela pele abaixo do umbigo. </Text>	
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_EXRUP_1</LocID>                     
		<Text>Ruptura Extraperitoneal da Bexiga</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_EXRUP_1_DESC</LocID>          
        <Text>Ruptura extraperitoneal da Bexiga: se o rompimento estiver na parte inferior ou lateral da bexiga, a urina vazará para os tecidos ao redor da bexiga em vez de para a cavidade abdominal. Lesões complexas desse tipo devem ser reparadas com cirurgia. Mas muitas vezes pode ser tratada simplesmente colocando um cateter largo na bexiga para mantê-la vazia. A urina e o sangue são drenados para uma bolsa coletora. Geralmente, leva pelo menos 10 dias para a bexiga cicatrizar. O cateter é deixado na bexiga até que um raio-X mostre que o vazamento foi selado. Se o cateter não drenar adequadamente, é necessária uma cirurgia.</Text>	
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_EXRUP_2</LocID>                     
		<Text>Ruptura Extraperitoneal da Bexiga</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_EXRUP_2_DESC</LocID>          
        <Text>Ruptura extraperitoneal da Bexiga: se o rompimento estiver na parte inferior ou lateral da bexiga, a urina vazará para os tecidos ao redor da bexiga em vez de para a cavidade abdominal. Lesões complexas desse tipo devem ser reparadas com cirurgia. Mas muitas vezes pode ser tratada simplesmente colocando um cateter largo na bexiga para mantê-la vazia. A urina e o sangue são drenados para uma bolsa coletora. Geralmente, leva pelo menos 10 dias para a bexiga cicatrizar. O cateter é deixado na bexiga até que um raio-X mostre que o vazamento foi selado. O cateter não drena corretamente, a cirurgia é necessária.</Text>	
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_PENRUP_1</LocID>                     
		<Text>Ruptura Penetrante da Bexiga</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_PENRUP_1_DESC</LocID>          
        <Text>Ruptura penetrante da Bexiga: uma lesão na bexiga causada por uma bala ou outro objeto penetrante é geralmente corrigida com cirurgia. Na maioria das vezes, outros órgãos da área ficam feridos e também precisam de reparos. Após a cirurgia, um cateter é deixado na bexiga para drenar a urina e o sangue até a cura da bexiga. </Text>	
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_VVF</LocID>                     
		<Text>Fístula vesicovaginal</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_VVF_DESC</LocID>          
        <Text>A fístula vesicovaginal é um trato fistuloso anormal que se estende entre a bexiga (vesica) e a vagina que permite a descarga involuntária contínua de urina para a abóbada vaginal.</Text>	
	</GameDBLocalizedString>

	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>
