<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='no'?>
<Database>
    <GameDBStringTable ID="LOC_CZ_ADDON_MORE_DG_DIAGNOSES">

        <LanguageCode>cz</LanguageCode>
        <LanguageNameLocalized>Czech</LanguageNameLocalized>

        <Contributors>
			<Name/>
        </Contributors>

        <LocalizedStrings>

			<!-- ================================================== Clinique ================================================== -->
			
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_RA</LocID>												<Text>Aortální stenóza</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_RA_DESCRIPTION</LocID>									<Text>Aortální stenóza je jedním z nejčastějších a nejzávažnějších problémů s onemocněním chlopní. Aortální stenóza je zúžení otvoru aortální chlopně. Aortální stenóza omezuje průtok krve z levé komory do aorty a může také ovlivnit tlak v levé síni.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_IA</LocID>												<Text>Aortální nedostatečnost</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_IA_DESCRIPTION</LocID>									<Text>Aortální insuficience (AI), známá také jako aortální regurgitace (AR), je únik aortální chlopně srdce, který způsobuje průtok krve v opačném směru během komorové diastoly, z aorty do levé komory. V důsledku toho je srdeční sval nucen pracovat tvrději než obvykle.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SYNCOPE_NC</LocID>										<Text>Neurokardiogenní synkopa</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SYNCOPE_NC_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Synkopa je krátká ztráta vědomí (BLC) v důsledku rychlého nástupu mozkové hypoperfúze, krátké trvání a úplného a spontánního zotavení. Po události je neurologický stav (včetně chování a orientace) normální. Během období BLC nemá pacient žádné zaznamenané paměti.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HYPOTA_ORTHO</LocID>										<Text>Ortostatická hypotenze</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HYPOTA_ORTHO_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Ortostatická hypotenze je definována jako pokles systolického krevního tlaku o 20 mm Hg nebo pokles diastolického krevního tlaku o 10 mm Hg do tří minut od postavení ve srovnání s krevním tlakem ze sedu nebo polohy na zádech..</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_STOKESADAMS</LocID>									<Text>Adams-Stokesův syndrom</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_STOKESADAMS_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Náhlý kolaps do bezvědomí v důsledku poruchy srdečního rytmu, při kterém dochází k pomalému nebo chybějícímu pulzu, což vede k synkopě (mdlobě) s křečemi nebo bez nich. V tomto stavu je normální srdeční rytmus procházející z horních komor srdce do dolních komor přerušen.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_LIPOTHYMIE</LocID>										<Text>Presynkopa</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_LIPOTHYMIE_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Světelnost může být také nazývána presynkopem, na rozdíl od synkopy (mdloby), zejména v případech dočasné ztráty zorného pole. Točení je běžný a obvykle nepříjemný pocit závratě nebo pocitu, že člověk může omdlít. Pocit točení hlavy může být krátkodobý, prodloužený nebo zřídka opakující se. Kromě závratí může mít jedinec pocit, jako by jeho hlava byla beztížná. Jednotlivec může mít také pocit, jako by se místnost „točila“ nebo se pohybovala (vertigo) spojené se závratěmi. Většina příčin závratí není vážná a buď se rychle vyléčí, nebo se dají snadno léčit.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_FIBRILLATION_ATRIALE</LocID>								<Text>Fibrilace síní</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_FIBRILLATION_ATRIALE_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Fibrilace síní (AF nebo A-fib) je abnormální srdeční rytmus (arytmie) charakterizovaný rychlým a nepravidelným tlukotem síňových komor srdce.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DYSFONCTION_SINUSALE</LocID>								<Text>Syndrom nemocného sinu</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DYSFONCTION_SINUSALE_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Syndrom nemocného sinu (SSS) je skupina abnormálních srdečních rytmů (arytmií) pravděpodobně způsobených poruchou sinusového uzlu, primárního kardiostimulátoru srdce. Syndrom tachykardie-bradykardie je variantou syndromu nemocného sinu, při kterém se arytmie střídá mezi pomalou a rychlou srdeční frekvencí. Syndrom tachykardie-bradykardie je často spojován s ischemickou chorobou srdeční a onemocněním srdečních chlopní.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BLOC_ATRIOVENTRICULAIRE</LocID>							<Text>Atrioventrikulární blok</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BLOC_ATRIOVENTRICULAIRE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Atrioventrikulární blok (AV blok) je typ srdečního bloku, ke kterému dochází, když je narušen elektrický signál cestující z síní nebo z horních komor srdce do komor nebo dolních komor srdce. Normálně sinoatriální uzel (uzel SA) produkuje elektrický signál pro řízení srdeční frekvence. Signál putuje z uzlu SA do komor přes atrioventrikulární uzel (AV uzel). V AV bloku je tento elektrický signál buď zpožděný, nebo zcela zablokovaný. Když je signál zcela blokován, komory produkují svůj vlastní elektrický signál pro řízení srdeční frekvence. Srdeční frekvence produkovaná komorami je mnohem pomalejší než frekvence produkovaná uzlem SA.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BB_GAUCHE</LocID>											<Text>Blok větve levého svazku</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BB_GAUCHE_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Blok větve levého svazku (LBBB) je abnormalita srdečního vedení pozorovaná na elektrokardiogramu (EKG). V tomto stavu je aktivace levé komory srdce zpožděna, což způsobí kontrakci levé komory později než pravá komora.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_TACHYCARDIE_VENTRICULAIRE</LocID>							<Text>Komorová tachykardie</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_TACHYCARDIE_VENTRICULAIRE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Ventrikulární tachykardie (V-tach nebo VT) je typ pravidelné, rychlé srdeční frekvence, která vzniká nesprávnou elektrickou aktivitou v komorách srdce.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BOUVERET</LocID>											<Text>Bouveret-Hoffmannův syndrom</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BOUVERET_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Jedná se o rychlý srdeční tep, který nepochází ani z síní, ani z komor, nýbrž z uzlu odpovědného za šíření elektrických impulsů srdce.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_TORSADE_DE_POINTES</LocID>								<Text>Torsade de pointes</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_TORSADE_DE_POINTES_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Torsades de pointes (TdP) (v překladu „kroucení vrcholů“) je specifický typ abnormálního srdečního rytmu, který může vést k náhlé srdeční smrti. Jedná se o polymorfní ventrikulární tachykardii, která vykazuje na elektrokardiogramu (EKG) odlišné charakteristiky. Popsal to Francouz François Dessertenne v roce 1966.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_WPW</LocID>											<Text>Wolff–Parkinson–Whiteův syndrom</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_WPW_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Wolff–Parkinson–Whiteův syndrom (WPWS) je porucha způsobená specifickým typem problému s elektrickým systémem srdce, který má za následek příznaky.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MDG_ICG</LocID>											<Text>Levostranné selhání vřesoviště</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MDG_ICG_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Levostranné srdeční selhání nastává, když levá komora nečerpá efektivně.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MDG_ICD</LocID>											<Text>Pravostranné selhání vřesoviště</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MDG_ICD_DESCRIPTION</LocID>								<Text>K pravostrannému srdečnímu selhání dochází, když pravá komora nečerpá efektivně.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_AOMI</LocID>												<Text>OALL</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_AOMI_DESCRIPTION</LocID>									<Text>Vyhlazující arteriopatie dolních končetin (OALL) je definována jako částečná nebo úplná ateromatózní obstrukce jedné nebo více tepen určených pro dolní končetiny.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ANEVRISME_AAA</LocID>										<Text>AAA</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ANEVRISME_AAA_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Aneuryzma břišní aorty (AAA) je lokalizované zvětšení břišní aorty tak, že průměr je větší než 3 cm nebo o více než 50% větší než obvykle.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ANEVRISME_POPLITE</LocID>									<Text>PAA</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ANEVRISME_POPLITE_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Aneuryzma podkolenní tepny (PAA) je vyboulení a slabost ve stěně podkolenní tepny, která dodává krev do kolenního kloubu, stehna a lýtka.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ISCHEMIE_MESENTERIQUE_CHRONIQUE</LocID>					<Text>Chronická mezenterická ischemie</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ISCHEMIE_MESENTERIQUE_CHRONIQUE_DESCRIPTION</LocID>		<Text>Chronická zažívací ischemie postihuje starší osoby; převažuje u žen ve více než 70% případů. Tato patologie je neobvyklá a naznačuje pokročilé a difúzní ateromatózní onemocnění.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!-- v0.02  -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DALA</LocID>											<Text>PADAM</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DALA_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Termín „andropauza“ se běžně používá k označení poklesu cirkulujícího testosteronu u mužů od 40 let. Dalším populárním výrazem je „hypogonadismus“ u starších osob nebo částečný nedostatek androgenu u starších osob - známý pod zkratkou PADAM (Partial Androgen Deficiency in Aged Male)).</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HPRL_F</LocID>										<Text>Hyperprolaktinémie</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HPRL_H</LocID>										<Text>Hyperprolaktinémie</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HPRL_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Prolaktin je peptidový hormon produkovaný přední hypofýzou, který je primárně spojen s laktací a hraje zásadní roli ve vývoji prsu během těhotenství. Hyperprolaktinémie může u žen způsobit galaktoreu (tvorbu a spontánní tok mateřského mléka), neplodnost a narušení normální menstruace; a hypogonadismus, neplodnost a erektilní dysfunkce u mužů.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ACROMEGALIE</LocID>									<Text>Akromegalie</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ACROMEGALIE_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Akromegalie je porucha, která je výsledkem přebytku růstového hormonu (GH) po uzavření růstových destiček.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_CUSHING_F</LocID>										<Text>Cushingova nemoc</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_CUSHING_H</LocID>										<Text>Cushingova nemoc</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_CUSHING_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Cushingova choroba je jednou z příčin Cushingova syndromu charakterizovaného zvýšenou sekrecí adrenokortikotropního hormonu (ACTH) z přední hypofýzy (sekundární hyperkortizolismus). Nejčastěji k tomu dochází v důsledku adenomu hypofýzy (zejména bazofilismu hypofýzy) nebo v důsledku nadměrné produkce hypotalamu CRH (hormon uvolňující kortikotropin) (terciární hyperkortizolismus / hyperkorticismus), který stimuluje syntézu kortizolu nadledvinkami.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADN_THYREOTRP</LocID>									<Text>Centrální hypertyreóza</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADN_THYREOTRP_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Centrální hypertyreóza je způsobena nadprodukcí hormonů štítné žlázy z hypofýzy. TSH (hormon stimulující štítnou žlázu) je hormon vylučovaný přední částí hypofýzy. TSH bude nadbytečně produkován v přítomnosti adenomu sedícího v této konkrétní oblasti. TSH nadměrně stimuluje štítnou žlázu umístěnou na spodní části krku, což vede k hypersekreci hormonů štítné žlázy.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PAN_HYPOPT_F</LocID>									<Text>Syndrom přední hypofýzy</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PAN_HYPOPT_H</LocID>									<Text>Syndrom přední hypofýzy</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PAN_HYPOPT_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Syndrom charakterizovaný nedostatkem všech hormonů přední hypofýzy (panhypopituitarismus). Přítomnost adenomu hypofýzy může být původem nedostatečnosti přední hypofýzy.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADDISON_F</LocID>										<Text>Addisonova nemoc</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADDISON_H</LocID>										<Text>Addisonova nemoc</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADDISON_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Addisonova choroba, známá také jako primární nadledvinová nedostatečnost a hypokortizolismus, je dlouhodobá endokrinní porucha, při které nadledviny neprodukují dostatek steroidních hormonů.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BLOC_ENZ_F</LocID>									<Text>21-OH enzymový blok</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BLOC_ENZ_H</LocID>									<Text>21-OH enzymový blok</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BLOC_ENZ_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Jedná se o autozomálně recesivní onemocnění spojená s mutací genu kódujícího enzym steroidogeneze. Zdaleka nejčastěji se jedná o gen kódující 21-hydroxylázu (nedostatek 21-hydroxylázy). Kortizol a aldosteron nejsou syntetizovány normálně, proto adrenální nedostatečnost.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ICT</LocID>											<Text>Kortikotropní nedostatečnost</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ICT_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Centrální adrenální nedostatečnost nebo kortikotropní nedostatečnost je způsobena hypofýzou nebo hypotalamem nebo po ukončení dlouhodobé léčby kortikosteroidy (nejčastější příčina). Sekrece aldosteronu je zachována, což vysvětluje obvykle méně závažný obraz.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HYPO_PT_AA</LocID>									<Text>Autoimunitní hypoparatyreóza</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HYPO_PT_AA_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Hypoparatyreóza je vzácný stav, kdy příštítné tělíska nedokážou produkovat dostatečné množství paratyroidního hormonu nebo produkovaný paratyroidní hormon postrádá biologickou aktivitu. Příštítné tělíska jsou součástí endokrinního systému, sítě žláz, které vylučují hormony do krevního řečiště, kde cestují do různých částí těla. Tyto hormony regulují chemické procesy (metabolismus), které ovlivňují funkci různých orgánů a činnosti v těle.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HYPER_PT</LocID>										<Text>Primární hyperparatyreóza</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HYPER_PT_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Hyperparatyreóza je zvýšení hladin parathormonu (PTH) v krvi. Pokud k tomu dojde z poruchy buď v příštítných tělískách, nazývá se to primární hyperparatyreóza.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_CONN</LocID>											<Text>Connův syndrom</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_CONN_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Primární aldosteronismus, známý také jako primární hyperaldosteronismus nebo Connův syndrom, označuje nadměrnou produkci hormonu aldosteronu z nadledvin, což vede k nízké hladině reninu. Connův adenom je benigní nádor kůry nadledvin.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HBL_SRN</LocID>										<Text>Bilaterální hyperplazie nadledvin</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HBL_SRN_DESCRIPTION</LocID>							<Text>U bilaterální hyperplazie závisí nadměrná a nekontrolovaná produkce aldosteronu na dvou nadledvinách.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_INSULINOME</LocID>									<Text>Insulinom</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_INSULINOME_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Inzulinom je nádor slinivky břišní, který je odvozen z beta buněk a vylučuje inzulín. Je to vzácná forma neuroendokrinního nádoru. Většina inzulinomů je benigních v tom, že rostou výlučně svým původem v pankreatu, ale menšina metastázuje.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_HGP</LocID>										<Text>NIPHS</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_HGP_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Syndrom noninzulinomu pankreatogenní hypoglykemie (NIPHS) je vzácný syndrom charakterizovaný endogenní hyperinzulinemickou hypoglykemií, která není způsobena inzulinomem.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_QUERVAIN</LocID>										<Text>De Quervainova tyroiditida</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_QUERVAIN_DESCRIPTION</LocID>							<Text>De Quervainova tyroiditida, známá také jako subakutní granulomatózní tyroiditida nebo tyroiditida obrovských buněk, je členem skupiny stavů tyroiditidy známých jako řešení tyroiditidy.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_GOITRE_MULTINODULE</LocID>							<Text>Toxická multinodulární struma</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_GOITRE_MULTINODULE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Toxická multinodulární struma je přirozený vývoj starověké multinodulární strumy.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADENOME_TOXIQUE</LocID>								<Text>Plummerův toxický adenom</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ADENOME_TOXIQUE_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Toxický adenom je solitární, hyperfunkční benigní nádor štítné žlázy. Tato patologie naznačuje přítomnost lokalizované hypertrofie, odkud se objevuje výčnělek obecně zaobleného tvaru. Kromě toho se tento typ adenomu vyznačuje autonomním fungováním.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!-- v0.03  -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PORPHYRIE</LocID>								<Text>AIP</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PORPHYRIE_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Akutní intermitentní porfyrie (AIP) je vzácná autosomálně dominantní metabolická porucha ovlivňující produkci hemu způsobená nedostatkem porfobilinogen deaminázy. Je to nejčastější z akutních porfyrií.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SPHEROCYTOSE</LocID>							<Text>Minkowski-Chauffardova choroba</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SPHEROCYTOSE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Minkowski-Chauffardova choroba nebo dědičná sférocytóza je abnormalita červených krvinek nebo erytrocytů. Porucha je způsobena mutacemi genů souvisejících s membránovými proteiny, které umožňují tvar erytrocytů. Abnormální erytrocyty mají spíše tvar koule (sférocytóza) než normální bikonkávní disk.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MARCHIAFAVA_MICHELI</LocID>					<Text>Syndrom Marchiafava Micheli</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MARCHIAFAVA_MICHELI_DESCRIPTION</LocID>		<Text>Syndrom Marchiafava Micheli nebo Paroxysmální noční hemoglobinurie (PNH) je vzácné, získané, život ohrožující onemocnění krve charakterizované destrukcí červených krvinek komplementovým systémem, který je součástí přirozeného imunitního systému těla..</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_FAVISME</LocID>								<Text>Favismus</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_FAVISME_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Favismus nebo nedostatek glukózy-6-fosfát dehydrogenázy (G6PDD) je vrozená porucha metabolismu, která předisponuje k rozpadu červených krvinek.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DEFICIT_PK</LocID>							<Text>Nedostatek PK</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DEFICIT_PK_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Nedostatek pyruvátkinázy je dědičná metabolická porucha enzymu pyruvátkináza, která ovlivňuje přežití červených krvinek.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_AHAA</LocID>									<Text>AIHA</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_AHAA_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Autoimunitní hemolytická anémie (AIHA) nastává, když protilátky namířené proti vlastním červeným krvinkám (RBC) osoby způsobí jejich prasknutí (lýzu), což vede k nedostatečnému počtu červených krvinek nesoucích kyslík v oběhu.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PTT</LocID>									<Text>Moschkowitzova nemoc</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PTT_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Moschkowitzova choroba nebo trombotická trombocytopenická purpura (TTP) je porucha krve, která vede k tvorbě krevních sraženin v malých cévách v celém těle.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DREPA_A</LocID>								<Text>Akutní srpkovitá nemoc</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DREPA_C</LocID>								<Text>Chronické srpkovité onemocnění</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_DREPA_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Srpkovitá anémie, nazývaná také srpkovitá anémie, je dědičné onemocnění postihující hemoglobin červených krvinek.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_WILLEBRAND</LocID>							<Text>vWD</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_WILLEBRAND_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Von Willebrandova choroba (vWD) je nejčastější dědičnou poruchou srážení krve u lidí. Vyplývá to z nedostatku kvality nebo kvantity von Willebrandova faktoru (vWF), multimerního proteinu, který je vyžadován pro adhezi krevních destiček..</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!-- v0.03.2  -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_NIEMANN-PICK</LocID>								<Text>Niemann-Pickova choroba</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_NIEMANN-PICK_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Niemann-Pickova choroba typu C (NP-C) je lysozomální lipidová choroba.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_KIMURA</LocID>									<Text>Kimurova choroba</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_KIMURA_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Kimurova choroba je benigní a chronické zánětlivé onemocnění neznámé etiologie, vyskytující se hlavně v asijských zemích (velmi zřídka v západních zemích) a postihující převážně mladé muže.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_FANCONI</LocID>									<Text>Fanconiho anémie</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_FANCONI_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Fanconiho anémie (FA) je dědičná porucha opravy DNA. FA je způsobena mutacemi v genech zapojených do opravy DNA a genomické stability. Bylo identifikováno patnáct genů představujících 15 komplementačních skupin.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BERNARD-SOULIER</LocID>							<Text>Bernard-Soulierův syndrom</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_BERNARD-SOULIER_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Bernard-Soulierův syndrom (BSS) je dědičná porucha trombocytů charakterizovaná mírnou až silnou tendencí ke krvácení, makrotrombocytopenií a absencí aglutinace trombocytů indukovanou ristocetinem.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_THROMBASTHENIE_GLANDZMANN</LocID>					<Text>Glanzmannova trombastenie</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_THROMBASTHENIE_GLANDZMANN_DESCRIPTION</LocID>		<Text>Glanzmannova trombastenie (GT) je krvácivý syndrom charakterizovaný spontánním mukokutánním krvácením a přehnanou odpovědí na trauma způsobené konstituční trombocytopenií..</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ANEMIE_BLACKFAN_DIAMOND</LocID>					<Text>Blackfan-Diamondova anémie</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ANEMIE_BLACKFAN_DIAMOND_DESCRIPTION</LocID>		<Text>Blackfan-Diamondova anémie (DBA) je vrozená aregenerativní a často makrocytární anémie s erytroblastopenií. V současné době jsou mutace způsobující onemocnění identifikovány u 40-45% pacientů. Všechny zúčastněné geny kódují ribozomální proteiny (RP).</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MALADIE_GAUCHER</LocID>							<Text>Gaucherova choroba</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MALADIE_GAUCHER_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Gaucherova choroba (GD) je porucha skladování lysozomů zahrnující tři hlavní formy (typy 1, 2 a 3), fetální formu a variantu se srdečním postižením (Gaucherova choroba - oftalmoplegie - kardiovaskulární kalcifikace nebo Gaucherova choroba). GD je způsoben mutacemi v genu GBA (1q21), který kóduje lysozomální enzym, glukocerebrosidázu, nebo ve velmi vzácných případech genem PSAP, který kóduje jeho aktivátorový protein (saposin C). Nedostatek glukocerebrosidázy vede k akumulaci depozitů glukosylceramidázy (nebo beta-glukocerebrosidázy) v buňkách retikuloendoteliálního systému jater, sleziny a kostní dřeně (Gaucherovy buňky)</Text></GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MALADIE_DUNCAN</LocID>							<Text>Duncanova choroba</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_MALADIE_DUNCAN_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Duncanova choroba nebo Purtiloův syndrom nebo X-vázané lymfoproliferativní onemocnění je primární imunitní nedostatečnost spojená s buněčnými imunitními nedostatky.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ASIA</LocID>										<Text>AISA</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ASIA_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Získaná idiopatická sideroblastická anémie (AISA) je vzácný myelodysplastický syndrom (MDS) charakterizovaný neúčinnou hemopoézou ovlivňující jednu nebo více linií krevních buněk (myeloidní, erytroidní nebo megakaryocytární), což vede k cytopenii v periferní krvi a zvýšenému riziku vzniku leukémie..</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ERYTHROBLASTOPENIE_ISO</LocID>					<Text>Izolovaná erytroblastopenie</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_ERYTHROBLASTOPENIE_ISO_DESCRIPTION</LocID>		<Text>Jde o akutní poruchu krve charakterizovanou snížením nebo vymizením erytroblastů (buněk kostní dřeně specializovaných na syntézu hemoglobinu) a vedoucí k anémii.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_C</LocID>							<Text>Nemoc hemoglobinu C</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_C_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Nemoc hemoglobinu C (HbC) je hemoglobinopatie charakterizovaná produkcí abnormální varianty hemoglobinu známé jako hemoglobin C.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_D</LocID>							<Text>Nemoc hemoglobinu D</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_D_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Nemoc hemoglobinu D (HbD) je hemoglobinopatie charakterizovaná produkcí abnormální varianty hemoglobinu známé jako hemoglobin D.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_E</LocID>							<Text>Nemoc hemoglobinu E</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_E_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Nemoc hemoglobinu E (HbE) je hemoglobinopatie charakterizovaná produkcí abnormální varianty hemoglobinu známé jako hemoglobin E.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_M</LocID>							<Text>Nemoc hemoglobinu M</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOGLOBINOSE_M_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Nemoc hemoglobinu M (HbM) je hemoglobinopatie charakterizovaná produkcí abnormální varianty hemoglobinu známé jako hemoglobin M.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PLUMMER_VINSON</LocID>							<Text>Plummer-Vinsonův syndrom</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_PLUMMER_VINSON_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Plummer-Vinsonův nebo Paterson-Kellyův syndrom se projevuje jako klasická triáda dysfagie, anémie s nedostatkem železa a pažerákových sítí. Etiopatogeneze Plummer-Vinsonova syndromu není známa. Nejdůležitějším možným etiologickým faktorem je nedostatek železa. Mezi další možné faktory patří podvýživa, genetická predispozice nebo autoimunitní procesy.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_RENDU_OSLER_WEBER</LocID>							<Text>HHT</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_RENDU_OSLER_WEBER_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Rendu-Osler-Weberova choroba nebo dědičná hemoragická telangiektázie (HHT) je dědičná porucha angiogeneze charakterizovaná mukokutánními teleangiektázami a viscerálními arteriovenózními malformacemi. Tato genetická porucha je způsobena patogenními variantami primárně v ENG nebo ACVRL1, kódujícími proteiny zapojené do vaskulárního vývoje a angiogenní homeostázy kapilár.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_EVANS</LocID>									<Text>Evansův syndrom</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_SD_EVANS_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Vzácná chronická hematologická porucha charakterizovaná současnou nebo sekvenční asociací autoimunitní hemolytické anémie s imunitní trombocytopenickou purpurou a příležitostně autoimunitní neutropenií, při absenci známé základní etiologie.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_1</LocID>							<Text>Hemochromatóza typu 1</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_1_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Symptomatická forma hemochromatózy typu 1 je vzácná dědičná hemochromatóza charakterizovaná nevhodně regulovanou absorpcí železa ve střevě, která vede k nadměrnému ukládání železa v různých orgánech a projevuje se širokou škálou známek a příznaků.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_2</LocID>							<Text>Hemochromatóza typu 2</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_2_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Hemochromatóza typu 2 (juvenilní) je časná a nejzávažnější forma vzácné dědičné hemochromatózy (HH), skupiny onemocnění charakterizovaných nadměrným ukládáním železa z tkáně genetického původu.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_3</LocID>							<Text>Hemochromatóza typu 3</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_3_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Hemochromatóza typu 3 je forma vzácné dědičné hemochromatózy (HH), skupiny onemocnění charakterizovaných nadměrným ukládáním železa z tkáně genetického původu.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_4</LocID>							<Text>Hemochromatóza typu 4</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_HEMOCHROMATOSE_4_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Hemochromatóza typu 4 (nazývaná také ferroportinová nemoc) je forma vzácné dědičné hemochromatózy (HH), skupiny onemocnění charakterizovaných nadměrným ukládáním železa z tkáně genetického původu.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_APLASIE_MÉDULLAIRE_IDIOPATHIQUE</LocID>			<Text>Idiopatická aplastická anémie</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>DIA_MOREDG_APLASIE_MÉDULLAIRE_IDIOPATHIQUE_DESCRIPTION</LocID>	<Text>Idiopatické selhání kostní dřeně nebo idiopatická aplastická anémie je neschopnost kostní dřeně nahradit krevní buňky přirozeným odumíráním. Výsledkem je deficit produkce jednoho nebo více typů buněk, které se normálně nacházejí v krvi. Název „idiopatický“ znamená, že příčina není známa.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			

			<!-- ================================================== Urgences ================================================== -->

			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_URGENCE_HTA</LocID>									<Text>Hypertenzní pohotovost</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_URGENCE_HTA_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Hypertenzní pohotovost je charakterizována hypertenzí, nejčastěji těžkou (nebo rychle zavedenou u normotenzního pacienta) a spojenou s akutním poškozením cílových orgánů.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MS</LocID>									<Text>Akutní ischemie horní končetiny</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MS_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Akutní ischemie končetin nastává, když dojde k náhlému nedostatečnému průtoku krve do končetiny.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MI</LocID>									<Text>Akutní ischemie dolní končetiny</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MI_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Akutní ischemie končetin nastává, když dojde k náhlému nedostatečnému průtoku krve do končetiny.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MESENTERIQUE</LocID>							<Text>Akutní mezenterická ischemie</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISCHEMIE_MESENTERIQUE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Mesenterická ischemie je zdravotní stav, při kterém dochází k poranění tenkého střeva kvůli nedostatečnému zásobení krví, je spojeno s vysokým rizikem úmrtí.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_RUPTURE_AAA</LocID>									<Text>Ruptura aneuryzmatu břišní aorty</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_RUPTURE_AAA_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Ruptura aneuryzmatu břišní aorty.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_RUPTURE_AIC</LocID>									<Text>Ruptura společného iliakálního aneuryzmatu</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_RUPTURE_AIC_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Ruptura společného iliakálního aneuryzmatu.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!-- v0.02  -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISRA</LocID>											<Text>Krize nadledvin</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_ISRA_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Krize nadledvin je potenciálně život ohrožující zdravotní stav vyžadující okamžitou urgentní léčbu. Jedná se o soubor příznaků, které naznačují těžkou adrenální nedostatečnost způsobenou nedostatečnou hladinou hormonu kortizolu.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_COMA_CETOACIDOSE</LocID>								<Text>DKA</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_COMA_CETOACIDOSE_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Diabetická ketoacidóza (DKA) je potenciálně život ohrožující komplikace diabetu.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_COMA_HYPEROSMOLAIRE</LocID>							<Text>HHS</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_COMA_HYPEROSMOLAIRE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Hyperosmolární hyperglykemický stav (HHS) je komplikací cukrovky.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!-- ++ v0.03 ++ -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_PURPURA_FULMINANS</LocID>							<Text>Purpura fulminans</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_PURPURA_FULMINANS_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Purpura fulminans je akutní, často smrtelná, trombotická porucha, která se projevuje krevními skvrnami, podlitinami a změnou barvy kůže v důsledku koagulace v malých krevních cévách v kůži a rychle vede k její nekróze. Purpura fulminans je charakteristickým rysem těžké akutní sepse.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_CIVD</LocID>										<Text>DIC</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_CIVD_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Diseminovaná intravaskulární koagulace (DIC) je stav, při kterém se v těle tvoří krevní sraženiny, které blokují malé krevní cévy.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!-- ++ v0.03.2 ++ -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_PURPURA_THROMBOPENIQUE</LocID>					<Text>Těžká trombocytopenická purpura</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_PURPURA_THROMBOPENIQUE_DESCRIPTION</LocID>		<Text>Těžká trombocytopenie způsobuje purpuru: je petechiální, neinfiltrovaná, izolovaná nebo ekchymotická, někdy spojená s velkými hematomy. Objev purpury vyžaduje předpis krevního obrazu. Počet krevních destiček je obvykle nižší než 20 giga / l.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_DRESS_SD</LocID>									<Text>DRESS syndrom</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_DRESS_SD_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Drogová reakce s syndromem eosinofilie a systémových příznaků (DRESS), původně považovaná za závažnou formu kožní nežádoucí reakce na léky, je nyní považována za syndrom související s drogami, který může způsobit život ohrožující orgánové dysfunkce..</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_THROMBOPENIE_HEPARINE</LocID>						<Text>HIT</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_THROMBOPENIE_HEPARINE_DESCRIPTION</LocID>			<Text>Heparinem indukovaná trombocytopenie (HIT) je vzácná, lékem indukovaná, imunitně zprostředkovaná protrombotická porucha spojená s trombocytopenií a žilní a / nebo arteriální trombózou. HIT je výsledkem humorální imunitní reakce namířené proti komplexu zahrnujícímu endogenní destičkový faktor 4 (PF4) a exogenní heparin: autoprotilátky rozpoznávají PF4 pouze v případě, že je v komplexu s heparinem. Tento imunokomplex aktivuje cirkulující krevní destičky prostřednictvím svých povrchových receptorů FcyRIIA, což vede ke konzumní trombocytopenii a hyperkoagulaci. Zdroj heparinu (hovězí&gt; prasečí), jeho složení (nefrakcionované&gt; nízkomolekulární&gt; fondaparinux), dávka (profylaktická&gt; terapeutická&gt; návaly heparinu), způsob podání (subkutánně&gt; intravenózně) a doba podávání (více než 4 dny&gt; 4 dny nebo méně) jsou určujícími faktory.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!-- ++ v0.03.3 ++ -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_TRANSPLANTATION_COEUR</LocID>						<Text>Transplantace srdce</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRM_MOREDG_TRANSPLANTATION_COEUR_DESCRIPTION</LocID>			<Text>Transplantace srdce je chirurgický transplantační postup prováděný u pacientů s terminálním selháním srdce nebo těžkým onemocněním věnčitých tepen, když selhala jiná lékařská nebo chirurgická léčba.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			
		</LocalizedStrings>
    </GameDBStringTable>
</Database>
