<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='no'?>
<Database>
	<GameDBStringTable ID="LOC_FR_ADDON_URKN_DIAGNOSES">
	<LanguageCode>fr</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Français</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>aigledunumerique</Name>
	</Contributors>

	<LocalizedStrings>
		
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_TT</LocID>                               
		<Text>Torsion testiculaire</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_TT_DESC</LocID>                   
		<Text>La torsion testiculaire survient lorsque le cordon spermatique s'enroule, coupant l'accès du sang vers les testicules</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_EPI</LocID>                               
		<Text>Epididymite</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_EPI_DESC</LocID>                   
		<Text>L'épididymite est une inflammation de l'épididyme à l'arrière des testicules qui stocke et transporte le sperme. Tous les hommes peuvent avoir l'épididymite, mais il est plus courant chez les jeunes hommes.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_EPI_ORCH</LocID>                               
		<Text>Orchite à épididymite</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_EPI_ORCH_DESC</LocID>                   
		<Text>L'épididymite est une inflammation de l'épididyme à l'arrière des testicules qui stocke et transporte le sperme, se traduisant par une inflammation de l'épididyme, et souvent des testicules. Tous les hommes peuvent avoir l'épididymite, mais il est plus courant chez les jeunes hommes.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_SM_TSTM_1</LocID>                               
		<Text>Séminome testiculaire: stade I </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_SM_TSTM_1_DESC</LocID>                   
		<Text>Après que l'orchidectomie ait été faite, le type de cancer a été différencié. Un séminome signifie que ce n'est qu'un type de cellule cancéreuse. Le stade I signifie que le cancer ne se trouve que dans les testicules.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_SM_TSTM_2</LocID>                               
		<Text>Séminome testiculaire: stade II</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_SM_TSTM_2_DESC</LocID>                   
		<Text>Après que l'orchidectomie ait été faite, le type de cancer a été différencié. Un séminome signifie que ce n'est qu'un type de cellule cancéreuse. Le stade II signifie que le cancer implique les testicules et les métastases dans les ganglions lymphatiques sous le diaphragme.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_SM_TSTM_3</LocID>                               
		<Text>Seminome testiculaire: stade III</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_SM_TSTM_3_DESC</LocID>                   
		<Text>Après que l'orchidectomie ait été faite, le type de cancer a été différencié. Un séminome signifie que ce n'est qu'un type de cellule cancéreuse. Le stade III signifie que le cancer implique les testicules et les métastases dans les ganglions lymphatiques sous ou au niveau du diaphragme.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_SM_TSTM_4</LocID>                               
		<Text>Seminome testiculaire: stade IV</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_SM_TSTM_4_DESC</LocID>                   
		<Text>Après que l'orchidectomie ait été faite, le type de cancer a été différencié. Un séminome signifie que ce n'est qu'un type de cellule cancéreuse. Le stade IV signifie que les métatstases ont gagné tout les organes.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_NSM_TSTM_1</LocID>                               
		<Text>Cancer testiculaire non-séminomial: stade I </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_NSM_TSTM_1_DESC</LocID>                   
		<Text>Après que l'orchidectomie ait été faite, le type de cancer a été différencié. Non-sémonial signifie qu'il y a plus qu'un type de cellule cancéreuse. Le stade I signifie que le cancer ne se trouve que dans les testicules.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_NSM_TSTM_2</LocID>                               
		<Text>Cancer testiculaire non-séminomial: stade II</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_NSM_TSTM_2_DESC</LocID>                   
		<Text>Après que l'orchidectomie ait été faite, le type de cancer a été différencié. Non-sémonial signifie qu'il y a plus qu'un type de cellule cancéreuse. Le stade II signifie que le cancer implique les testicules et les métastases dans les ganglions lymphatiques sous le diaphragme.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_NSM_TSTM_3</LocID>                               
		<Text>Cancer testiculaire non-séminomial: stade III</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_NSM_TSTM_3_DESC</LocID>                   
		<Text>Après que l'orchidectomie ait été faite, le type de cancer a été différencié. Non-sémonial signifie qu'il y a plus qu'un type de cellule cancéreuse. Le stade III signifie que le cancer implique les testicules et les métastases dans les ganglions lymphatiques sous ou au niveau du diaphragme.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_NSM_TSTM_4</LocID>                               
		<Text>Cancer testiculaire non-séminomial: stade IV</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_NSM_TSTM_4_DESC</LocID>                   
		<Text>Après que l'orchidectomie ait été faite, le type de cancer a été différencié. Non-sémonial signifie qu'il y a plus qu'un type de cellule cancéreuse. Le stade IV signifie que les métatstases ont gagné tout les organes.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_BPH_1</LocID>                               
		<Text>Hyperplasie bénigne de la prostate</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_BPH_1_DESC</LocID>                   
		<Text>Hyperplasie bénigne de la prostate (HBP), est une augmentation non cancéreuse de la taille de la prostate.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_BPH_2</LocID>                               
		<Text>Hyperplasie bénigne de la prostate</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_BPH_2_DESC</LocID>                   
		<Text>Hyperplasie bénigne de la prostate (HBP), est une augmentation non cancéreuse de la taille de la prostate.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KNUR_ARF</LocID>                               
		<Text>Insuffisance rénale aiguë -10%</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KNUR_ARF_DESC</LocID>                               
		<Text>L'insuffisance rénale aiguë se réfère à une perte brutale de la fonction rénale, diminuant la capacité de filtrer le sang et de produire de l'urine. Un patient atteint d'une insuffisance rénale aïgue a besoin d'une transplantation rénale. Les causes peuvent être nombreuses, mais sont généralement dues à des lésions tissulaires importantes ou à une diminution du débit sanguin rénal.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_WDIA</LocID>                               
		<Text>Rendez-vous hebdomadaire de dialyse</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_WDIA_DESC</LocID>                               
		<Text>Le patient a une insuffisance rénale chronique et doit venir chaque semaine pour une dialyse.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_COU</LocID>                         
		<Text>Calcul dans l'uretère</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>DIA_KN_COU_DESCRIPTION</LocID>         
		<Text>Les calculs rénaux, également connus sous le nom d'urolithiase, sont généralement des concrétions de calcium. Même si les calculs passent généralement d'eux-mêmes dans les voies urinaires, ils peuvent parfois se coincer dans l'uretère, ce qui est une condition extrêmement douloureuse..</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>  
		<LocID>DIA_KN_CIB</LocID>                      
		<Text>Calculs dans la vessie</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_CIB_DESCRIPTION</LocID>             
		<Text>Des calculs vésicaux peuvent se former dans la vessie en raison d'une minéralisation de l'urine concentrée. Il n'y aura de symptômes que si le flux d'urine est compromis.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_ACS</LocID>                    
		<Text>Infection urinaire</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
           
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_ACS_DESCRIPTION</LocID>          
		<Text>L'infection urinaire, ou cystite, est une infection de la vessie généralement causée par E. coli; un type de bactérie communément trouvée dans le tractus gastro-intestinal. C'est une condition cent fois plus fréquente chez les femmes en raison d'un raccourcissement des voies urinaires.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_INC</LocID>                        
		<Text>Cystite interstitielle</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_INC_DESCRIPTION</LocID>         
		<Text>La cystite interstitielle est également appelée syndrome de la vessie douloureuse.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_ANS</LocID>                     
		<Text>Glomérulonéphrite</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_TIN</LocID>                    
		<Text>Néphrite interstitielle</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_PNS</LocID>                        
		<Text>Pyélonéphrite</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_ARF</LocID>                        
		<Text>Insuffisance rénale aiguë</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_KN_CKD</LocID>                        
		<Text>Maladie rénale chronique</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_COK</LocID>                     
		<Text>Calculs rénaux</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_047</LocID>          
        <Text>HUS</Text>	
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>TRM_KN_KCB</LocID>          
        <Text>Contusion rénale</Text>	 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_STER_WISH</LocID>                     
		<Text>Souhait de stérilisation</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_STER_WISH_DESC</LocID>          
        <Text>Souhait de stérilisation; La stérilisation est l'une des nombreuses méthodes médicales de contrôle des naissances qui laisse intentionnellement une personne incapable de se reproduire. Les procédures de stérilisation sont censées être permanentes; l'inversion est généralement difficile, voire impossible.</Text>	
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_FOURGANG</LocID>                     
		<Text>Gangrène Fournier</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>DIA_KN_FOURGANG_DESC</LocID>          
        <Text>La gangrène Fournier est un type de fasciite nécrosante ou de gangrène affectant les organes génitaux externes ou le périnée. Elle survient généralement chez les hommes plus âgés, mais elle peut également survenir chez les femmes et les enfants. Il est plus susceptible de se produire chez les diabétiques, les alcooliques ou ceux qui sont immunodéprimés.</Text>	
	</GameDBLocalizedString>

	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>
