<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='no'?>
<Database>

	<GameDBStringTable ID="LOC_FR_ADDON_URKN_TREATMENTS">
	<LanguageCode>fr</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Français</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>aigledunumerique</Name>
	</Contributors>

	<LocalizedStrings>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_ORCHIOPEXY</LocID>                               
		<Text>Orchiopexie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_ORCHIOPEXY_DESC</LocID>                   
		<Text>L'orchiopexie est une intervention chirurgicale visant à déplacer un testicule non descendu dans le scrotum et à le fixer définitivement. L'orchiopexie décrit généralement la chirurgie utilisée pour résoudre la torsion testiculaire.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_ORCHIECTOMY</LocID>                               
		<Text>Orchidectomie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_ORCHIECTOMY_DESC</LocID>                   
		<Text>L'orchectomie est une intervention chirurgicale dans laquelle un ou les deux testicules sont retirés (orchidectomie bilatérale). La chirurgie est généralement effectuée comme traitement du cancer des testicules, dans certains cas de torsion testiculaire, comme une procédure d'affirmation du genre pour certaines femmes trans, et est parfois utilisée dans la gestion du cancer avancé de la prostate.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_ALPHA_BLOCKERS</LocID>                               
		<Text>α1-bloquants sélectifs</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_ALPHA_BLOCKERS_DESC</LocID>                   
		<Text>α1-bloquants sélectifs. Ils comprennent l'alfuzosine, la doxazosine, la silodosine, la tamsulosine, la térazosine et le naftopidil</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_5A_REDUCTASE_INHIBITORS</LocID>                               
		<Text>Inhibiteurs de la 5α-réductase</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_5A_REDUCTASE_INHIBITORS_DESC</LocID>                   
		<Text>Le finastéride et le dutastéride, inhibiteurs de la 5α-réductase, peuvent également être utilisés chez les hommes atteints d'HBP. Ces médicaments inhibent l'enzyme 5α-réductase, qui, à son tour, inhibe la production de DHT, une hormone responsable de l'élargissement de la prostate.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_TURP</LocID>                               
		<Text>Résection transurétrale de la prostate</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_TURP_DESC</LocID>                   
		<Text>On pense que la résection transurétrale de la prostate est l'approche la plus efficace pour améliorer les symptômes urinaires et le débit urinaire, cependant, cette intervention chirurgicale peut être associée à des complications chez jusqu'à 20% des hommes..</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_PDE5_INHIBITORS</LocID>                               
		<Text>Inhibiteurs de PDE5</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_PDE5_INHIBITORS_DESC</LocID>                   
		<Text>Les inhibiteurs de la PDE5, le sildénafil (Viagra), le vardénafil (Levitra) et le tadalafil (Cialis) sont des médicaments sur ordonnance qui sont pris par voie orale.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KIDN_TRANS</LocID>                               
		<Text>Transplantation rénale</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KIDN_TRANS_DESC</LocID>                   
		<Text>La transplantation rénale est la transplantation d'organe d'un rein chez un patient atteint d'insuffisance rénale terminale. La transplantation rénale est généralement classée comme transplantation de donneur décédé ou de donneur vivant.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_IMMUNO_SUPRES</LocID>                               
		<Text>Immunosuppressive</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_IMMUNO_SUPRES_DESC</LocID>                   
		<Text>Les immunosuppressives sont des médicaments qui inhibent l'activité du système immunitaire, pour s'assurer que le corps ne rejette pas le nouvel organe.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_DIALYSIS</LocID>                               
		<Text>Dialyse</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_DIALYSIS_DESC</LocID>                   
		<Text>La dialyse est un processus d'élimination des déchets du métabolisme cellulaire de la circulation sanguine, lorsque les reins ne sont pas en mesure de maintenir cette fonction. \n\nSalle requise: Salle de dialyse au département d'Urologie \n\nEquipement requis: Machine de dialyse</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_DIALYSIS_WARD</LocID>                               
		<Text>Salle de dialyse</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_DIALYSIS_WARD_DESC</LocID>                               
		<Text>Salle de dialyse</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_VASECTOMY</LocID>                               
		<Text>Vasectomie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRT_KN_VASECTOMY_DESC</LocID>                               
		<Text>La vasectomie est une intervention chirurgicale pour la stérilisation masculine ou la contraception permanente. Pendant la procédure, les canaux déférents mâles sont coupés et attachés ou scellés de manière à empêcher les spermatozoïdes de pénétrer dans l'urètre et ainsi empêcher la fécondation d'une femme par des rapports sexuels.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>	
	
</Database>
