<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='no'?>
<Database>
	<GameDBStringTable ID="LOC_HU_ADDON_CRP_OTOR_TREATMENTS">
	<LanguageCode>hu</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Magyar</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>kmd94</Name>
	</Contributors>
	<LocalizedStrings>
		
	

   
   

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_VOCAL_THERAPY</LocID>                                    	
	<Text>Vokális terápia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_VOCAL_THERAPY_DESC</LocID>                        	
	<Text>A hangterápia egy olyan program, amelynek célja a rekedtség csökkentése a vokális viselkedés irányított megváltoztatásával és az életmód megváltoztatásával. A hangterápia különféle feladatokból áll, amelyek célja a káros vokális viselkedés kiküszöbölése, az egészséges vokális viselkedés formálása és a műtét vagy sérülés utáni hanghajtás sebgyógyulásának segítése.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_CPAP</LocID>                        	
	<Text>Folyamatos pozitív légúti nyomógép</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_CPAP_DESC</LocID>                                    	
	<Text>A CPAP hatékony kezelés közepesen súlyos vagy súlyos obstruktív alvási apnoe esetén.\n\nRequired room: Otorhinolaryngology Diagnostic Unit / Otorhinolaryngology Doctor's Office / ICU / Observation Room</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
	<LocID>TRT_CRP_MASSAGE</LocID>                        	
	<Text>Masszázs</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
	<LocID>TRT_CRP_MASSAGE_DESC</LocID>                                    	
	<Text>A masszázs a test lágy szöveteinek manipulálása. A masszázs technikákat általában kéz, ujj, könyök, térd, alkar, láb vagy eszköz segítségével alkalmazzák. A masszázs célja általában a test stresszének vagy fájdalmának kezelése vagy enyhítése.\n\nRequired room: Otorhinolaryngology Diagnostic Unit / Otorhinolaryngology Doctor's Office / ICU / Observation Room</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
		
	<GameDBLocalizedString>       
	<LocID>TRT_CRP_SALINE_NASAL_SPRAY</LocID>                        	
	<Text>Sóoldatos orrspray</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>       
	<LocID>TRT_CRP_CORTICOSTEROID_NASAL_SPRAY</LocID>                        	
	<Text>Kortikoszteroid orrspray</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
	<LocID>TRT_CRP_CORTICOSTEROID_NASAL_SPRAY_DESC</LocID>                                    	
	<Text>A szteroid orrspray, más néven kortikoszteroid orrspray, gyulladáscsökkentő gyógyszer, amely az orrába permetez. Számos betegség kezelésére alkalmazható, például a szénanáthát, a sinusitista, az allergiás nátát és az orrpolipokat. Néhány szteroid orr a spray-ket gyógyszertárakban és üzletekben lehet megvásárolni, míg mások csak receptre kaphatók. Szteroid orrcseppek is kaphatók. \n\nRequired room: Otorhinolaryngology Diagnostic Unit / Otorhinolaryngology Doctor's Office / ICU / Observation Room</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
	<LocID>TRT_CRP_HEARING_AIDS</LocID>                        	
	<Text>Hallókészülék</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
	<LocID>TRT_CRP_HEARING_AIDS_DESC</LocID>                                    	
	<Text>A hallókészülék egy olyan eszköz, amelynek célja a hallás javítása azáltal, hogy hallhatóvá teszi a hallást hallássérült személy számára. A hallókészülékeket a legtöbb országban orvostechnikai eszközként osztályozzák, és a vonatkozó előírások szabályozzák. A kis hangerősítőket, például a PSAP-kat vagy más egyszerű hangerősítő rendszereket nem lehet "hallókészülékként" értékesíteni. \n\nRequired room: Otorhinolaryngology Diagnostic Unit / Otorhinolaryngology Doctor's Office / ICU / Observation Room</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
   
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_INTUBATION</LocID>                        	
	<Text>Intubáció</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_INTUBATION_DESC</LocID>                                    	
	<Text>Az intubáció egy cső, az úgynevezett endotracheális cső (ET) behelyezése a szájon át, majd a légutakba. Ez azért történik, hogy a pácienst lélegeztetőgépre lehessen helyezni, hogy az érzéstelenítés, szedáció vagy súlyos betegség alatt segítse a légzést.\n\nRequired room: Otorhinolaryngology Diagnostic Unit / Otorhinolaryngology Doctor's Office / ICU / Observation Room</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>
