<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='no'?>
<Database>
  <GameDBStringTable ID="LOC_ZHHANS_ADDON_NEW_PSYCHIATRY_DIAGNOSES">
    <LanguageCode>zh-Hans</LanguageCode>
    <LanguageNameLocalized>简体中文</LanguageNameLocalized>
    <Contributors>
      <Name>Leo</Name>
    </Contributors>
    <LocalizedStrings>
    
    <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_SCHIZOPHRENIA</LocID>
        <Text>精神分裂症</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_SCHIZOPHRENIA_DESC</LocID>
        <Text>精神分裂症是一种古老、严重而复杂的精神障碍。据我国1993年全国流行病学调查资料显示，精神分裂症的终生患病率为0.655%，它也是目前为止导致精神残疾的最主要疾病。精神分裂症起病大多隐袭，青春期到30岁是是多数患者首次发病的年龄，表现为间断发作或持续性病程，约1/5的患者发作一次，缓解后终生不再发作。反复发作的患者可能出现人格改变、社会功能下降，临床上呈现出不同程度的残疾状态，病情的不断加重最终可能导致患者丧失社会功能。人们目前对精神分裂症本质的认识尚存在较大的争议，一般认为，精神分裂症的发病与遗传因素、环境危险因素、神经发育异常、脑结构异常改变、神经生化异常、炎性反应、社会和心理因素有一定相关性。其临床表现错综复杂而难以描述，除意识障碍、智能障碍不常见外，可以出现各领域的精神症状。传统意义上，精神分裂症分为偏执型、紧张型、单纯型、青春型以及未分化型。又有人将精神分裂症分为两型，即阳性（幻觉妄想）或阴性症状（情感淡漠、言语贫乏）为主。然而，最新的DSM-5全面取消了临床分型。精神分裂症的患者往往不能意识到自己在异常的状态中，往往没有自知力。抗精神病药是精神分裂症的一线治疗方式，笼统地，将抗精神病药分为对阴性症状和阳性症状均有一定作用的第二代抗精神病药，如氯丙嗪、氟哌啶醇，以及仅对阳性症状有作用的典型抗精神病药，如奥氮平、利培酮、阿立哌唑和喹硫平。目前一般以非典型药物（氯氮平除外）开始治疗。物理治疗，如改良电休克疗法也被证明对精神分裂症具有治疗效果，尤其是伴有紧张症而药物治疗无效的患者。同时，社会心理干预对度过急性期的精神分裂症患者来说亦有裨益。</Text>
      </GameDBLocalizedString>
    
    <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_OBSESSIVE-COMPULSIVE_DISORDER</LocID>
        <Text>强迫症</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_OBSESSIVE-COMPULSIVE_DISORDER_DESC</LocID>
        <Text>强迫症，又称强迫障碍或强迫性神经症，英文缩写OCD，它是一种反复持久出现的强迫观念管着强迫行为为基本特征的神经症性障碍。强迫观念是反复以刻板的形式进入患者意识领域的表象或者意向，强迫动作则是反复出现的刻板行为或仪式动作。患者明知道它们没有现实意义，没有必要，是多余的，患者有强烈的摆脱欲望，但却无济于事，无法控制，因而感到十分苦恼。强迫症在神经症性障碍中以病因复杂、表现形式多样、病程迁延为突出特点。强迫症并不少见，世界范围内报告的终生患病率达0.9%~3.0%，强迫症的发病有两个高峰期，分别是青少年前期和成年早期。强迫症位列世卫组织排名第十的致残性疾病，不仅对患者的婚姻、职业、情感和社会功能均有影响，还会给家庭成员造成重大的负担。强迫症的病因和发病机制比较复杂，与遗传因素、神经生化、神经内分泌、神经免疫、神经电生理、神经心理学、神级影像学、心理社会因素均有一定联系。强迫症的自知力因人而异，而不总是完整的，而呈现出一种连续模型。很多强迫症患者都处在共病状态，这种状态加剧了患者的痛苦感受，也使得治疗变得复杂，这些情况有各种焦虑症状，甚至是社交焦虑障碍；抽动障碍，DSM-5特别引入“强迫症与抽动相关”的标注。此外，部分强迫症患者合并有人格障碍，使得治疗效果有所折扣，尚有存在精神病性症状的强迫症，以一过性而非精神分裂症的早期症状的为多，需要联合用药。强迫障碍相对容易鉴别，但是与精神分裂症关系比较复杂。治疗方面，强迫症的一线药物是5-羟色胺再摄取抑制剂，如帕罗西汀、舍曲林、氟伏沙明等；二线药物是三环类抗抑郁药氯米帕明，往往具有较大的不良反应。锂盐、氯硝西泮、丁螺环酮、抗精神病药都被认为是抗强迫药物可能的“增效剂”，但是严谨意义上究竟是否真正有效，还存在争议。心理治疗上，认知行为疗法（尤其是ERP技术）是它的一线心理治疗方法，其他的心理治疗方法都有一定效果。对于难治性的患者，可以考虑改良电休克治疗、重复经颅磁刺激、深部脑刺激（有创）等技术。总体而言，强迫症的预后可能是持续而波动的，强迫症的早期诊断非常重要，适当治疗可以改善预后，减轻患者症状。</Text>
      </GameDBLocalizedString>
    
    <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_PTSD</LocID>
        <Text>创伤后应激障碍</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_PTSD_DESC</LocID>
        <Text>创伤后应激障碍，简称PTSD，特指由异乎寻常的威胁性或灾难性心理创伤，导致延迟出现的长期持续的精神障碍，一般在遭受创伤的数日至数年后发病，虽然病情有波动，但是大多数患者最终可以恢复。PTSD旧称为延迟性心因性反应。以前认为PTSD主要存在于退伍军人、战俘和集中营中的幸存者中，后来逐渐拓展到遭受各种灾难性时间的普通人。PTSD发病的先决条件是异乎寻常、难以接受的创伤性事件，而许多因素，如个性特征、应付方式、社会支持、身体状况和精神障碍家族史等，都是最终影响病情和病程的重要因素。PTSD也有类似于抑郁症的三个主要症状，包括反复重现创伤性体验、回避症状、持续的警觉性增高。一般而言，抑郁发作随着病情的发展会展现出超出应激事件本身的严重程度，且通常不存在以上三者，可以加以鉴别，但是部分患者可能共患有抑郁症。PTSD应当做早期的积极干预，主张采用危机干预的原则和技术，侧重于提供支持、脱离环境、接受现实、提高技能、宣泄情感和恢复健康等方面，应当尽早实施。在心理治疗方面，主要运用焦虑控制训练、暴露疗法、认知行为疗法和眼动脱敏再加工（EMDR）的方法。药物治疗则可以根据事实，对症处理，譬如给予焦虑和抑郁的患者5-羟色胺再摄取抑制剂，如帕罗西汀，有研究显示，α2肾上腺素能激动剂可乐定、阿片受体拮抗剂纳洛酮、抗癫痫药对PTSD也有一定疗效。不过，对苯二氮卓类药物的使用存在一定的争议。</Text>
      </GameDBLocalizedString>
    
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_MAJOR_DEPRESSIVE_DISORDER</LocID>
        <Text>抑郁症</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_MAJOR_DEPRESSIVE_DISORDER_DESC</LocID>
        <Text>重性抑郁障碍，即抑郁症，简称MDD。是一种常见的抑郁障碍的类型、抑郁障碍是一种以心境低落为主的精神障碍，它的病因与发病机制最主要的假说是单胺类神经递质假说，心理社会因素也在疾病的发展过程中扮演着重要的角色。传统意义上，重度抑郁症的典型症状被高度总结概括为“三低”，即情绪低落、思维迟缓和意志消沉。但是实际上，抑郁障碍的临床表现丰富，典型症状有心境低落、兴趣减退和愉悦感减退、精力减退和活动减少，可出现典型的抑郁面容，如额头紧锁、双眉间呈“川”字形。除此之外还有躯体症状，如睡眠障碍、食欲减退、体重下降、便秘、躯体疼痛不适、性欲减退、自主神经功能失调，以及认知症状，主要表现为一定程度的认知功能减退或损害，严重者甚至可以在简明精神状态检查表（MMSE）的检查中达到痴呆的程度，称之“抑郁性假性痴呆”。患者常伴有异常的负罪感和无望感，并因此可能出现自杀行为。抑郁症状中思维迟缓的极端形式就是假性痴呆，情感低落的极端形式是情感缺失，体力不足的极端形式是抑郁性木僵。流调显示，日前我国达到轻度抑郁症以上诊断标准的人口可达很多，但治疗率不足10%，其中一部分部分原因在于基层诊疗机构，甚至大型综合医院内科医师对于精神障碍的低识别率。临床常用的诊断标准DSM-5中以伴有精神病性特征（再加标注是否与心境协调）、伴有焦虑痛苦、伴混合特征、伴忧郁特征（即“内源性抑郁”）、伴非典型特征作为额外标注。抑郁障碍严重程度的评估可使用各种量化表，如汉密尔顿抑郁量表（HAMD，他评），Zung氏抑郁问卷（SDS，自评），抑郁自评问卷（BDI，自评）。它的治疗主要是心理治疗和药物治疗，轻至中度抑郁症患者可以单独使用心理治疗，药物治疗中最主要的是6种SSRI，即5-羟色胺再摄取抑制剂，又称“五朵金花”。必要时加用物理治疗，主要是MECT（改良电抽搐治疗）。抑郁症的一般预后较好，但是有家族史、反复发作、慢性、老年、病前为适应不良人格、有慢性躯体疾病、缺乏社会支持系统、未经治疗或治疗不充分者，往往预后较差。</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
       <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_BIPOLAR_DISORDER</LocID>
        <Text>双相障碍</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_BIPOLAR_DISORDER_DESC</LocID>
        <Text>双相障碍，即双相情感障碍，既往称之为躁狂抑郁性精神病，通常是指临床上既有躁狂或轻躁狂发作，又有抑郁发作的一类心境障碍，一般呈发作性病程，躁狂和抑郁反复循环、交替往复或不规则等多样形式出现，但也可以混合方式存在，发作间期通常以完全缓解为特征。双相障碍的确切病因迄今不明，目前公认的观点是多种致病因素（生物-心理-社会）所导致的多维度、多系统水平上的一种精神障碍。双相障碍的患者有时表现为情绪高涨、精力充沛和活动增加（躁狂或轻躁狂），有时表现为情绪低落、精力减退和活动较少（抑郁）。按照DSM-5的分类，双相I型障碍，即存在躁狂发作和抑郁发作的双相障碍，反之，双相II型障碍则表现为轻躁狂发作和抑郁发作。典型的躁狂发作的临床特征是情绪高涨，且与所处的境遇不相称，包括情绪高涨、思维奔逸、注意转移、意志增强、行为紊乱，严重者可出现与情绪协调的幻觉、妄想等精神病性症状，多为夸大妄想，也可存在被害妄想（可能由夸大计划受挫时形成的超价观念发展而来），通常，患者的思维更像是超价观念而非妄想，思维内容隐喻和夸大了患者的愿望和失败的经历，听幻觉多为对患者肯定或让患者感到兴奋的内容。躁狂发作时，患者呈现极度的兴奋躁动状态，可有短暂、片段额幻听，行为紊乱而毫无目的指向，并伴有冲动行为，还可以出现意识障碍，同时有错觉、幻觉和思维不连贯等症状，此时称为谵妄性躁狂。躁狂症是精神疾病中丧失自知力较为严重的疾病。双相障碍需要注意与脑器质性疾病、躯体疾病、某些药物和精神活性物质引发的继发性双相障碍、注意缺陷多动障碍、人格障碍、应激相关障碍相鉴别。治疗方面，必须坚持综合治疗的原则，包括药物治疗、心理治疗、改良电休克治疗等，药物上，针对躁狂发作，可用心境稳定剂，如碳酸锂、丙戊酸钠、拉莫三嗪、卡马西平，以及抗精神病药、如奥氮平、喹硫平，针对抑郁发作需要注意选择抗抑郁作用较强的心境稳定剂治疗，由于抗抑郁药可能诱发躁狂发作的风险，未经系统评估而确有必要的，不建议作为治疗双相障碍一般选择。双相障碍如不进行有效的治疗和维持治疗，复发率高。</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_GENERALIZED_ANXIETY_DISORDER</LocID>
        <Text>广泛性焦虑障碍</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_GENERALIZED_ANXIETY_DISORDER_DESC</LocID>
        <Text>广泛性焦虑障碍，又称慢性焦虑症，缩写GAD。是一种常见的焦虑障碍或神经症性障碍，其主要的临床特征是对多种境遇的过分焦虑和担忧，同时伴有不安、肌肉紧张和行我的改变。严重的患者常具有特征性的外貌，如面肌扭曲、眉弓紧缩、姿势紧张，并且坐立不安甚至颤抖；皮肤苍白，手心脚心以及腋窝汗水淋淋；患者容易悲伤、哭泣，但不一定是心境低落，实际为焦虑不安的反应。许多GAD患者首诊于内科医师，只有不足三分之一的患者接受较规范的治疗，它常共患其他躯体疾病，包括疼痛综合征、高血压、心血管疾病和胃肠道疾病等。GAD的发病机制包括易患因素，如遗传、童年经历、人格等，粗发因素，如生活应激事件，持续因素以及神经生物因素等。GAD的精神症状主要是持续、全面、过度的焦虑感，这种焦虑与情景无关，而一般是由过度的担忧引起，如患病的担忧、发生意外的担忧、工作和社会能力的担忧等。基于此，GAD可以有许多生理症状，即躯体表现，如口干、吞咽困难、食管内异物感等消化系统症状，呼吸系统症状如胸部压迫感、吸气困难、过度呼吸，心血管系统包括心慌、心前区不适、感觉心律不齐，泌尿生殖系统包括尿频尿急、ED、痛经、闭经等，神经系统包括震颤、刺痛感、耳鸣、眩晕头晕、头痛、肌肉疼痛，此外睡眠紊乱非常常见，尚有人格解体。GAD需要和抑郁症、精神分裂症、老年痴呆、物质使用障碍、躯体疾病如甲亢、低血糖等加以鉴别。GAD的治疗主要包括健康教育、解释与安慰，心理治疗如认知行为疗法CBT、精神动力学治疗（尚需更多资料支持），药物治疗上，一线治疗主要是抗抑郁药如SSRIs、SNRIs、5-羟色胺部分激动剂如丁螺环酮、坦度螺酮、抗癫痫药（主要指普瑞巴林）安全有效，可供长期使用。苯二氮卓类与喹硫平虽然疗效肯定，但是因为安全性、不良反应、耐受性等问题不作为首选。对部分患者而言，可以考虑使用经颅磁刺激（rTMS）、有氧运动、冥想等手段辅助治疗。一般而言，GAD是一种慢性焦虑障碍，可逐渐发展和波动，病程表现为稳定不变型，亦可为加重或缓解型。如不经及时治疗，约有80%的患者持续数年，部分患者可有短期的抑郁发作。</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
     <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_CHRONIC_INSOMNIA</LocID>
        <Text>慢性失眠症</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_CHRONIC_INSOMNIA_DESC</LocID>
        <Text>失眠症是最常见的睡眠障碍，而慢性失眠症则是指频繁而持久的入睡困难或睡眠维持障碍导致患者对睡眠不满意。由于失眠的不同定义有差，在补充人群中失眠的发病率为4%～48%。在符合失眠症诊断的患者中，又有31%~75%是慢性失眠症。失眠障碍的主要表现是，在适当的睡眠机会和环境的情况下个体对睡眠质量的不满，主要表现为入睡困难、睡眠维持障碍，包括觉醒后再入睡和早醒，同时伴随对白天功能的显著影响，譬如疲劳、精力体力下降、注意力不集中、记忆力下降、日间嗜睡、烦躁不安和情绪低落，等等。往往患者对睡眠有所焦虑。失眠和躯体疾病、精神疾病和其他睡眠疾病，尤其是睡眠呼吸障碍、不安腿综合症的共病率较高，失眠也与接触、使用或滥用某些物质相关，如确定为继发性失眠，不做独立诊断，尤其需要注意失眠与精神障碍的继发关系。慢性失眠症的治疗的一般方式有两大类，即认知行为疗法和药物治疗。失眠的认知行为治疗（CBT-I）主要是针对纠正失眠的维持因素中不良的行为和信念，被认为是一线治疗方案，与药物相比，CBTI起效较慢，但是在4~8周后，对睡眠的改善，包括入睡潜伏期和总睡眠时间，与药物治疗是一致的。目前治疗失眠的药物主要包括，苯二氮卓类药物、非苯二氮卓类苯二氮卓受体激动剂，如唑吡坦、右佐匹克隆、扎来普隆，褪黑素受体激动剂（国内未上市雷美替胺），具有催眠效果的其他药物，如抗抑郁药米氮平和曲唑酮。酒精不应用于治疗失眠。</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_PANIC_ATTACK</LocID>
        <Text>惊恐发作</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_PANIC_ATTACK_DESC</LocID>
        <Text>惊恐发作是一类急性严重焦虑发作，约有20%的人在一生中经历过一次惊恐发作的体验，反复出现不可预测的惊恐发作，即为惊恐障碍。病人在发作时常有明显的心血管及呼吸系统症状，如心悸、胸闷、气急、麻木、头晕甚至大汗淋漓等，严重者可有濒死体验或担心失控、发疯或死亡，有些时候患者会存在不真实感等类似人格解体和过度换气的症状。由于其躯体症状的严重性，临床上常易误诊为心脏病等。惊恐发作如果不及时处理，患者会在随后的一周或数周内可有再次进行发作，甚至每天都有发作，并且整日担忧下次的发作，这种状况可持续数月，甚至达数年。惊恐发作的发病机制尚未被完全阐明，目前提出了神经生物学、遗传学、环境学三个假说。惊恐发作的治疗目标是达到零惊恐发作，需要尽可能的降低发作的频率和严重程度，原则是综合治疗、长期治疗和个体化治疗。可供应用认知行为治疗，药物上，推荐首选抗抑郁药，不同类型的抗抑郁药均有不同程度的治疗效果。然而，鉴于抗抑郁药物起效较慢，临床上常在治疗初期合并苯二氮卓类药以供迅速控制焦虑与惊恐，常使用阿普唑仑与氯硝西泮，被认为有效。一般，苯二氮卓类药物需要在惊恐症状控制后逐步减药，并于4~6周停用，以新型抗抑郁药维持治疗。可静脉缓慢注射或肌内注射苯二氮卓类药物终止惊恐发作，过度换气则可使用重复呼吸疗法。</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
       <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_ALCOHOL_WITHDRAWAL</LocID>
        <Text>酒精戒断</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_ALCOHOL_WITHDRAWAL_DESC</LocID>
        <Text>酒精戒断，又称为酒戒断综合征或酒精戒断反应，是一种酒精相关障碍。酒精是一种中枢神经系统的抑制剂，首先抑制皮层，然后再抑制皮层下结构，最后抑制脑干。同时酒精也是早已公认的成瘾物质，酒依赖和酒滥用是当今世界最严重的社会问题和医学问题，饮酒与64种疾病伤害有关，心血管系统、消化系统损伤、肿瘤、交通意外等情况都会因饮酒而发生。酒精主要通过肝脏进行代谢，位于细胞质中的肝内代谢酶能氧化酒精，使之成为乙醛，乙醛为较高活性的毒性物质，又与许多组织损害有关。导致饮酒相关问题的因素有很多，社会文化因素，尤其是饮酒文化的糟粕在首，家族个体易感性和心理学因素为次。酒精可能导致酒精使用障碍以及酒精戒断等问题，酒依赖表现为固定的饮酒方式、特征性寻求饮酒行为、酒耐受增加、戒断症状、为了避免戒断症状而饮酒、渴求和多次戒酒失败。在戒断酒精时，常常引发酒精戒断综合征，表现多样，以其中较轻的单纯性酒戒断反应为例，一般发生在断酒的6~12小时后，开始有手抖、出汗、恶心，继之发生焦虑不安、无力等精神症状，症状加重后，约在24~36个小时，可见心悸、发热、呕吐等症状，戒断反应在48~72小时左右达到高峰，而后逐渐减轻，4~5天内基本消失。同时，大约30%的患者在戒酒期间出现了癫痫样痉挛发作，患者在戒酒后也有可能出现酒精性幻觉，严重者精神病性症状更为明显。严重的慢性酒中毒患者，除出现上述症状外，大概在断酒后的3~4天出现震颤谵妄，特点是意识模糊，存在大量知觉异常，全身肌肉粗大震颤，尚有自主神经系统症状，如果处理不当，患者甚至会因为高热、脱水、衰竭、感染、外伤而死亡。饮酒同样可以导致躯体疾病，就神经系统而言，酒精性记忆障碍、韦尼克脑病、科萨科夫综合征、酒精性末梢神经炎亦不罕见。酒精相关障碍治疗第一步是建立良好的医患关系，积极治疗原发病和并发症，加强营养，在药物治疗方面首先选择与酒精药理作用相似地西泮口服替代，出现震颤谵妄未以选择肌内注射，精神症状如精神病性症状、焦虑、睡眠问题可对症处理。在完成急性期治疗后，应当保持康复随访，可使用抗酒渴求药如纳洛酮。同时社会心理干预也要贯穿始终，对于酒成瘾不是很严重的患者，或者人格相对完整的患者，门诊可使用简述短期干预，动机增强治疗、认知行为疗法也供选用。</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_INS</LocID>
        <Text>短暂性失眠</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_SOICAL_ANXIETY_DISORDER</LocID>
        <Text>社交恐惧症</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_SOICAL_ANXIETY_DISORDER_DESC</LocID>
        <Text>社交恐惧症是传统意义上的一种类型的恐惧症，在DSM-5（美国精神障碍诊断与统计手册）中，其被重新定名为社交焦虑障碍，即SAD，社交恐惧的主要症状是明显而持久的害怕社交性情境，或者可能诱发使人尴尬的社交行动或活动，一旦出现这种情景即立刻手足无措，不敢与人对视（对视恐惧），出现严重的焦虑反应。患者十分地明白这种情况是过分的和不合理的，但是难以控制，由于患者害怕在人前出丑难堪而尽力回避各种社交场合，明显的影响了个人的生活、职业和社会功能。社交恐惧症多由青春期起病，占焦虑障碍的10%~20%，近年来有上升趋势。其的病因和发病机制与生物学因素、社会心理因素有关，在心理学理论解释方面尤以精神分析理论和行为主义的条件反射及操作性条件反射理论最为著名。社交恐惧症的治疗目前公认有效的是心理治疗和药物治疗，心理治疗尤为重要，包括暴露疗法、行为功能分析、认知疗法、社交技能训练和团体治疗等。药治疗方面则常用苯二氮卓类药物和抗抑郁药物，尤其是SSRIs，即为5-羟色胺回收抑制剂。虽然苯二氮卓的药物具有强大的即时性抗焦虑效果，但是不宜长期使用，也不适合单独使用，以免产生药物依赖。此外，β受体阻滞剂比如普萘洛尔、阿替洛尔对表演性焦虑有较好的效果。通常地，抗抑郁药最长需要六周显效，而一般需要服药6个月至一年，如较早停药，近一半的患者会出现复发。</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_ALZHEIMER_DISEASE</LocID>
        <Text>阿尔茨海默病</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_ALZHEIMER_DISEASE_DESC</LocID>
        <Text>阿尔茨海默病是一种起病隐袭、进行性发展的慢性神经退行性疾病，临床上以记忆障碍、失语、失用、失认、执行功能等认知障碍为特征，同时伴有精神行为异常和社会生活功能减退。重度的阿尔次海默病患者可以不知道自己的姓名和年龄，甚至不认识亲人，只能说简单的词汇，终日卧床，大小便失禁，进食困难，大部分患者在进入此期后的两年时间内以营养不良、肺部感染或褥疮生命告终。其是一种常见的老年病，大部分研究结果报告，65岁以上老年人中阿尔茨海默病的患病率为2%~5%。起的病因复杂，发病机制也未被完全阐明，但是多年来，病因和发病机制研究仍然取得了许多进展。以遗传因素、神经元炎症后球形纠缠的老年斑、神经原纤维缠结、氧化应激、神经递质为主要理论，目前比较公认的是β淀粉样蛋白极点学说和tau蛋白异常学说，但是近年来有学者认为其过于简单，不能阐明包括阿尔茨海默病病理进展之类的许多问题，因而提出新的理论，包括双通道假说和宿主反应假说，但是这些机制还有待阐明。阿尔兹海默病目前仍然依靠排除法来诊断，但是有部分实验室及辅助检查可以帮助诊断，包括了脑电生理、脑影像学检查、脑脊液检查和神经心理测验。阿尔茨海默病需要与其他类型的痴呆相鉴别。由于该病的病因不明，目前尚无特效治疗，现有实证的治疗方法基本上都属于对症治疗，包括针对认知功能减退和精神症状的治疗，主要包括躯体治疗（主要是药物治疗）和社会心理及支持治疗。针对其认知功能缺损，轻中度者使用胆碱酯酶抑制剂，如多奈哌齐、石杉碱甲、卡巴拉汀，中重度者使用美金刚这种谷氨酸受体拮抗剂被证明可能有效。其他药物诸如脑功能改善药，依旧有待进一步认识和研究。针对疾病的精神行为症状（BPSD），如确有必要就应该谨慎给予不良反应相对较少的抗抑郁药，如舍曲林、西酞普兰，抗精神病药，如喹硫平。社会心理治疗的目的主要是尽可能维持患者的认知和社会生活功能，同时保证患者的安全和舒适，亦应贯穿始终。总的来说，阿尔茨海默病预后不良。2024年世界阿尔茨海默病月发布的主题是“即刻行动：点亮记忆之光”。 </Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
     <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_ADHD</LocID>
        <Text>注意缺陷多动障碍</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_ADHD_DESC</LocID>
        <Text>注意缺陷多动障碍是一种历史悠久的神经发育障碍，以及儿童期常见的行为问题，亦即俗称的多动症，规范简称是ADHD。患者往往表现为与年龄不相称的注意力不集中、不分场合的过度活动、情绪不稳及冲动并对其社交、家庭和学业的社会功能产生广泛而消极的影响患者的智力往往正常或接近于正常。该病具有生物学基础，存在执行功能受损。患者常常出现学习成绩的下降，既往认为是由于注意缺陷或多动症状引起，而今有研究发现了该病存在不同程度的知觉活动障碍，也是造成学习困难的原因之一。注意缺陷多动障碍的患病率一般报道为3%～5%，目前看来该病呈慢性病程，具有终身性的特点，需要终身干预。约有70%的症状可持续到青春期，又有30%~50%的患者症状可持续终身。其常常共患对立违抗障碍、品行障碍、情绪障碍、学习障碍、抽动障碍以及适应障碍，等等，这些共病导致了临床治疗困难和预后不良。以至对于全社会来说，注意缺陷多动障碍都被认为是重要的临床和公共卫生问题。ADHD的病因复杂，迄今未明，主要认为是遗传因素（遗传度平均为0.76）和环境因素共同作用所致的一种神经发育性疾病。治疗方面，该病主要主要通过中枢兴奋剂和非中枢性兴奋剂来治疗，中枢兴奋剂方面常用哌甲酯的缓释剂型，即专注达，虽然确有良效，但是仍有30%的患者不能耐受，也出于对潜在滥用性风险的顾虑，这类药物一直被列入管制。特异性去甲肾上腺素再摄取抑制剂托莫西汀具有和哌甲酯类似的效果，近年来越发受到医生们的青睐。在进行药物治疗的同时，应当注意非药物治疗，包括父母培训、学校干预和心理行为干预，包括行为治疗、认知治疗等的综合治疗。</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_ADJUSTMENT_DISORDER</LocID>
        <Text>适应障碍</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_ADJUSTMENT_DISORDER_DESC</LocID>
        <Text>适应障碍，是指在明显的生活改变或环境变化时，譬如升学、居丧及患重病等，所产生的短期的和轻度的烦恼状态和情绪失调，常常伴有一定程度的行为变化，但不会出现精神病性症状，其发病往往与生活事件的严重程度、个体的心理素质、应对方式和来自家庭和社会的支持等因素有关。患者多法定在应激性事件后的三个月以内，国外认为本病比较常见，任何年龄均可发病，以成年人较多。适应障碍的症状变化较大，而以情绪和行为异常为主，常见焦虑不安、烦躁、抑郁心境、胆小害怕、注意力难以集中、惶惑不知所措和易激惹等，患者的临床项可有占优势的症状群，但是也可以混合出现。还可伴有心慌和震颤等躯体症状，患者可感到有惹人瞩目的适应不良行为或暴力冲动行为出现的倾向，但事实上很少发生，有时患者也会出现酒精或药物滥用，而其他较为严重的症状则罕见。上述临床表现，可能与年龄有一定联系，老年人可伴有躯体症状，成年人多见抑郁焦虑，在青少年中则以品行障碍为主。不典型的适应障碍有的表现为社会退缩，有的表现为躯体主诉，有的表现为突然难以进行日常工作，但是均无抑郁或焦虑情绪。一般来讲，适应障碍需要与急性应激障碍、创伤后应激障碍、抑郁障碍、焦虑障碍、人格障碍以及躯体疾病引起的情绪障碍相鉴别。适应障碍的治疗措施主要是使用心理治疗，减少应激源或与应激源脱离，若无法减少应激源或消除，则可帮助患者增强应付应激的能力，建立支持系统以达到最佳使用状态，常用方法有认知行为治疗、危机干预、家庭治疗以及支持治疗等，这些方法对改善社会功能有积极作用。对情绪异常比较明显的患者，尤其是心理治疗效果不佳时，可根据具体病情低剂量、短期使用抗焦虑药或抗抑郁药，同时心理治疗应持续进行，患者处在危机状态或出现行为障碍时，可适当给予抗精神病药。通常来说，适应障碍预后良好，一旦应激源或其结果终止，这些症状不会持续超过随后的6个月（DSM-5），然而，种种结果表明，青少年可能出现疾病的慢性化的概率远高于成年人，亦有可能演变成重性精神障碍，总的，适应障碍是一种需要进行随访和临床观察的重要疾病。</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_BARCOLEPSY</LocID>
        <Text>发作性睡病</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_BARCOLEPSY_DESC</LocID>
        <Text>发作性睡病以难以控制的思睡、发作性猝倒、睡眠瘫痪、睡眠幻觉及夜间睡眠紊乱为主要临床特点，是一种中枢性过度睡眠。患者常常发生不可抗拒的睡眠发作，或者在强烈情绪刺激时发生肌肉失张力发作甚至猝倒，在入睡时或起床时也可发生睡眠瘫痪发作，意识清醒但却不能活动、不能讲话。发作性睡病的人群患病率估计在0.02%~0.18%，起病于儿童期者也不少见，是继各种睡眠呼吸障碍以后，造成日间过度嗜睡的第二大疾病。其是一种终身性睡眠疾病，可严重影响患者的生活质量，甚至酿成意外事故而危及生命。发作性睡病病因不明，一般认为是环境因素与遗传因素互相作用的结果，半数以上病例在症状出现前有一定的诱因，如情绪紧张、精神压力大或过度疲劳等，同时上呼吸道病毒感染也可能诱发发作性睡病，患者的脑脊液中尤其缺乏促食欲素。只有大约3分之1的患者具备发作性睡眠的所有典型症状，因而也将发作性睡病分为1型发作性睡病和2型发作性睡病，前者存在发作性猝倒，放射免疫法可以测得促食欲素-1的异常，发作性睡病2型则没有猝倒，亦不符合促食欲素有关的指标，但是MSLT（多次睡眠潜伏期试验）可以显示出平均睡眠潜伏期缩短，两次或两次以上的REM睡眠始发（SOREMPs）。发作性睡病主要与阻塞性睡眠呼吸暂停低通气综合征、特发性过度嗜睡、癫痫以及其他疾的鉴别。发作性睡病患者应当保持规律而充足的夜间睡眠，日间有计划地安排小睡，由于心理症状在发作性睡病患者中愈发常见，他们也应当获得有效的心理干预。发作性睡病主要依靠药物治疗，传统上，在日间嗜睡方面，主要采用哌甲酯等苯丙胺类兴奋剂、莫达非尼，其中多为一类精神药品；发作性猝倒可以使用各种抗抑郁药。而今一种组胺H3受体反向激动剂，在国内已经上市替洛利生越发受到临床工作者的关注，它既不是受管制的精神药品，又能较好地覆盖发作性睡病日间嗜睡、发作性猝倒、睡眠瘫痪、睡眠幻觉的症状，是一种新型强效促觉醒药。</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_ANOREXIA_NERVOSA</LocID>
        <Text>神经性厌食</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_ANOREXIA_NERVOSA_DESC</LocID>
        <Text>神经性贪食是一种进食障碍，其与遗传因素、神经生物学因素、脑影像学变化、社会因素、家庭因素和个体心理因素等多种原因有关。精神心理层面上，患者存在关于体重、体型明显的先占观念和超价观念，表现为最受的无休止追求核对肥胖的病态恐惧，还可出现体象障碍。而在行为层面，个体自己有意识的造成持续而显著的热量摄入不足状态，患者未达到自己的极端目标，常常采用各种方式，具有非理性和极端的特点。一方面，在初始阶段，患者严格限制每餐所吃食物的数量和食物的种类，减少主食的摄入量，严格限制各种肉类和蛋白质的摄入量，过分关注食物中的脂肪含量、热量和含糖量，随着病情的发展，患者可能会几乎演变为不吃任何含有高营养的食物，多数用青菜代饭充饥；另一方面，患者以消耗热量、减轻体重为目的，强迫性的进行各种体力活动，包括刻板过度的体育训练、做家务等，运动的强度多与体力极不相称；同时患者还会采用催吐的手段，表现为进食后即使吃的不多仍要催吐，有时会因为进食量过少吐不出来，而大量饮水，有的索性暴食，之后再呕吐，长期反复呕吐极易造成贲门括约肌的松弛，使得患者的进食后自发呕吐；此外，患者还可能利用药物，包括各种泻药、利尿药和减肥药，导致出现机体功能紊乱。由于上述几种情况，常常引起身体各个系统的相关损害，包括了很多个系统，譬如心动过缓、低血压、闭经，等等，这些原因有可能造成死亡。除了神经性贪食独有的核心症状群以外，还常常伴有抑郁、焦虑等情况。多学科协作、全面评估和综合治疗是近视障碍的基本治疗原则，包括了营养治疗、躯体治疗、精神药物治疗和社会心理干预，精神药物治疗可可以减轻患者的情绪症状，系统的心理治疗多在体重开始恢复后考虑加入，包括家庭治疗、认知行为治疗和心理动力性心理治疗（精神分析疗法）。总体而言，神经性厌食症患者预后差异性很大，并不乐观，死亡率较高。</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_TIC_DISORDERS</LocID>
        <Text>抽动障碍</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_TIC_DISORDERS_DESC</LocID>
        <Text>抽动障碍，即俗称的“抽动症”，是一组通常起病于儿童和青少年时期的，以各种抽动为特点的一种复杂的、慢性的神经精神障碍。包括了抽动秽语综合征，即Tourette综合征、慢性运动或发声抽动障碍、短暂性抽动障碍。目前国内外学者一致认为其是儿童青少年中较常见的一种障碍，目前报道，5%~20%的学龄儿童曾患有短暂性抽动障碍，慢性抽动障碍患病率在儿童青少年期则为1%～2%，抽动秽语综合症的患病率为0.05%~3%，男孩多见。抽动障碍经常导致病人缺乏自尊，家庭生活、社会形象、学习和工作表现受损及适应困难。所有形式的抽动都可以应激、焦虑、疲劳、兴奋、发热加重，都可因放松、全身心投入某件事而减轻，睡眠时也会消失或减轻。抽动障碍的病因和发病机制都未完全明确，目前认为其与遗传因素、神经生化因素，尤其是兴奋性氨基酸和多巴胺系统间的互相作用异常、脑器质性因素，尤其是皮质-纹状体-丘脑-皮质通路的异常、社会心理因素，同时也有报道β溶血性链球菌感染引起的自身免疫与抽动障碍相关，另有报道显示精神兴奋剂如哌甲酯可能造成抽动，但是数据不一，观点各异。20%~60%的抽动障碍患者伴发了强迫障碍，约50%的患者伴发注意缺陷多种障碍，尚有自伤行为、情绪障碍、睡眠障碍和偏头痛等易于共患的疾病。目前未找到能够治愈抽动症的药物，治疗的总体目标不是为了完全控制症状，而是减轻症状和不再产生进一步的心理社会功能损害，主要包括非典型抗精神病药，尤其是近年来饱受关注的阿立哌唑，以及典型抗精神病药如硫必利，去甲肾上腺素能药物，如可乐定，难治性的患者可以尝试采用苯二氮卓类药物、抗癫痫药等。同时，由于社会心理因素和抽动之间常常形成恶性循环，以及患者常共病精神疾病的问题，支持、教育和心理治疗应当贯彻始终。除短暂性抽动障碍预后良好以外，慢性抽动障碍虽然症状迁延，但是对患者社会功能影响较小，而抽动秽语综合征预后较差，甚至可能迁延致残。</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_TOBACCO_WITHDRAWAL</LocID>
        <Text>烟草戒断</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_TOBACCO_WITHDRAWAL_DESC</LocID>
        <Text>烟草戒断是指每天使用烟草维持至少数周后，突然停止烟草使用，或减少烟草使用数量，在随后的24小时内出现的戒断综合征。烟草原产于南美洲，15世纪末传到欧洲，16世纪末烟草传入我国。吸烟本身是一种社会适应不良行为，烟草中含有的化学物质多达4000种，吸烟所致的躯体损害多种多样。根据1993年中南大学精神卫生研究所联合国内三甲医院进行成瘾行为的调查，15岁以上人群吸烟率为40.70%，其中男性为69.70%。不仅如此，我国每年因吸烟引起的死亡人数多达100多万，更超过了世界任何国家。尼古丁是烟草质依赖的主要成分，小剂量能兴奋肾上腺髓质，使之释放肾上腺素，并通过兴奋颈动脉体和主动脉化学感受器，反射性地引起呼吸兴奋、血管收缩、血压升高，增加心血管负担。大剂量则表现为节细胞先兴奋后迅速转为抑制。尼古丁对中枢神经系统的作用同样也是先兴奋后抑制。处于烟草戒断中的患者会出现对烟草的强烈渴求感，并出现心率血压下降、唾液分泌增、头痛、失眠、易激惹、焦虑、注意力不集中甚至是心境抑郁等戒断症状。尼古丁依赖与药物依赖一样，是一种慢性复发性脑疾病，对吸烟成瘾的治疗主要包括药物治疗和心理行为治疗。药物治疗上，尼古丁替代疗法即在停止吸烟的同时使用尼古丁制剂，可以缓解吸烟所出现的戒断症状，提高戒烟的成功率；抗抑郁药安非他酮、非尼古丁类戒烟药伐尼克兰相继被证明有效。总之，在烟草依赖的药物治疗中，对于依赖程度低的患者任何一种方法均有效，但最有效的是安非他酮和伐尼克兰，对依赖程度较高的患者应用尼古丁替代疗法效果较差。同时，应当进行心理教育干预、行为技巧训练和认知行为治疗。</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_SPECIFIC_PHOBIA</LocID>
        <Text>特定恐惧症</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_SPECIFIC_PHOBIA_DESC</LocID>
        <Text>特定恐惧症又称为单纯恐怖症，是恐惧症的一种，表现为对某种或少数特殊物品、生物、情境或活动的害怕。主要表现为预期焦虑，恐惧刺激引起的焦虑情绪，以及为了减轻焦虑所采取的回避行为。这类患者害怕的往往不是与这些物体接触，而是担心接触之后会产生可怕的后果。例如，患者不接触尖锐物品，害怕会用这种物品伤害他人，害怕各种小动物会咬自己。大部分患者认识到这些害怕是过分的、不合理的，但是却无法控制，苦于其中。特定恐惧症临床上常见的类型有：动物恐惧、自然环境恐惧、幽闭恐惧以及血液-注射-损伤恐惧。据流行不学调查，英语国家中，特性恐惧症半年患病率在5%~12%之间，又有调查显示，美国人群中特定恐惧症的年患病率为10%~11.3%，与其他类型和恐惧症一样，特定恐惧症的病因与社会心理因素，尤其是精神动力学派、行为主义学习理论，生物学因素如遗传和神经生化、神经影像存有联系。在治疗方面，具有循证证据支持的心理治疗方法是CBT，即认知行为治疗，以其为主，药物方面，苯二氮卓类药物缓解特定恐惧症的证据不多，而抗抑郁药物，尤其是5羟色胺回收抑制剂，则有证据显示可能有效，如帕罗西汀、舍曲林、氟西汀，则可以试用。发病于儿童期的特定恐惧症随年龄增长倾向于自然消退，症状持续到成年或较晚发病者常发展为慢性病程，随着药物治疗和CBT的应用，恐惧症的治疗愈后都有明显改观。起病急、有明确发病原因、病前人格健康、良好的社会知识、病程短、较高的治疗动机则提示预后良好。</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_AGRO_PHOBIA</LocID>
        <Text>广场恐惧症</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_AGRO_PHOBIA_DESC</LocID>
        <Text>广场恐惧症，也称为场所恐惧症、幽室恐惧症。在英语国家，场所恐惧症的患病率为2.9%~6.7%。表现为对特定场所或情境的害怕，譬如害怕到会场、剧院等人多拥挤的场所，害怕乘坐公交汽车、地铁、飞机等交通工具，害怕单独离家外出，甚至害怕单独留在家里。主要临床特点是在难以迅速离开或逃离的地方患者出现焦虑，同时可伴有惊恐发作或不伴有惊恐发作，广场恐惧伴发的惊恐发作属于继发反应，但是也有患者在其他场合也发生惊恐发作，按照DSM-5的标准，此时应做并列诊断，否则就不做独立诊断。患者进入这种场所或处于这种状态就感到紧张不安，出现明显的头晕、心慌、胸闷、出汗等自主神经反应，严重时可体验到人格解体或晕厥。由于患者有强烈害怕、不安全感或痛苦体验，常随之出现回避行为。有一次或多次经历后，往往产生预期性焦虑，每当患者遇到这种情况，便会感到紧张焦虑，极力回避或拒绝这一场所。有人陪伴时，患者的恐惧可以减轻或消失，也可能使得患者出门依赖人。场所恐惧症的发病与其他恐惧症原因相近，可能与生物学因素、社会心理因素密切相关。治疗方面，心理治疗尤其是暴露治疗、行为功能分析、认知行为治疗、社交技能训练或团体治疗均可供选用。药物治疗上，苯二氮卓类药物可供短期缓解焦虑使用，而抗抑郁药，尤其是SSRI类则通常作为一线药物使用。场所恐惧症是一种慢性迁延性疾病，疾病的严重程度经常波动。一般来说，其远期预后较好，部分患者转为慢性，社会功能受到影响。</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_SHIFT_WORK_SLEEP_DISORDER</LocID>
        <Text>倒班工作睡眠障碍</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_SHIFT_WORK_SLEEP_DISORDER_DESC</LocID>
        <Text>倒班工作睡眠障碍，既往也被称为倒班工作型昼夜节律睡眠障碍，现简称为SWSD，是一种昼夜节律失调性睡眠觉醒障碍，是指个体工作时间与社会常规的工作时间不一致，而导致的失眠及日间过度嗜睡。过度嗜睡常发生在夜班、早班及轮班者，常伴小睡和精神疲惫。患者也常报告心理和躯体症状。临床基本特征是经常在应该睡眠的时间工作，尤其是夜间工作，结果导致工作时嗜睡，工作后失眠，睡眠补偿不足及自主神经功能紊乱。患者非常规的工作时间，常常影响家庭和谐、社会职能、个人身心健康并存在安全隐患。多数倒班者并不引起该病，估计在夜班或轮班工作者中患病率为2%～5%，也有高达10%~38%的报道，在工业国家则更高，中老年中患病率增加。年龄与性别（对早班的适应能力随年龄增高而降低，女性更易因倒班发生睡眠减少及上班时过度嗜睡）、日光或暴露时间、个人习惯的睡眠或工作模式是其发病的易感和诱发因素，而其发病机制直接与睡眠觉醒的昼夜节律紊乱、长期不规则睡眠剥夺及褪黑素分泌紊乱有关。详细的睡眠状况及工作时间的采集必不可少，临床上评估该病的方法主要为睡眠日记或体动检测，多导睡眠监测不作为常规检查，早-晚问卷以及昼夜时相标志物的诊断价值还需更多证据的支持。治疗方面，应当进行健康教育行为指导、调整睡眠时间，譬如安排合理倒班时间和计划小睡，定时光照也有效果，对夜班工作者，在下班后日渐睡眠前给予褪黑素及其受体激动剂可以改善日间睡眠质量及持续时间，由于褪黑素本身未在我国作为药品上市，故常用其激动剂阿戈美拉汀，针对日间睡眠困难患者可以选择半衰期短的镇静催眠药，为提高工作警觉性和减少上班时的过度嗜睡，可适当使用促觉醒剂，临床上联合应用往往获益更大。</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_NIGHT-EATING_SYNDROME</LocID>
        <Text>夜食症</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_NIGHT-EATING_SYNDROME_DESC</LocID>
        <Text>夜食症，也称为夜食综合征，或者夜餐综合征，即Night-eating Syndrome。是指以持续的夜间进食异常所伴随的心理行为问题为特征的精神疾病。该病由精神压力诱发，继而导致内分泌失调，并表现出晚餐后过度进食或从睡眠中觉醒后进食、早晨厌食、睡眠问题等一系列临床症状。对于患者来说，这种进食的欲望是无法抑制的，虽然夜间进食可能是人体自我释放压力、处理情绪问题的一种下意识行为，但是该病常与其他精神障碍，如抑郁症、焦虑障碍以及睡眠障碍相关，给患者的情感、躯体、人际关系等带来负面影响。夜食症在一般人群中的患病率约为1.1%~1.5%，肥胖个体中更甚，增加至6%~16%，而在进食障碍，尤其是神经性贪食症和暴食症人群中，患病率则更高。夜食症患者及其家庭成员对夜食行为的病态性缺乏洞察力，而临床工作者又缺乏临床知识以及统一的诊断标准，故常导致诊断不准确以及治疗方法不当。在治疗方面，其研究尚处于初步阶段，目前认为抗抑郁治疗和心理治疗可用于厌食症患者的优化管理，其他手段，如褪黑素类药物、光疗以及抗惊厥药托吡酯等，也有望成为未来的治疗新方向。</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
     
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_DEPERSONALIZATION</LocID>
        <Text>人格解体</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_DEPERSONALIZATION_DESC</LocID>
        <Text>人格解体是一种特殊的分离，自我意识和自我知觉的整合性出现紊乱，故个体感受到一种主观的、与自身疏远的、分离、失去联系的感觉，常常感到自己是自身内部心理过程的外在观察者，其核心症状是“对自身的不真实感”这种主观体验，或者与个体的环境分离。有时，一般人会因疲劳等原因体验到轻度、短暂的人格解体。但是，当这种感觉十分强烈、严重、持续或者重复并妨碍到日常功能，就会导致人格解体障碍，在DSM-5中，这种障碍被划分到分离障碍，命名为人格解体／现实解体障碍，英语缩写DPD；在ICD-10中，被称为人格解体-现实解体综合征，而被认为是一种神经症。一般人群中有2.4%符合人格解体障碍的诊断标准，然而许多临床医生质疑此障碍的流行病率，认为其可能更低。人格解体障碍常与情绪、焦虑和精神障碍共病。目前其的具体原因尚不清楚，主要认为和认知行为观念，即把短暂而正常的分离症状看作严重的心理疾病或神经受损，导致高度焦虑和人格解体、现实解体的恶性循环有关，其神经生物学因素也很少为世人所知。人格解体障碍最最常见的诱发因素是严重的压力、抑郁障碍、惊恐障碍及致幻剂的摄入。有些时候，大麻会导致分离状态。该病在临床诊断上应该与颞叶癫痫、惊恐障碍、急性应激障碍、偏头痛等病相鉴别。人格解体大多很短暂，不需要正式的治疗即可好转。而原发的、频繁的或者持续的人格解体障碍可以通过分散个体注意力、增加人际接触、身体或情感刺激以及放松带来暂时的缓解，然而，其很难通过治疗治愈。很多心理治疗技术也被用于治疗人格解体障碍，包括我的认知行为疗法、行为技术等，但是缺乏资料。药物治疗，有部分轶事有效的药物，其中较常见有效的有氯硝西泮（其原理可能是促进睡眠，缓解疲劳）、拉莫三嗪、乙酰半胱氨酸，均无正式的数据，仅凭临床经验使用。</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_OSAHS</LocID>
        <Text>阻塞性睡眠呼吸暂停低通气综合征</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_OSAHS_DESC</LocID>
        <Text>阻塞性睡眠呼吸暂停低通气综合征，既往仅称为阻塞性睡眠呼吸暂停，简称OSAHS（读“ 欧萨斯”），如不加说明一般指成人的情况，是一种睡眠时上气道反复塌陷、阻塞引起呼吸暂停和低通气，进而导致频繁发生低氧血症、高碳酸血症、胸腔内压力显著波动以及睡眠结构紊乱、交感神经活动增加，长期可导致多系统器官功能受损，需要多学科综合治疗的慢性病。在临床上，患者常常主诉睡眠是打鼾、憋气、且有日间思睡、注意力不集中、情绪障碍等症状也不少见，并增加高血压、缺血性心脏病或脑卒中、2型糖尿病等病的患病风险。它的病因是基因多态性和环境交互作用的结果，易感因素诸多，并且多数存在交互作用，在不同的患者身上的主要危险因素也存在个体差异，因此在治疗时应当遵循个体化原则，其病因又与遗传因素、解剖因素、肥胖、性别因素（男性高于女性）、年龄因素（主要是年龄增长）、体位因素（侧卧或俯卧位有助于减少气道塌陷阻塞的机会）、鼻腔及塌陷段上游阻力的影响、酗酒与吸烟、药物的作用和其他有关疾病相关。OSAHS的诊断尤其需要睡眠呼吸监测的结果这一重要依据，是必须的。OSAHS需要与原发性鼾症、发作性睡病等病相鉴别，但是需要格外注意发作性睡病与该病的共病可能性很大。OSAHS的治疗需要多学科综合治疗，包括了病因治疗、长期行为干预、持续正压通气、口腔矫治器和外科治疗。其的一般性治疗包括体位治疗、减重和戒烟戒酒，等等。对于中重度的OSAHS患者，CPAP，即持续气道正压通气是首选治疗，其长期疗效已得到证实，而口腔矫治器，则普遍用于轻、中度的OSAHS。此外，根据实际情况也可选用鼻腔手术治疗、咽部软组织手术治疗、口腔颌面外科手术治疗、减重和代谢手术治疗。</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_ACUTE_STRESS_DISORDER</LocID>
        <Text>急性应激反应</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_ACUTE_STRESS_DISORDER_DESC</LocID>
        <Text>急性应激反应，在DSM-5中被称为急性应激障碍，其是由突然到来且异乎寻常的强烈应激性生活事件所引起的一过性精神障碍，本病发作几周，经及时治疗，预后良好，精神状态可完全恢复正常。而突如其来且异乎寻常的威胁性生活事件和灾难是发病的直接因素，应激源对个体来说是难以承受的创伤性体验或对生命安全具有严重的威胁性。急性应激障碍在遭遇强烈精神刺激因素之后的数分钟至数小时内起病，历时短暂，可在受到应激性刺激或者事件影响的几分钟内出现，几天至一周内临床症状消失，部分患者病程可达1个月。其症状具有很大变异性，但是典型表现是最初出现的“茫然”状态，表现为意识范围局限、注意狭窄、不能领会外界刺激、定向错误。紧接着这种状态的是对周围环境的进一步退缩，可以达到分离性木僵的程度，亦或是激越性活动过多，患者常常存在惊恐性焦虑的自主神经症状，譬如心动过速、出汗、面赤。有些患者在病情严重阶段可出现思维联想松弛，片段的幻觉、妄想、严重的焦虑抑郁，称为急性应激性精神病。急性应激障碍需要与器质性精神障碍、各种心境障碍、分离性障碍相鉴别。在应对一些突然出现，非经常发生的，并且超出个人正常应付能力的危机时，专业的危机干预是非常有必要的手段，可以在一定程度上避免障碍的产生，来帮助危机者更好地渡过危机状态。一般来讲，急性应激障碍大多经过个体的自我调整或急性期危机干预可以缓解而恢复正常，有些患者比较严重或者易感素质比较明显则需要进一步的药物治疗和心理治疗。药物治疗的主要目的是减少转化成创伤后应激障碍的比例和减少围创伤期的惊恐，β受体阻滞剂被证明对治疗创伤后前几个小时非常痛苦的幸存者有效（多数研究基于普萘洛尔进行），也可以有效阻止创伤后前几个星期之后发生的疾病，包括创伤后应激障碍和抑郁症。对急性应激症状在第一个星期持续存在的患者，β受体阻滞剂，心境稳定剂，SSRIs被建议使用，配合低剂量的曲唑酮以改善失眠，哌唑嗪以改善噩梦。</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_ACUTE_AND_TRANSIENT_PSYCHOTIC_DISORDERS</LocID>
        <Text>急性短暂性精神病性障碍</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_ACUTE_AND_TRANSIENT_PSYCHOTIC_DISORDERS_DESC</LocID>
        <Text>急性短暂性精神病性障碍，又称为短暂精神病性障碍，是一组较常见的精神障碍，主要特征是症状的急性发作，病情发展迅速，通常在两周或更短的时期内从缺乏精神病特征的状态转变为明显异常的精神病性状态，症状鲜明、丰富、多变，缓解迅速，其临床表现与急性发作的精神分裂症相似，幻觉、妄想，和其他常有的阳性症状通常非常突出，也可以是片段的妄想或多种妄想，片段的幻觉或多种幻觉，有伴言语紊乱、精神运动性兴奋或紧张综合征，也可有情绪不稳定，患者的日常生活、社会功能因此受到严重损害。尽管急性应激不是诊断的基本条件，但发作前往往存在生活事件引起的急性应激。其总病程一般不超过3个月。该病需与精神分裂症、心境障碍、器质性精神障碍和精神活性物质所致精神障碍相鉴别，在急性期来说，精神分裂症和该病很难区分，因此本病也往往是一个回顾性诊断。尽管该病有着良好的预后，但是在发病期症状显著，对患者生活和工作，甚至自我生命安全、社会安全有明显影响。此病的诊断可能是暂时的，所以该病仍然需要积极干预治疗，治疗手段主要包括药物治疗和心理治疗。药物治疗方面，与急性起病的精神分裂症类似，注意尽量选择不良反应小的药物，以第2代抗精神病药为主，药物剂量能控制住精神病性症状即可，如出现睡眠障碍，可以选择奥氮平等镇静作用强的药物，或合并使用苯二氮卓类药物，如出现情绪低落或焦虑，可以合并使用抗抑郁药和抗焦虑药，疗程不宜过长，一旦精神症状得到有效控制就可逐渐减量直至停药。心理治疗则是帮助患者学会如何更好地处理应激，提高应对技巧，即使没有心理应激因素，支持疗法也可稳定患者情绪，便于药物治疗。在本病中合理应用社会支持的心理治疗、认知行为疗法都有助于预防疾病的复发。</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_RESTLESS_LEGS_SYNDROME</LocID>
        <Text>不宁腿综合征</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_RESTLESS_LEGS_SYNDROME_DESC</LocID>
        <Text>不宁腿综合征，简称RLS，也称为不安腿综合症或者Willis-Ekbom病，是一种常见的神经系统感觉运动障碍性疾病。该病可发生于任何年龄段，发病率随着年龄增长而升高，女性患病率是男性的两倍，来自上海不同社区的调查显示50岁以上人群患病率为0.69%~1.4%。按照病因。根据发病原因，该病可分为两类，一类是原发性不宁腿综合征，另一类是主由有铁缺乏、特殊用药史、怀孕、慢性肾衰竭等因素引起的继发性不安腿综合征。本病的发病机制尚不明确，普遍认为中枢神经系统内铁缺乏，以及中枢多巴胺能功能异常和基因变异是主要的病理生理学机制。不宁腿综合征典型临床表现为强烈、迫切想要活动肢体的冲动或者欲望，安静状态下或夜间睡眠时出现或加重，这种感受是一种肢体深度的极度不适感，觉常常被患者描述为爬行感、刺痛感、烧灼感、抓痒感或者酸痛感，小腿是常见好发部位，当然也可累及大腿或身体其他部位，譬如上肢、头部、腿部、腹部，通常呈对称性出现，而且症状具有典型的昼夜变化节律，腿部不适感多出现于傍晚或者夜间，发作高峰在午夜与凌晨之间。患者的睡眠因此被严重干扰，导致入睡困难、睡眠中觉醒次数增多和早醒等，有时虽然患者并未意识到该种问题，但是在入睡时或重新入睡时，需要花费较长的时间。往往，这种症状在安静状态下较为严重，而活动后可以短暂缓解。由于长期的全身不适伴或不伴周期性肢体运动及失眠，常常导致日间疲劳、困倦、抑郁和焦虑。该病常常使用PSG监测作为辅助检查，尽管其不是常规检查，但是仍被认为是最有意义的检查方法之一，能够为诊断提供客观证据。该病需要与夜间腿痉挛、精神药物引发的静坐不能、各型焦虑症以及各种器质性问题加以鉴别。该病的治疗包括药物治疗和非药物治疗，应当针对不同情况进行个体化治疗，该病也通常是终身疾病，需要长期治疗。非药物治疗方面，去除诱因、认知行为疗法、神经调控治疗可能有效。药物治疗上，补铁能改善患者的脑内缺血在病理生理状态），多巴胺受体激动剂是首选药物，仅在必要时可按需选用多巴胺类药物，无效后可以尝试加巴喷丁、普瑞巴林、阿片类受体激动剂等药。</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_SOMATIC_SYMPTOM_DISORDER</LocID>
        <Text>躯体症状障碍</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_SOMATIC_SYMPTOM_DISORDER_DESC</LocID>
        <Text>躯体症状障碍，曾经被称为躯体化障碍或躯体形式障碍，是DSM-5中一种新命名的精神障碍，其核心特征是围绕躯体症状的思维、情绪反应及患病行为异常。根据这一新的标准，该病的特征是：即使医学保证躯体症状的危险和危害程度并不高，患者仍非常烦恼，过度担心。典型的情况下，患者的生活变成以看病为中心。这样的患者往往让自己和家人感到非常挫折，如果家人实在难以承受不再配合，患者容易陷入抑郁状态。患病率方面，在英国全科的初诊患者中，这样的情况约占20%，按照国内经济社会发展水平，以及国内内科医生的经验，估计与此类似。躯体症状障碍需要与其他躯体疾病、疑病症（主要鉴别点在有坚定而明确的疑病超价观念）、惊恐障碍、焦虑症（泛化的焦虑）、抑郁症等病相鉴别。对帮助该病患者而言，最重要的是建立真正的治疗关系，可以采用认知行为疗法来帮助患者处理导致不良应对的认知模式。精神药物，譬如抗抑郁药、镇静催眠药，则往往是辅助的，是对症的而不是针对整个障碍的。大部分该病的患者经过临床评估和处理，及时给予患者反馈，能够打断或至少限制继续围绕躯体症状的过分挣扎。对于难处理的慢性病例，一方面要坚持医学上不伤害的原则，不迁就进行没有必要的检查和适应症不明的治疗，另一方面本着照顾和不抛弃的原则，给予患者规定的临床时间，特别强调如果有新的情况，要进行复诊。</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      </LocalizedStrings>
  </GameDBStringTable>
</Database>
