<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='no'?>
<Database>
    <GameDBStringTable ID="LOC_IT_ADDON_SEXUAL_HEALTH_DIAGNOSES">

        <LanguageCode>it</LanguageCode>
        <LanguageNameLocalized>Italiano</LanguageNameLocalized>

        <Contributors>
			<Name>neoxes</Name>
        </Contributors>

        <LocalizedStrings>

			

			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_CHL</LocID>
				<Text>Clamidia</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_CHL_DESCRIPTION</LocID>
				<Text>La clamidia si trasmette attraverso rapporti sessuali non protetti ed è particolarmente comune negli adolescenti e nei giovani adulti sessualmente attivi.</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_GON</LocID>
				<Text>Gonorrea</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_GON_DESCRIPTION</LocID>
				<Text>La gonorrea, volgarmente nota come scolo, è un’infezione sessualmente trasmessa (IST) causata dal batterio Neisseria gonorrhoeae. A livello mondiale, è la seconda più diffusa IST di tipo batterico dopo la clamidia.</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_PUB</LocID>
				<Text>Pidocchi del pube</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_PUB_DESCRIPTION</LocID>
				<Text>I pidocchi del pube, volgarmente noti come piattole, sono degli insetti parassiti che si insediano in diverse zone pelose del corpo umano, prima fra tutte quella genitale. Solo i capelli sono esclusi dall'infestazione.</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_SYP</LocID>
				<Text>Sifilide</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_SYP_DESCRIPTION</LocID>
				<Text>La sifilide è un‘infezione sessualmente trasmessa (IST) causata dal batterio Treponema pallidum. Si trasmette attraverso qualsiasi tipo di rapporto sessuale ed a livello mondiale, è la terza più diffusa IST di tipo batterico dopo clamidia e gonorrea.</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_HIV</LocID>
				<Text>HIV</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_HIV_DESCRIPTION</LocID>
				<Text>Il virus dell'immunodeficienza umana (HIV) è una malattia in cui il sistema immunitario si indebolisce progressivamente fino a consentire l'insorgenza di gravi infezioni opportunistiche e cancro. Nella maggioranza dei casi, l'HIV si trasmette durante i rapporti sessuali, quando c'è contatto con sangue, sperma, liquido vaginale, pre-eiaculazione.</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_HER</LocID>
				<Text>Herpes genitale</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_HER_DESCRIPTION</LocID>
				<Text>L'herpes genitale è una malattia infettiva causata dal virus Herpes simplex (HSV). La trasmissione avviene soprattutto attraverso rapporti sessuali non protetti, L'infezione provoca lesioni cutanee localizzate prevalentemente nell'area ano-genitale.</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_SCA</LocID>
				<Text>Scabbia</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_SCA_DESCRIPTION</LocID>
				<Text>La scabbia è una malattia dermatologica infettiva e particolarmente contagiosa. Questo parassita s'inocula al di sotto della pelle dove moltiplica: nello strato corneo scava delle piccole gallerie che fungono da tane. La modalità di trasmissione più comune della scabbia è il contatto cutaneo diretto e prolungato con un individuo infestato</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_HPV</LocID>
				<Text>HPV</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_HPV_DESCRIPTION</LocID>
				<Text>L'infezione da Papilloma virus umano si replica sfruttando le cellule della cute e delle mucose e promuovendone una crescita eccessiva. si trasmette essenzialmente attraverso i rapporti sessuali: è infatti una delle più frequenti malattie sessualmente trasmesse.</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_MCI</LocID>
				<Text>Molluschi contagiosi</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_MCI_DESCRIPTION</LocID>
				<Text>Il mollusco contagioso è un'infezione virale cutanea molto frequente, diffusa soprattutto nei bambini in età prescolare e scolare, nelle persone immuno-compromesse e nei giovani adulti, soprattutto se sessualmente attivi; più raramente si manifesta nell'adulto.</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_TVI</LocID>
				<Text>Tricomoniasi</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_TVI_DESCRIPTION</LocID>
				<Text>La tricomoniasi è una malattia a trasmissione sessuale che colpisce gli organi sessuali e le vie urinarie di uomini e donne. L'agente responsabile dell'infezione è un protozoo flagellato, cioè un parassita unicellulare dotato di appendici filamentose con cui il parassita riesce a muoversi all'interno dell'apparato genitale.</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_BV</LocID>
				<Text>Vaginosi batterica</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_BV_DESCRIPTION</LocID>
				<Text>La vaginosi batterica è un'infezione caratterizzata dall'alterazione del normale ecosistema e del pH vaginale. In particolare, si viene a determinare uno squilibrio dei microrganismi che, in condizioni fisiologiche, popolano e difendono l'ambiente vaginale stesso. La vaginosi batterica è più frequente nelle donne sessualmente attive.</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_CERVICITIS</LocID>
				<Text>Cervicite</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_CERVICITIS_DESCRIPTION</LocID>
				<Text>Cervicite è il termine medico che indica l'infiammazione, acuta o cronica, a carico della cervice uterina.La cervicite può decorrere in modo del tutto asintomatico; perciò, in assenza di sintomi, la paziente non si rende conto dell'infiammazione in atto. </Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_MGEN_FEMALE</LocID>
				<Text>Micoplasma genitale</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_MGEN_FEMALE_DESCRIPTION</LocID>
				<Text>Micoplasma genitale, Questo batterio può causare un’ infiammazione pelvica, che danneggia le trombe di Faloppio, come succede per la gonorrea e la clamidia. Il contagio si verifica durante il rapporto vaginale, orale o anale senza preservativo, o attraverso giocattoli sessuali, mani o dita che sono stati a contatto con i genitali o l’ano di un’altra persona infetta.</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_MGEN_MALE</LocID>
				<Text>Micoplasma genitale</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_MGEN_MALE_DESCRIPTION</LocID>
				<Text>Micoplasma genitale, Questo batterio può causare un’ infiammazione pelvica, che danneggia le trombe di Faloppio, come succede per la gonorrea e la clamidia. Il contagio si verifica durante il rapporto vaginale, orale o anale senza preservativo, o attraverso giocattoli sessuali, mani o dita che sono stati a contatto con i genitali o l’ano di un’altra persona infetta.</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_PREP</LocID>
				<Text>PrEP</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_PREP_DESCRIPTION</LocID>
				<Text>Il paziente è idoneo per la PrEP, un farmaco utilizzato per prevenire l'HIV.</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_UR</LocID>
				<Text>Uretrite</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_UR_DESCRIPTION</LocID>
				<Text>L'uretrite è l'infiammazione acuta o cronica dell'uretra, un piccolo condotto che convoglia l'urina dalla vescica verso l'esterno. Si accompagna spesso a dolore e bruciore uretrale, che si fanno più intensi durante la minzione.</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_ED</LocID>
				<Text>Disfunzione erettile</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_ED_DESCRIPTION</LocID>
				<Text>La disfunzione erettile è l'incapacità di avere e/o mantenere un'erezione soddisfacente, pur in presenza di un buon desiderio sessuale. Problema abbastanza diffuso tra gli uomini di età superiore ai 40 anni, la disfunzione erettile può dipendere da: particolari condizioni fisiche, l'assunzione di determinati medicinali, problemi di natura psicologica</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_HYPERS</LocID>
				<Text>Iperspermia</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_HYPERS_DESCRIPTION</LocID>
				<Text>L'iperspermia è una condizione in cui un maschio ha un volume di eiaculato (o sperma) anormalmente grande ed è generalmente definita negli esseri umani quando l'eiaculato è superiore a 5,5 ml.</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_HYPOS</LocID>
				<Text>Ipospermia</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_HYPOS_DESCRIPTION</LocID>
				<Text>L'ipospermia è una condizione in cui un maschio ha un volume di eiaculato (o sperma) insolitamente basso, inferiore a 1,5 ml.</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_EPI</LocID>
				<Text>Epididimite</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_EPI_DESCRIPTION</LocID>
				<Text>L'epididimite è un'infiammazione dell'epididimo, il dotto che connette i testicoli con i vasi deferenti e attraverso cui lo sperma, durante l'eiaculazione, arriva all'interno dell'uretra.</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_BAL</LocID>
				<Text>Balanite</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_BAL_DESCRIPTION</LocID>
				<Text>La balanite è un'irritazione e un'infiammazione, con comparsa di rossore, della testa del glande spesso estesa anche al prepuzio. In quest'ultimo caso viene meglio definita balanopostite. </Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_PRO</LocID>
				<Text>Prostatite</Text>
			</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>
				<LocID>DIA_SH_PRO_DESCRIPTION</LocID>
				<Text>La prostatite è un'infiammazione a carico della ghiandola prostatica, interessa dal 30% al 50% degli uomini sessualmente attivi e in genere colpisce coloro che non hanno ancora raggiunto i cinquant'anni.</Text>
			</GameDBLocalizedString>
		
		</LocalizedStrings>
    </GameDBStringTable>
</Database>
